<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 03:36:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>罢工开始造成零部件短缺，UAW与汽车制造商恢复谈判</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-auto-union-strike-three-detroit-three-factories-2023-09-15/</link><description>&lt;p&gt;美国汽车工人联合会表示，在对通用汽车、福特汽车和克莱斯勒母公司 Stellantis 发起首次同时罢工后，计划于周六恢复谈判，有限停工的影响将于周五开始蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/auto-industry-tenterhooks-uaw-kicks-off-talks-with-detroit-three-2023-07-12/"&gt;美国数十年来最雄心勃勃的工业劳工行动&lt;/a&gt;已导致福特野马、吉普牧马人和雪佛兰科罗拉多以及其他受欢迎车型的三个工厂停产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到了周五下午，人们感受到了连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank"&gt;（FN）&lt;/a&gt;在一份声明中表示：“我们的生产系统是高度互联的，这意味着 UAW 的有针对性的罢工策略将对那些不直接停工的设施产生连锁反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它告诉 600 名不罢工的工人周五不要来上班，通用汽车&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;(GM.N)&lt;/a&gt;告诉堪萨斯州一家汽车工厂的约 2,000 名工人，他们的工厂可能会在下周关闭，因为附近一家工厂缺少零件被打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五下午的集会上和白天的纠察线上，工会成员大声抗议，并特别针对两级工资制度，该制度使新员工无法获得经验丰富的工人的工资或福利。他们表示，这是不公平的，而且对投资者比对工人更有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; UAW 主席肖恩·费恩 (Shawn Fain) 表示：“我们不会破坏经济。事实是，我们会破坏亿万富翁经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着汽车制造商转向电动汽车，工会要求更大的利润份额、更短的工作周、恢复固定福利养老金以及更强的工作保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五下午，负责与福特谈判的美国汽车工人联合会副主席查克·布朗宁在底特律市中心举行的数百名美国汽车工人联合会工人集会上表示，最近的谈判取得了“良好进展，但我们还有很长的路要走”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明年面临连任的美国总统乔·拜登呼吁汽车公司在高管薪资上涨的同时奖励工人。 “这些公司已经提出了一些重要的报价，但我相信他们应该进一步确保创纪录的企业利润意味着创纪录的合同，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罢工工人表示，“二级”员工的时薪仅为美国汽车工人联合会高级工人的一半，而且福利更差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是我在我们工厂听到的最重要的事情：我们是建立在同工同酬的基础上的，”UAW 主席布鲁斯&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank"&gt;·鲍姆豪威尔 (&lt;/a&gt; Bruce Baumhower) 说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些两级制度是在十多年前的破产期间建立的。他说，目前二级工人的起薪为 15.78 美元，与快餐店持平，并且自 14 年前设定以来一直没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “十四年后，我们的工人仍然处于破产状态，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底特律三巨头都没有提议取消分层工资制度，这是美国汽车工人联合会的一项关键要求，但他们提出将达到最高工资所需的时间从八年缩短到四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为他们在谈判桌上取得了进展，”在康奈尔大学工业与劳工关系学院教授集体谈判的阿瑟·惠顿说。汽车制造商提高了工资水平，而美国汽车工人联合会似乎正在集中其要求。 “你不再从 UAW 那里听到任何关于每周 32 小时工作制的消息，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高管们表示，工会的要求将使汽车制造商与其他非工会竞争对手相比失去竞争力。福特首席执行官吉姆·法利 (Jim Farley) 表示，UAW 提出的加薪 40% 的要求将“让我们破产”。通用汽车首席执行官玛丽·巴拉周五在《哥伦比亚广播公司今早》节目中表示，“我们距离他们昨晚提出的报价还有很长的路要走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议员伯尼·桑德斯在周五的集会上发言时反驳道：“我对巴拉女士说，你知道你的一名工人靠每小时 17 美元生存是什么感觉吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五的罢工规模比一些分析师预期的要小。 “让其他工厂保持开放，”29 岁的福特老兵索福斯·尼尔森 (Sofus Nielsen) 在韦恩工厂外说道。 “这样我们就可以在这里停留更长时间，对他们造成更多伤害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; UAW 拥有 8.25 亿美元的罢工基金，但由于卡车和 SUV 的强劲利润，汽车制造商已经积累了数十亿美元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登周五表示，代理劳工部长朱莉·苏和顾问吉恩·斯珀林将前往底特律为谈判提供支持，但白宫表示他们不会进行调解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特股价周五收盘几乎没有变化，通用汽车股价上涨约 1%，Stellantis 股价早些时候在米兰收盘上涨 1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车制造商提出了高达 20% 的工资上涨，但没有工会要求的关键福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特表示，UAW 的最新提议将使其美国劳动力成本增加一倍，使其无法与特斯拉&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;和其他非工会竞争对手相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Stellantis 表示，公司已立即进入“应急模式”，并将采取结构性决策来保护公司及其北美业务，但没有详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 12,700 名罢工工人中近一半在 Stellantis 工厂，尽管管理层一直在做准备：工厂外有一英里多长的成品吉普车停车场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车周四表示，UAW 的工资和福利提案将使汽车制造商损失 1000 亿美元，但没有详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费恩驳斥了汽车制造商的说法，称这些公司在股票回购和高管薪酬上花费了数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登正在投入数十亿美元的联邦补贴来扩大电动汽车的销售，但这种转变可能会威胁到燃烧动力总成的就业机会。 UAW 尚未认可他的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的可能对手、前总统唐纳德·特朗普周五批评转向电动汽车是美国汽车工人联合会的就业杀手。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩 (Shawn Fain) 与 UAW 成员一起在韦恩举行罢工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5GF3OI4ANHYBDZ6IDIW4A73TE.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 9 月 15 日，美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩 (Shawn Fain) 与 UAW 成员一起在密歇根州韦恩的福特密歇根装配厂举行罢工。 REUTERS/Rebecca Cook&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 02:14:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-auto-union-strike-three-detroit-three-factories-2023-09-15/</guid></item><item><title>波兰、匈牙利、斯洛伐克将对乌克兰谷物实施各自的禁令</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-does-not-extend-ban-ukraine-grains-imports-neighbouring-eu-countries-2023-09-15/</link><description>&lt;p&gt;在欧盟委员会决定不再延长对乌克兰五个欧盟邻国的进口禁令后，波兰、斯洛伐克和匈牙利周五宣布对乌克兰谷物进口实施限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯 2022 年入侵削弱乌克兰向全球市场运送农产品的能力之前，乌克兰是世界最大的粮食出口国之一。自冲突开始以来，乌克兰农民一直依赖通过邻国出口粮食，因为它无法使用通过黑海港口的首选路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大量谷物和油籽涌入邻国导致价格下降，影响当地农民的收入，并导致政府禁止从乌克兰进口农产品。欧盟于五月介入，阻止个别国家实施单方面禁令，并对邻国实施了自己的进口禁令。根据欧盟禁令，乌克兰可以通过这些国家出口，条件是产品销往其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰承诺采取措施加强对邻国出口的控制后，欧盟允许该禁令于周五到期。现在，随着农民收获农作物并准备出售，这一问题变得尤为敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯周五表示，各国应避免对乌克兰谷物进口采取单方面措施，但波兰、斯洛伐克和匈牙利立即做出回应，重新对乌克兰谷物进口实施限制。他们将继续允许乌克兰产品过境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “只要乌克兰能够证明谷物将通过卡车和火车到达目的地国，国内使用禁令就不会真正削弱乌克兰的出口能力，”他说。 Terry Reilly，Marex 高级农业策略师。他指出，黑海出口中断是一个更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚乌克兰承诺限制出口多少，也不清楚新禁令将如何影响乌克兰的农产品流通。这一问题凸显了欧盟对于乌克兰战争对成员国经济影响的分歧，这些成员国本身就拥有强大的农业和农业游说团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基对欧盟决定不再进一步延长基辅谷物出口禁令表示欢迎，但表示，如果欧盟成员国违反欧盟规则，乌克兰政府将“以文明方式”做出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这三个国家辩称，他们的行动符合各自的经济利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “该禁令涵盖四种谷物，但应我的要求，应农民的要求，该禁令已扩大到包括这些谷物的膳食：玉米、小麦、油菜籽，这样这些产品也不会影响波兰市场。”波兰农业部长罗伯特·泰勒斯在脸书上发布的一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰总理马特乌斯·莫拉维耶茨基补充道：“尽管他们不同意，尽管欧盟委员会不同意，我们仍将延长这项禁令。” “我们会这样做，因为这符合波兰农民的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周五发布的政府法令，匈牙利对 24 种乌克兰农产品实施全国进口禁令，包括谷物、蔬菜、多种肉类产品和蜂蜜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛伐克农业部长也紧随其后，宣布了本国的谷物禁令。所有三项禁令仅适用于国内进口，不影响转运至后续市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯7月退出联合国斡旋的黑海谷物协议后，欧盟为乌克兰开辟了替代陆路路线，即所谓的“团结航线”，用于出口谷物和油籽。该协议允许货船安全通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会表示，乌克兰同意在30天内引入出口许可制度等措施后，现有措施将按原计划于周五到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟表示，没有理由延长禁令，因为导致 5 月份禁令的供应扭曲已经从市场上消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟表示，只要乌克兰实行有效的出口管制，就不会实施限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰邻国五个国家的农民一再抱怨产品过剩影响了他们的国内价格并导致他们破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除保加利亚外，这些国家一直在推动延长欧盟禁令。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-thanks-bulgaria-not-extending-food-export-restrictions-2023-09-14/"&gt;保加利亚&lt;/a&gt;周四投票决定取消限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他国家不同，罗马尼亚政府在 5 月之前没有发布单方面禁令，该国政府周五表示，“对未能找到延长禁令的欧洲解决方案感到遗憾”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马尼亚表示，将等待乌克兰提出防止出口激增的计划，然后再决定如何保护罗马尼亚农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马尼亚超过 60% 的替代水流主要通过多瑙河流经其领土，如果不延长禁令，该国农民威胁要举行抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，通过联合国斡旋的一项协议，乌克兰 60% 的出口通过团结通道运输，40% 通过黑海运输，但该协议于 7 月份破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8月份，约400万吨乌克兰谷物通过团结通道，其中近270万吨通过多瑙河。欧盟委员会希望进一步增加通过罗马尼亚的出口，但由于俄罗斯无人机袭击多瑙河沿岸和&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/romanian-villager-fears-risk-drone-straying-across-ukrainian-border-2023-09-05/"&gt;罗马尼亚边境&lt;/a&gt;附近的乌克兰&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/port-grain-silo-damaged-by-drone-strikes-ukraines-izmail-governor-2023-09-07/"&gt;粮食基础设施&lt;/a&gt;，该计划变得复杂化。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗马尼亚黑海康斯坦察港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUFWFBQ3KVL3PPPDZGR64KIRYA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2022 年 5 月 11 日，罗马尼亚康斯坦察黑海港设有粮仓的谷物码头景观。REUTERS/Anca Cernat/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：欧洲旗帜在布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬，" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAKA4BH3XBIXNMJ6XDVANXEB6U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 3 月 13 日，欧洲旗帜在比利时布鲁塞尔的欧盟委员会总部外飘扬。REUTERS/Yves Herman/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:05:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-does-not-extend-ban-ukraine-grains-imports-neighbouring-eu-countries-2023-09-15/</guid></item><item><title>特别检察官寻求限制特朗普在选举案中的言论</title><link>https://www.reuters.com/legal/special-counsel-smith-seeks-some-limits-trumps-statements-elections-case-2023-09-15/</link><description>&lt;p&gt;根据周五提交的一份法庭文件，美国特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 要求法官对前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 就华盛顿特区一桩试图推翻 2020 年选举失败的法庭案件发表的言论施加限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯在美国地方法院提交的一份文件中表示，“被告一贯针对对他构成障碍或挑战的个人或机构发表煽动性公开声明，要求法官塔尼娅·查特坎对特朗普的言论施加一些‘狭隘’限制”法庭外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官写道：“这表明有必要保护潜在陪审员免受因被告（特朗普）贬低和煽动性公开言论而产生的威胁和骚扰的恐惧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官希望限制特朗普发表有关“潜在证人的身份、证词或可信度”的声明。他们还希望限制有关“任何当事人、证人、律师、法庭工作人员或潜在陪审员的诽谤性、煽动性或恐吓性的评论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发言人在一份声明中表示：“这只不过是公然干预选举，因为特朗普总统是这场竞选中迄今为止领先的候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查特坎已要求特朗普的法律团队在 9 月 25 日之前回应政府的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年共和党总统提名的领跑者特朗普因涉嫌密谋颠覆 2020 年大选结果而被指控犯有四项重罪。这是他面临的四起刑事案件之一。他对所有指控均表示不认罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查特坎此前曾警告特朗普不要发表可能威胁证人或玷污陪审团的言论。作为获释的条件，他还同意不对涉案人员发出威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，特朗普提出一项动议，要求查特坎&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-seeks-disqualification-us-judge-election-case-filing-2023-09-11/"&gt;回避&lt;/a&gt;此案，称她之前在 1 月 6 日案件中对部分被告的陈述存在偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chutkan 上个月将华盛顿联邦案件的审判日期定为 3 月 4 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是“超级星期二”的前一天，“超级星期二”可能是共和党总统竞选的决定性日期，从缅因州到加利福尼亚州，届时将举行提名竞赛。民意调查显示特朗普大幅领先对手。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普和特别检察官杰克·史密斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SNMBP77H4VIY3LHUERCSLU5BUY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普和特别检察官杰克·史密斯出现在 2023 年美国华盛顿的一组档案照片中。路透社/Tasos Katopodis，Kevin Wurm&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国特别检察官杰克·史密斯在华盛顿谈及对美国前总统特朗普的起诉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEOSOVM35VNALHL7AXZHNARW7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 8 月 1 日，美国特别检察官杰克·史密斯在美国华盛顿的史密斯办公室向记者发表声明，此前大陪审团就特别检察官推翻美国前总统唐纳德·特朗普 2020 年选举失败的努力进行了调查，返回了对他的起诉书。 路透社/凯文·沃姆/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 21:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/special-counsel-smith-seeks-some-limits-trumps-statements-elections-case-2023-09-15/</guid></item><item><title>利比亚洪水：警告无人理睬，愤怒不已</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/they-knew-fury-libyans-that-warnings-went-unheeded-before-flood-2023-09-15/</link><description>&lt;p&gt;“他们知道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，当水文学家阿卜杜勒·瓦尼斯·阿舒尔 (Abdul Wanis Ashour) 17 年前开始研究保护利比亚东部港口城镇德尔纳 (Derna) 的水坝系统时，居民面临的危险已经不是什么秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉路透社：“当我收集数据时，我发现德尔纳山谷存在许多问题：大坝出现裂缝、降雨量和反复发生的洪水。” “我还发现了一些报告，警告如果不维护水坝，德尔纳山谷盆地将会发生灾难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿舒尔在去年发表的一篇学术论文中警告说，如果不紧急维护这些水坝，该城市将面临潜在的灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在此之前就已经发出过警告。国家很清楚这一点，无论是通过公共水务委员会的专家还是前来评估大坝的外国公司，”他说。 “利比亚政府很早就知道德尔纳河谷正在发生什么以及局势的危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，阿舒尔在《塞卜哈大学纯粹与应用科学杂志》上警告的“灾难”正如他所说的那样发生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 9 月 10 日晚上，德尔纳瓦迪 (Derna Wadi) 一年中大部分时间都是干涸的河床，当雨水倾泻到山上时，为阻挡河床而建的水坝决堤，并席卷了下面城市的大部分地区。数千人死亡，还有数千人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 22 岁的阿卜杜勒卡德尔·穆罕默德·阿尔法卡赫里 (Abdulqader Mohamed Alfakhakhri) 说，他爬到了四层楼的屋顶上，幸免于难，看着自己屋顶上的邻居被冲进海里：“拿着开着灯的手机，握手并尖叫。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于尸体仍在被夷为平地的建筑物下面和被冲上岸的地方收集起来，许多利比亚人对警告被忽视感到愤怒，而这些警告本来可以避免该国现代历史上最严重的灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “很多人都要对此负责。大坝没有修好，所以现在这是一场灾难，”作为救援志愿者花了三天时间埋葬尸体的英语老师阿尔瓦德·阿尔肖利 (Alwad Alshawly) 在上传到网站的一段激动人心的视频中说道。互联网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是人为错误，没有人会为此付出代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的黎波里政府和管理德尔纳的东部政府的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2007 年，当局就试图修复德尔纳上方的水坝，当时一家土耳其公司获得了修复这些水坝的合同。水文学家阿舒尔在报告中引用了水利部 2006 年未发表的一项关于“形势危险”的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但2011年，利比亚长期执政的统治者穆阿迈尔·卡扎菲在北约支持的起义和内战中被推翻，此后多年，德尔纳一直被包括基地组织和伊斯兰国在内的一系列激进伊斯兰派别控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其公司 Arsel 在其网站上列出了一个修复德尔纳水坝的项目，该项目于 2007 年开始，于 2012 年完成。该公司没有接听电话，也没有回复通过电子邮件发送的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责调查大坝倒塌的水资源部委员会发言人奥马尔·莫盖尔比 (Omar al-Moghairbi) 告诉路透社，由于安全局势，承包商无法完成工程，并且没有按要求返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “预算已经分配，​​但承包商不在那里，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫盖尔比说，即使进行了翻修工作，大坝也会溃坝，因为丹尼尔风暴过后的水位超出了结构的承受能力，尽管德尔纳受到的损害不会那么严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德尔纳市的两名官员还告诉路透社，卡扎菲倒台之前承包的水坝工程后来无法进行，因为该城市被伊斯兰国占领并被围困了几年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在该城市被管理该国东部的政府重新夺回之后，工作也没有恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021年，利比亚审计局的一份报告称，水利部“不作为”，称其未能推进德尔纳上方两座主要水坝的维护工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，已指定230万欧元（245万美元）用于大坝的维护和修复，但仅扣除了部分资金。它没有说明这些资金是否已被使用，或用于什么用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局的批评者表示，他们不仅要为未能修复水坝负责，而且要为风暴逼近时让德尔纳的居民受到伤害负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德尔纳市市长阿卜杜勒梅纳姆·盖蒂周五在泛阿拉伯哈达斯频道发表讲话时表示，他“在灾难发生前三四天亲自下令疏散该市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使下达了这样的命令，似乎也没有得到执行。一些居民报告称听到警察要求他们离开该地区，但似乎很少有人离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他官方消息人士告诉居民留下来：德尔纳安全局周日发布的一段视频宣布从周日晚上开始实行宵禁，“作为应对预期天气条件的安全措施的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管灾难在周日晚上展开，但水利部在其脸书页面上发布了一条帖子，告诉居民不要担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称：“大坝状况良好，一切都在控制之中。”该部发言人没有立即回应对该帖子发表评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日内瓦世界气象组织负责人佩特里·塔拉斯周四表示，在一个气象机构正常运转的国家，巨大的生命损失是可以避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “应急管理当局本来能够疏散人员。我们本来可以避免大部分人员伤亡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利比亚，分配责任从来都不是一件容易的事，自卡扎菲倒台以来，数十个武装派别断断续续地发动战争，没有一个政府拥有全国性的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于该国西部首都的黎波里的国际公认的利比亚政府在东部没有影响力，由哈利法·哈夫特领导的利比亚国民军控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德尔纳，情况更加困难。哈夫塔尔的军队于 2019 年从伊斯兰组织手中夺取了该市，目前仍控制着该市，但情况并不稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比亚的问题不在于缺乏资源。尽管经历了 12 年的混乱，它仍然是一个相对富裕的国家，人口稀少，石油生产的人均 GDP 明显高于 6,000 美元，属于中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它拥有数十年的大型工程项目历史，尤其是在沙漠水资源管理方面。例如，卡扎菲的人造大河将撒哈拉地下蓄水层约 1,600 公里（1,000 英里）的水引至海岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自从卡扎菲倒台以来，石油财富就被分配给控制行政机构的竞争团体，几乎无法追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的黎波里政府首脑、总理阿卜杜勒哈米德·德贝巴周四将大坝工程未完成的原因归咎于疏忽、政治分歧、战争和“资金损失”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于班加西的东部议会，议长阿吉拉·萨利赫试图转移当局的指责，称所发生的事情是一场“前所未有的自然灾害”，并表示人们不应该关注可以或应该采取的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 63 岁的历史老师 Yousef Alfkakhri 说，在德尔纳，几代人以来，居民都知道水坝造成的危险。他详细讲述了 20 世纪 40 年代以来发生的小规模洪水。但周日晚上的恐怖是无与伦比的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当水开始流入房子时，我和我的两个儿子以及他们的妻子逃到了屋顶。水比我们流得更快，在楼梯之间流动，”他回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“每个人都在祈祷、哭泣，我们看到了死亡。”他形容湍急的水流听起来“像一条蛇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “过去十年里，我们在所有战争中失去了数千人，但在德尔纳，我们一天之内就失去了他们。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="德尔纳洪水的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYGBXED5O5LUFIQ3P7JFHOFYZI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张从社交媒体获得的照片显示了 2023 年 9 月 13 日利比亚德尔纳发生洪水后受损地区的情况。 Marwan Alfaituri/来自路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="德尔纳洪水的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U7VH6B36BJP6BLWMSKFONAD5YA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 9 月 15 日，利比亚德尔纳洪水过后，人们从面包店领取面包。REUTERS/Esam Omran Al-Fetori&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏萨洪水过后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UINW64GZPZOM3AMCRTENJ37ZFY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 9 月 15 日，利比亚苏萨发生洪水后，利比亚居民 Saad Rajab al-Hassi 的双腿被困在自家的泥里。 REUTERS/Ayman Al-Sahili&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="卫星图像显示德尔纳洪水过后干河谷的下坝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JC36X3NCMBKHLDUTHPMEQWTCPY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卫星图像显示 2023 年 9 月 13 日利比亚德尔纳洪水过后干河谷的下坝。Maxar Technologies/路透社提供的讲义。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 15:49:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/they-knew-fury-libyans-that-warnings-went-unheeded-before-flood-2023-09-15/</guid></item><item><title>墨西哥变调夹奥维迪奥·古兹曼因芬太尼战争胜利而被引渡到美国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexican-kingpin-ovidio-guzman-extradited-us-source-says-2023-09-16/</link><description>&lt;p&gt;被监禁的墨西哥毒枭华金·“矮子”·古兹曼的儿子奥维迪奥·古兹曼于周五被引渡到美国，面临芬太尼贩运指控，以推动拜登政府遏制这种致命阿片类药物扩散的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部长梅里克·加兰表示，引渡奥维迪奥·古兹曼是美国打击与古兹曼家族长期有联系的锡那罗亚贩毒集团“各个方面”贩毒活动的最新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加兰在一份声明中说：“我也感谢墨西哥政府同行的这次引渡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “司法部将继续追究那些助长阿片类药物流行的人的责任，这种流行病已经摧毁了全国太多社区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名熟悉此事的墨西哥官员也证实了引渡33岁古兹曼的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古兹曼是其父亲贩运帝国的&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/mexico-drugs-chapitos/" target="_blank"&gt;继承人&lt;/a&gt;之一，他于 2019 年在北部城市库利亚坎短暂被捕，但在总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的命令下被释放，以避免在他的贩毒集团反击时发生流血事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他于一月份在墨西哥北部锡那罗亚州发生激烈交火后&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-culiacan-suffers-night-violence-with-gunfire-blockades-2023-01-05/"&gt;被捕&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员将古兹曼和他的一些兄弟描绘成芬太尼威胁的代言人，芬太尼是一种高度成瘾的毒药，每天导致近 200 名美国人死亡。这一死亡人数给拜登政府带来了巨大压力，并导致美国和墨西哥之间的外交&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-president-says-more-fentanyl-enters-us-canada-than-mexico-2023-03-16/"&gt;紧张&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-receives-us-request-extradite-son-druglord-chapo-guzman-sources-2023-02-27/"&gt;二月份&lt;/a&gt;要求引渡古兹曼，以便他可以在美国法庭面临毒品指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥著名毒贩的引渡程序可能需要数年时间。奥维迪奥·古兹曼 (Ovidio Guzman) 被驱逐的速度甚至比他的父亲还要快，他的父亲于 2016 年初在锡那罗亚州最终被捕，仅一年后就被飞往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括新闻网络 Milenio 在内的几家墨西哥媒体早些时候报道称，古兹曼已被带出墨西哥中部一座高度戒备的监狱，准备飞越边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国法庭&lt;a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-announces-charges-against-sinaloa-cartel-s-global-operation" target="_blank"&gt;文件&lt;/a&gt;，古兹曼和他的兄弟据称控制了芬太尼贸易的广泛国际业务，通过向美国“大量涌入”该药物，获取了数亿美元的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们押注于比海洛因强 50 倍的合成阿片类药物，加剧了阿片类药物的流行，使他们受到了美国缉毒人员的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院悬赏数百万美元，奖励提供有助于逮捕或定罪奥维迪奥·古兹曼及其三个兄弟的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父亲“矮子”古兹曼在锡那罗亚贩毒集团的掌舵人中声名鹊起。他在墨西哥两次越狱后于2017年被引渡到美国。老古兹曼现在被关押在科罗拉多州一个戒备森严的“Supermax”拘留所中。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥维迪奥·古兹曼，头目华金之子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J44WYRACC5PA7JZF6C45XPZ5AI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2019 年 10 月 17 日，在墨西哥锡那罗亚州库利亚坎中心附近的一个住宅区，头目华金·“矮子”·古兹曼的儿子奥维迪奥·古兹曼被墨西哥军警短暂抓获，这张静态图像取自头盔摄像机镜头2019 年 10 月 30 日获取。墨西哥政府电视/讲义来自 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:10:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexican-kingpin-ovidio-guzman-extradited-us-source-says-2023-09-16/</guid></item><item><title>中国国防部长因采购腐败接受调查</title><link>https://www.reuters.com/world/china/us-diplomat-questions-whether-chinese-defence-minister-under-house-arrest-2023-09-15/</link><description>&lt;p&gt;据十名知情人士透露，失踪两周多的国防部长李尚福已接受中国当局的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名地区安全官员和三名与中国军方直接接触的人士透露，对李的调查涉及军事装备采购。路透社无法获得有关哪些设备采购受到审查的详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名与军方直接接触的人士透露，李克强在 2017 年至 2022 年期间领导的中国军方采购部门的 8 名高级官员也正在接受调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位知情人士表示，对今年三月被任命为国防部长的李克强和八名官员的调查正在由军队强大的纪律检查委员会进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社对李的指控和调查时间的详细审查是基于对经常与中国高级政治和国防领导人以及熟悉中国政治的地区官员互动的消息人士的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人周五告诉记者，她不了解此事。国务院和国防部没有立即回复置评请求。记者未能立即联系到李。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》周五援引美国官员的话报道称，美国政府认为李已受到调查。 《华尔街日报》援引一位接近北京决策层的人士的话称，他上周已被带走接受审问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院没有立即回应对媒体报道美国情报官员认为李正因腐败受到调查的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔周五在X（前推特）上提出了李是否被软禁的问题。美国驻东京大使馆没有立即发表进一步评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李克强最后一次出现在北京是在8月29日，他在与非洲国家举行的安全论坛上发表主旨演讲。当月早些时候，他还访问了俄罗斯和白俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位与军方直接接触的人士和两名了解此案情况的外国安全官员透露，对这位部长的调查在他旅行回国后不久就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名越南官员称，到 9 月 3 日，中国国防部取消了李克强对越南的访问，原定于 9 月 7 日至 8 日举行两国年度防务会议。两名越南官员表示，北京在推迟活动时告诉河内官员，李娜有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-defence-minister-not-seen-weeks-skipped-vietnam-meet-2023-09-14/"&gt;“健康状况”&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李克强未能参加那次会议，也未能于同周在中国与一名新加坡高级军事官员进行会谈，引发了地区外交官和社交媒体用户对其下落的疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对李进行调查之前，中国于7月不明原因地更换了长期缺席公众视野的外交部长秦刚，并对负责常规导弹和核导弹的中国人民解放军精锐火箭军领导层进行了改组。中国官员最初表示，秦的缺席也是由于健康原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些举动引起了一些观察家和外交官的质疑，他们对中国领导层的突然更迭提出了质疑，目前中国经济正在努力从严格的大流行封锁中恢复过来，而且中美关系因一系列问题而进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察人士认为，李和秦都认为中国政治是由国家主席习近平精心挑选的，这使得他们在上任不到一年后的缺席尤其引人注目。这两个人都担任过重要的面向公众的角色，并且还担任过中国五位国务委员，其职位级别高于普通部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7月，军方采购部门采取了极不寻常的举措，发布了一份通知，表示正在寻求“清理”其招标流程。它邀请公众举报自2017年10月李克强执掌该公司以来的违规行为。他负责管理该部门直至 2022 年 10 月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，当记者要求评论另外两名最近没有公开露面的前高级军事领导人的行踪以及他们是否正在接受调查时，国防部发言人表示，军方“对腐败采取零容忍态度”，但没有透露他们是否正在接受调查。否认他们是调查对象的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人说：“我们要始终吹响号角，查处每一起案件，惩处每一个腐败现象，坚决打赢反腐败斗争持久战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016年，李克强被任命为当时新成立的军队战略支援部队副司令员，这是一个负责加速发展太空和网络战能力的精英机构。第二年，他被任命领导军队采购部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018年，李因从俄罗斯最大武器出口商俄罗斯国防出口公司购买武器而受到美国制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京一再表示希望取消这些制裁，以促进中美军方之间更好的讨论。据五角大楼发言人称，美国国防部长劳埃德·奥斯汀六月在新加坡举行的一次国防会议上寻求与李克强进行会谈，但&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-china-defense-chiefs-shake-hands-singapore-no-substantive-exchange-2023-06-02/"&gt;除了寒暄之外&lt;/a&gt;，没有达成任何协议。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="国防部长李尚孚出席在新加坡举行的第20届国际战略研究所香格里拉对话会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4D2R2LSHNIDXCDUPDMYGNSD3M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国防部长李尚福出席2023年6月2日在新加坡举行的第20届国际战略研究所香格里拉对话会。路透社/Caroline Chia/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/us-diplomat-questions-whether-chinese-defence-minister-under-house-arrest-2023-09-15/</guid></item><item><title>夏威夷山火死亡人数降至 97 人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/death-toll-hawaii-wildfires-drops-97-missing-is-now-31-hawaii-governor-2023-09-15/</link><description>&lt;p&gt;夏威夷州州长乔什·格林周五在接受 CNN 采访时表示，上个月夏威夷毛伊岛山火造成的死亡人数已降至 97 人，失踪人数目前为 31 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林表示上周死亡人数为 115 人，66 人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林说：“死亡人数下降是因为我们有国防部人类学家，他们能够进行更先进的遗传学研究。他们能够确保我们不会悲剧性地将任何失去的人混在一起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8 月 8 日的草原大火顺着火山底部蔓延至旅游度假小镇拉海纳，摧毁或损坏了约 2,200 座建筑物。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="拉海纳野火后留下的被烧毁的房屋和建筑物的外壳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSCHYZVXSVPZLJSG4RSYOMPZSI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 8 月 11 日，美国夏威夷毛伊岛拉海纳镇大部分地区因强风引发野火，烧毁的房屋和建筑物的外壳被烧毁。夏威夷土地和自然资源部/资料来源：路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 23:06:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/death-toll-hawaii-wildfires-drops-97-missing-is-now-31-hawaii-governor-2023-09-15/</guid></item><item><title>泥砖房屋如何导致摩洛哥地震如此致命</title><link>https://www.reuters.com/world/how-mud-brick-housing-made-morocco-earthquake-so-deadly-2023-09-15/</link><description>该地区传统住房的脆弱性加剧了严重的破坏和生命损失。 &lt;figure&gt;&lt;img alt="因地震倒塌的泥砖房的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6RLC3ZOLVAN5CZJ43GEIGTJVA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;因地震倒塌的泥砖房的插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:35:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/how-mud-brick-housing-made-morocco-earthquake-so-deadly-2023-09-15/</guid></item></channel></rss>