<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 20:27:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普在复赛中扩大对拜登的领先优势，这是许多美国人不希望的</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-dismayed-by-biden-trump-2024-rematch-reutersipsos-poll-finds-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;在路透社/益普索的一项民意调查中，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;领先&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统乔·拜登&lt;/a&gt;六个百分点，该民调显示美国人对本周成为焦点的选举重赛感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项针对 1,250 名美国成年人的全国民意调查显示，特朗普以 40% 比 34% 领先拜登，其余人则不确定或计划投票给其他人或不投票给任何人。该民意调查的误差幅度为三个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这代表着特朗普在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-trump-tied-outset-us-election-year-reutersipsos-poll-2024-01-10/"&gt;本月早些时候&lt;/a&gt;进行的路透社/益普索民意调查显示他和拜登势均力敌后取得了胜利，尽管一项全国性的调查并没有捕捉到选举人团竞赛的微妙之处，选举人团竞赛将于今年秋天在少数几个竞争性的州做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，特朗普在新罕布什尔州轻松击败了他唯一的初选挑战者尼基·黑利(Nikki Haley)，周一至周三接受调查的约67%的受访者表示，他们“厌倦了在总统选举中看到同样的候选人，希望有新的候选人”。不过，只有 18% 的人表示，如果选择拜登和特朗普，他们不会投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不愿意想到我们总是在两害相权取其轻，”华盛顿特区 56 岁的项目经理 Kimberly Sofge 本周表示。 “老实说，我觉得我们可以做得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普在爱荷华州和新罕布什尔州连续获胜后，两位候选人本身似乎已经准备好进行重赛， &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/how-biden-plans-fight-trump-2024-hoping-repeat-win-2024-01-24/"&gt;白宫将特朗普&lt;/a&gt;视为可以击败的挑战者，而&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-furious-he-fails-knock-out-haley-before-south-carolina-2024-01-24/"&gt;特朗普则因为黑利没有立即退出共和党竞选而感到愤怒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使受访者可以选择投票给包括反疫苗活动人士小罗伯特·F·肯尼迪在内的第三方候选人，特朗普仍领先 6 个百分点，特朗普获得 36% 的支持，拜登获得 30%，肯尼迪获得 8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;略超过一半的受访者表示他们对美国的两党制度不满意，只有四分之一的受访者对此表示满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 33 岁的惠特尼·塔拉里科 (Whitney Tallarico) 是一位在华盛顿接受采访的顾问，她也是考虑替代方案的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “独立人士并没有真正的发言权。两极分化的人物通常占据主导地位，这对我们的国家来说有点悲伤，”塔拉里科本周表示。当被问及她是否会投票给拜登或特朗普时，她说：“我可能会选择第三方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，民意调查显示出许多迹象表明选民对他们的选择不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百分之七十的受访者（包括约一半的民主党人）同意拜登不应寻求连任的声明。 56% 的受访者表示特朗普不应该参选，其中包括约三分之一的共和党人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们普遍认为，81 岁的拜登已经是美国历史上最年长的总统，他对于这个职位来说太老了，这一观点让拜登感到压力重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四分之三的民意调查受访者同意拜登太老，无法在政府工作的说法，而一半的人也同意特朗普的说法，77 岁的特朗普如果重返白宫，也将成为美国有史以来最年长的领导人之一。超过一半的民主党人认为拜登太老了，而三分之一的共和党人也这么认为特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 52 岁的海莉正试图平息民众的不满，以扭转她资金充足但萎靡不振的竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “大多数美国人不希望拜登和特朗普重赛，”她周二在新罕布什尔州输给特朗普后表示。 “第一个让 80 岁候选人退休的政党将成为赢得这次选举的政党。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的民意调查显示，特朗普在全国范围内以 64% 比 19% 的领先优势为南卡罗来纳州准备 2 月 24 日的共和党提名竞选，黑利在 2011-2017 年担任州长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11 月大选的投票率仍可能很高，部分原因是两党选民都非常积极地击败对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 59% 表示计划投票给拜登的受访者表示，他们的主要动机是反对特朗普，而特朗普选民对他们的候选人及其政策更为积极，只有 39% 的人表示他们投票反对拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反特朗普情绪帮助拜登在 2020 年大选中击败特朗普，当时符合条件的选民投票比例创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个可能给特朗普带来压力的因素是：民调中55%的共和党人表示，如果他违法，他应该被定罪并入狱。目前面临四项刑事起诉的特朗普在法庭上辩称，他在担任总统期间采取的行动应该免受起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以肯定的是，大多数共和党人并不认为他有罪——只有五分之一的共和党受访者表示，特朗普煽动选举舞弊是可信的，这是针对他的关键指控之一，五分之四的人表示，他的政治对手正在滥用法律。系统破坏了他的总统竞选。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普和乔·拜登的组合照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QZ6DTCN2VOT3C4WH7SN5UKF7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;组合照片显示，2020 年 10 月 27 日，美国总统唐纳德·特朗普在美国密歇根州兰辛首都地区国际机场举行的竞选活动中挥舞拳头，美国民主党总统候选人、前副总统乔·拜登则在汽车影院挥舞拳头。竞选活动将于 2020 年 10 月 30 日在美国爱荷华州得梅因停止。路透社/Jonathan Ernst/Brian Snyder/File Photos&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在马纳萨斯希尔顿表演艺术中心举行的一场关注堕胎权利的竞选活动中发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UV7GHTRDCBOHZPTPLV7DVSJRPI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 1 月 23 日，美国总统乔·拜登在美国弗吉尼亚州马纳萨斯希尔顿表演艺术中心举行的一场关注堕胎权利的竞选活动中发表讲话。路透社/Evelyn Hockstein/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 11:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-dismayed-by-biden-trump-2024-rematch-reutersipsos-poll-finds-2024-01-25/</guid></item><item><title>以色列向哈马斯发动战争，加沙陷入饥饿</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-starves-israel-presses-war-hamas-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;在饱受摧残、难以到达的加沙北部，罕见的援助物资被绝望、饥饿的巴勒斯坦人围堵，援助人员报告说，他们看到人们瘦弱、眼睛凹陷，明显在挨饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饥饿席卷了整个加沙地带，自 10 月 7 日以色列与哈马斯武装分子作战以来，这个小飞地里已有 230 万人生活在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-tanks-batter-hospital-districts-gazas-khan-younis-2024-01-25/"&gt;以色列的轰炸&lt;/a&gt;之下。联合国本周警告说，该领土的部分地区面临&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/little-aid-reaching-gaza-prompting-risk-pockets-famine-wfp-2024-01-23/"&gt;饥荒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;援助人员表示，虽然埃及边境附近地区的进口食品供应有限，但战斗最激烈的该地区北部和中部地区的人们却面临着灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）驻加沙协调员肖恩·凯西（Sean Casey）表示：“北部的粮食状况绝对是可怕的。几乎没有食物可用，我们交谈过的每个人都在乞讨食物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙没有关于饥饿的全面数据，援助机构在战斗中难以行动和沟通。他们计划通过测量儿童手臂周围是否有浪费肌肉的迹象来评估营养不良情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月联合国支持的一份报告称，加沙全体人民面临饥饿危机，饥荒风险日益增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙医院的医务人员描述了营养不良的母亲生下的患病婴儿、婴儿体重减轻、母亲无法产生母乳以及因饥饿而虚弱无力抵抗感染的受伤患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拉法医院的病房里，儿科医生贾布尔·沙尔指着一名婴儿，他的体重从一个半月前的 7.5 公斤骤降到了 5.5 公斤（12 磅）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这很糟糕。这会影响他的免疫力。他的胸部经常发炎和肠胃炎，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的母亲舒鲁克·沙班 (Shoruq Shaaban) 正在给孩子喂奶，她自己吃的东西很少。和加沙南部的大多数人一样，她现在靠一点面包和罐头食品过活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国儿童基金会预计，未来几周内，加沙将有超过 10,000 名儿童面临消瘦的风险，这是营养不良造成的最严重后果之一，会阻碍身体生长和大脑发育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们看到很多非常瘦弱的人只是坐在那儿，盯着太空，看上去很虚弱，”去年 12 月和 1 月初在加沙中部为巴勒斯坦人医疗援助慈善机构工作的英国外科医生尼克·梅纳德 (Nick Maynard) 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “有非常明显的证据表明人们现在营养不良，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近在加沙北部的世界卫生组织医生阿亚迪尔·萨帕尔别科夫表示，他特别看到儿童和老人表现出消瘦的迹象，并描述了人们前来乞讨食物，举手到嘴边模仿进食的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我在街上看到孩子们，从他们脸上的表情来看，他们明显营养不良。他们明显很瘦。他们的手很瘦，眼睛凹陷。”他估计，他在那里看到的每 10 个孩子中，有两到三个符合这一标准。那个描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争开始时，哈马斯的袭击造成 1,200 多人死亡，以色列宣布切断对加沙的所有供应。后来同意允许人道主义援助进入，但现在进入飞地的人数比 10 月 7 日之前少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯控制的飞地卫生当局称，自 10 月 7 日以来，以色列在加沙的军事行动已造成至少 25,700 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;援助机构表示，以色列的检查阻碍了向加沙运送援助物资，军方还阻止向拉法周围的南部地区以外的地区分发援助物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府发言人埃隆·利维否认进入加沙的人道主义援助受到限制，并将任何问题归咎于联合国的分配能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，世界粮食计划署发言人阿比尔·埃特法表示，向北部地区提供的援助存在“ &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/little-aid-reaching-gaza-prompting-risk-pockets-famine-wfp-2024-01-23/"&gt;系统性限制&lt;/a&gt;”，联合国人道主义机构人道协调厅表示，以色列只允许向北部地区运送约四分之一的计划援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人朱丽叶特·图玛 (Juliette Touma) 表示，联合国巴勒斯坦援助机构近东救济工程处 (UNRWA) 相信仍有多达 20 万人留在北部。路透社证实的社交媒体视频显示，绝望的人们争先恐后地寻求援助物资，场面混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国外科医生梅纳德描述说，医院里有一个七八岁的男孩向他寻求食物。 “他说他的家人都被杀了，而且他已经三天没吃东西了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在南部，人们也缺乏足够的食物，加沙居民表示，他们已经开始磨碎动物饲料来烘烤几乎无法食用的干面包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社采访的巴勒斯坦人表示，他们经常几天不吃东西，或者每天只能吃一次。市售食品往往是买不起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反饥饿行动组织的希瑟·斯托博表示，加沙面临的最大威胁是严重急性营养不良，当人们无法获得身体正常运作所需的维生素、矿物质和蛋白质时，就会出现严重营养不良，儿童死亡的风险最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战前，来自加沙城的玛丽雅姆为家人提供了早餐，包括鸡蛋、牛奶、奶酪、豆类、沙拉三明治、鹰嘴豆泥、番茄、黄瓜和面包。他们现在充其量只是一块面包和一些百里香粉。现在，午餐或晚餐是一小部分罐装沙丁鱼或金枪鱼，由许多人分摊。他们跳过另一顿饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，她几个月来第一次在市场上发现了鸡蛋，并支付了比以前高出四倍多的价格。 “孩子们非常高兴，他们又笑又跳，”她说。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部的拉法，巴勒斯坦儿童背着锅排队领取慈善厨房烹制的食物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLJSDPXXTFLO5KIZZKUTPCKLBI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 14 日，在加沙地带南部的拉法，由于以色列和哈马斯之间的冲突仍在继续，巴勒斯坦儿童拿着锅排队领取慈善厨房烹制的食物。路透社/萨利赫·萨利姆/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:18:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-starves-israel-presses-war-hamas-2024-01-25/</guid></item><item><title>美国经济第四季度表现强劲，消除了经济衰退的担忧</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/us-fourth-quarter-economic-growth-handily-beats-expectations-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;由于消费者支出强劲，美国经济第四季度增长快于预期，并摆脱了美联储大幅加息后经济衰退的可怕预测，全年增长 2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部周四公布的第四季度国内生产总值报告也显示通胀压力进一步消退。强劲的经济表现似乎已经蔓延到新的一年，这表明美联储在三月份开始降息还为时过早。然而，随着通胀降温，今年降息的可能性仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠誉评级驻纽约的美国区域经济主管奥卢·索诺拉表示：“无论从哪个角度来看，这份报告都为这一年的出色经济增​​长表现画上了句号，特别是在美联储激进的货币政策紧缩周期的背景下。” “进入2024年，经济增长势头看起来非常好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部经济分析局表示，继第三季度增长 4.9% 后，上季度国内生产总值年化增长率为 3.3%。出口、政府支出和商业投资的增长也支撑了经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存货投资贡献较小。尽管住房市场连续第二个季度增长，但并没有带动 GDP 增长。路透社调查的经济学家此前预测GDP将增长2.0%。预计增长率从 0.8% 到 2.8% 不等。经济扩张速度高于美联储官员认为的 1.8% 的非通胀增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的增长速度从 2022 年的 1.9% 开始加速，是两年来最快的。从 2022 年第四季度到 2023 年第四季度，经济增长了 3.1%，超出了经济学家 2022 年 12 月预测的收缩 0.1%。经济的耐力部分反映了劳动力市场的弹性，其特点是裁员率低和强劲&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-job-growth-beats-expectations-december-wages-rise-solidly-2024-01-05/"&gt;工资增长&lt;/a&gt;支撑着消费者支出。 2023年经济创造了270万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳工部周四在另一份报告中表示，截至 1 月 20 日当周，首次申请州失业救济人数增加了 25,000 人，经季节性调整后为 214,000 人，按照历史标准来看仍然很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; COVID-19 大流行期间政府支出的增加和接近于零的利率，使一些企业和家庭能够锁定较低的借款利率，也有助于避免经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家的悲观预测是基于美联储快速加息以抑制需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数人已经收回了经济衰退的呼吁，并预计今年经济将继续扩张，但速度会放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在寻求连任白宫的乔·拜登总统称赞强劲的 GDP 报告“对美国家庭和美国工人来说是个好消息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场已将 3 月份降息的可能性推低至 50% 以下。五月政策会议召开的可能性上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计央行将在下周的会议上将政策利率维持在目前的5.25%-5.50%区间不变。自2022年3月以来，美联储已将基准隔夜利率提高了525个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街股市走高。美元兑一篮子货币上涨。美国国债收益率下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;占美国经济活动三分之二以上的消费者支出在第三季度增长 3.1% 后，在 10 月至 12 月季度增长 2.8%。美国人在假期期间外出就餐和入住酒店，并增加了医疗保健支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还购买了娱乐用品和车辆。工资上涨、利息和股息收入增加促进了消费，这足以抵消政府社会福利（包括食品券和医疗补助）的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家庭储蓄和通胀下降也支持了支出。但随着越来越多的轶事证据表明，由于借贷成本上升，消费者陷入困境，未来几个季度的支出可能会放缓。预计政府向家庭提供的资金也将进一步减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，大多数经济学家并不认为这会破坏扩张，特别是如果美联储放松货币政策并且股市保持上涨趋势的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚州匹兹堡 PNC Financial 首席经济学家 Gus Faucher 表示：“今年的增长将放缓，但由于经济基本面稳固，美国经济可能会在 2024 年避免衰退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扣除税收和通货膨胀因素后，家庭可支配收入增长 2.5%，高于 7 月至 9 月季度的 0.3%。储蓄率从第三季度的4.2%下降至4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人惊讶的是，强劲的增长伴随着通胀的下降。经济通胀指标继上一季度上涨 2.9% 后，上涨 1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剔除波动较大的食品和能源成分后，个人消费支出（PCE）价格指数上涨 2.0%，与 7 月至 9 月季度的涨幅一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的核心个人消费支出价格指数是由住房和医疗保健推动的。这是美联储为实现 2% 目标而追踪的通胀指标之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家目前不太担心与伊朗结盟的胡塞武装分子在红海对航运线的袭击以及巴拿马运河的干旱可能会加剧通货膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波士顿学院经济学教授布莱恩·白求恩表示：“我们仍处于通货紧缩模式。” “就通货膨胀而言，唯一剩下的问题是住房。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约假日季购物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPXATO5F4ROYZIF4J3FDEUHDYY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 10 日，美国纽约，一名男子在假期期间提着购物袋。路透社/Eduardo Munoz/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:43:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/us-fourth-quarter-economic-growth-handily-beats-expectations-2024-01-25/</guid></item><item><title>俄罗斯称乌克兰对 PoW 航班发出 15 分钟警告，基辅否认这一点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukraine-had-15-minute-warning-pow-flight-kyiv-demands-international-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯一名高级议员表示，乌克兰军事情报部门在一架载有乌克兰战俘的俄罗斯军用运输机进入周三&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/russian-il-76-military-transport-plane-crashes-near-ukrainian-border-russian-2024-01-24/"&gt;被击落的&lt;/a&gt;地区之前收到了15分钟的警告，机上人员全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科指责基辅在俄罗斯别尔哥罗德地区&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/plane-crash-western-russia-what-we-know-so-far-2024-01-25/"&gt;击落了&lt;/a&gt;一架伊尔76型飞机，造成机上74人死亡，其中包括65名被俘的乌克兰士兵，当时他们正准备交换俄罗斯战俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯调查委员会周四表示，这架飞机是被乌克兰制造的地对空导弹击中的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰否认曾收到警告。它既没有证实也没有否认其部队击落了这架飞机，但对莫斯科的说法细节提出了质疑，并呼吁进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-calls-international-probe-into-downing-russian-military-plane-2024-01-25/"&gt;国际调查&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据执政的统一俄罗斯党称，“乌克兰方面收到了正式警告，在飞机进入该区域前 15 分钟，他们获得了完整的信息”，与俄罗斯国防部关系密切的前将军安德烈·卡尔托波洛夫 (Andrei Kartopolov) 告诉立法者。他说，乌克兰军事指挥部证实收到了这一警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的说法与乌克兰军事情报部门的声明相矛盾，乌克兰军事情报部门称俄罗斯没有向其通报飞行安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军事情报发言人安德烈·尤索夫表示，与之前战俘交换之前的做法相反，基辅没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-russia-did-not-request-secure-airspace-area-where-plane-crashed-2024-01-25/"&gt;收到&lt;/a&gt;俄罗斯要求不要在飞机被击落空域发动攻击的要求。他对莫斯科对事件的说法提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “没有提供任何指控的证据……没有任何证据证明飞机残骸和船上人员的存在，”他周四在国家电视台上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争已进入&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/"&gt;第二个年头&lt;/a&gt;，双方的说法相互矛盾，这是这场战争的日常特征。此次事件的风险特别高，因为这是自俄罗斯 2022 年 2 月入侵以来国际公认的俄罗斯领土上发生的最致命的此类事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三上午11点33分，俄罗斯国防部发布报告称，一架乌克兰无人机在该地区被防空系统击落。几分钟后，社交媒体上出现了飞机坠毁的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤索夫表示，乌克兰一直在该地区使用侦察无人机，俄罗斯也发射了攻击无人机。他说，“没有证实的信息”表明乌克兰击中了任何目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不幸的是，我们可以假设各种情况，包括挑衅，以及使用乌克兰囚犯作为人体盾牌来运输 S-300 系统（在战争中使用）的弹药和武器，”他告诉自由电台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社国家通讯社周四援引紧急服务部门的消息称，在俄罗斯西南部别尔哥罗德地区靠近乌克兰边境的飞机坠毁地点发现了疑似导弹的碎片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯调查人员在 Telegram 通讯应用程序上发布的一份声明中表示，他们的“初步”结论是，这架飞机是被泽尼特火箭系列的防空导弹击中的，并已展开刑事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰表示，已对可能违反战争规则的行为展开调查。总统弗拉基米尔·泽连斯基周三表示，需要更加明确，特别是在船上人员的问题上，他指责俄罗斯“拿乌克兰囚犯的生命开玩笑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯拥有唯一进入坠机地点的权限，电视画面显示残骸散落在雪地上。塔斯社表示，飞机的飞行记录器已被找到，并将飞往莫斯科进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰人权专员德米特罗·鲁比内茨(Dmytro Lubinets)告诉路透社，他认为这起事件是俄罗斯有计划的虚假信息宣传活动。他说，坠机事件发生后，俄罗斯媒体分享了一份乌克兰战俘伤亡名单，其中包括在之前的交换中已经返回的士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “俄罗斯人会大声发表声明，但不会允许任何人进入。他们不会交出任何材料进行分析，只会指责乌克兰，”他告诉国家电视台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国安理会定于周四格林尼治标准时间 2200 点召开会议，以回应俄罗斯召开会议查明“乌克兰犯罪行为背后的原因”的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安理会常任理事国法国表示，无法判断俄罗斯有关该事件的说法是否属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，外交部副发言人克里斯托夫·莱莫万(Christophe Lemoine)在每周一次的新闻发布会上表示，国际社会已经习惯了俄罗斯“在这些问题上撒谎”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯紧急情况部的车辆在别尔哥罗德州伊尔76军用运输机坠毁地点附近的道路上行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QK647UN22BJKDAESFBRLJN7IWY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 1 月 24 日，俄罗斯紧急情况部的一辆车辆沿着俄罗斯别尔哥罗德州亚布洛诺沃村外俄罗斯伊尔 76 军用运输机坠毁地点附近的道路行驶。 REUTERS/Stringer&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一架俄罗斯军用运输机在亚布洛诺沃附近坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDOO37X6GZI4NKCUZUP7JOKB6M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 1 月 24 日，一架俄罗斯军用运输机在俄罗斯别尔哥罗德州亚布洛诺沃附近坠毁，这是路透社获得的社交媒体视频的屏幕截图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="图为别尔哥罗德州俄罗斯伊尔76军用运输机坠毁地点附近道路上的一辆消防车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCXYQ7GDLRNTPGX4GIUY35YZJU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 1 月 24 日，俄罗斯别尔哥罗德地区亚布洛诺沃村外，一辆消防车停在俄罗斯伊尔 76 军用运输机坠毁地点附近的道路上。 REUTERS/Stringer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 11:25:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukraine-had-15-minute-warning-pow-flight-kyiv-demands-international-2024-01-25/</guid></item><item><title>新冠肺炎及其他：实验室联合起来加强全球基因组监测</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/covid-beyond-labs-unite-boost-genomic-surveillance-globally-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;英国和南非的两个实验室在大流行期间处于追踪新的冠状病毒变体的最前沿，随着新冠紧急情况的消退，它们已经联手在全球范围内继续关注基因组监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些团队表示，他们担心政府和资助者可能会退出这种监测，尽管这种监测有可能更好地监测从疟疾到霍乱等许多传染病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这场大流行病带来的一大好处是全球对基础设施的巨额投资，”两家合作伙伴之一、剑桥威康桑格研究所基因组监测部门 (GSU) 主任约翰·西利托 (John Sillitoe) 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基因组监测中，科学家首先通过称为测序的过程获取有关病毒或生物体遗传物质的数据。然后，他们分析多个样本的数据，寻找它们之间的相似点和差异，例如追踪病毒如何变化或传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一过程已经存在了几十年，但随着科学家和公共卫生团队追踪快速变化的冠状病毒，这一过程变得最重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但西利托表示，他担心这一过程所需的资产——比如在疫情期间购买的测序仪——现在在一些国家“闲置”，这将是一个错失的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们在病原体和地区方面都存在很多盲点，”合作伙伴的另一个实验室斯泰伦博斯大学流行病应对与创新中心主任图利奥·德奥利维拉说。在新冠疫情期间，他的团队证实了 Beta 和 Omicron 变种的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德奥利维拉也将加入 GSU 担任副主任，他表示其他疾病的潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，他说，仅去年，这两个实验室以及全球气候相关疾病联盟的工作就使登革热、基孔肯雅热和携带疟疾的蚊子的可用序列数量增加了一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德奥利维拉和西利托表示，这些实验室将共同努力共享资源，并以专业知识和材料支持全球疾病监测合作伙伴，并与世界卫生组织主导的更广泛的努力一起进行。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼斯新冠疫苗接种中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NPGTQAE4CRPKLFJKO735VXBHBE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2022 年 12 月 7 日，尼斯疫苗接种中心，一名医务人员正在给一名患者注射一剂“Cominarty”辉瑞双价冠状病毒病 (COVID-19) 疫苗。 REUTERS/Eric Gaillard/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:02:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/covid-beyond-labs-unite-boost-genomic-surveillance-globally-2024-01-25/</guid></item><item><title>阿拉巴马州准备进行首次氮气窒息处决</title><link>https://www.reuters.com/legal/alabama-prepares-carry-out-first-execution-by-nitrogen-asphyxiation-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;阿拉巴马州周四晚间计划对囚犯进行首次已知的司法处决，使用氮气窒息法，该州希望将这种新方法推广为一种更简单的注射死刑替代方案，受到密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼思·史密斯 (Kenneth Smith) 于 1988 年因雇佣谋杀罪被定罪，是一位罕见的在一次处决尝试中幸存下来的囚犯。 2022 年 11 月，阿拉巴马州官员在费了几个小时才将静脉注射针头插入他体内后，通过注射死刑中止了对他的处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/alabama-seeks-execute-prisoner-using-nitrogen-gas-asphyxiation-2023-09-22/"&gt;九月份&lt;/a&gt;以经过严格编辑的形式宣布的新协议，官员们将把史密斯放在轮床上，并将商业工业安全呼吸器面罩绑在他的脸上。面罩上将装一罐纯氮气，以阻止他吸入氧气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉巴马州称其为“人类已知的最无痛、最人道的处决方法”，并表示他会在一两分钟内失去知觉，并很快死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/first-us-nitrogen-gas-execution-may-constitute-torture-un-rights-office-2024-01-16/"&gt;包括联合国人权专家在内&lt;/a&gt;的死刑反对者表示，这种方法相当于在人体上进行实验，只会伤害人而不杀死人，或者导致痛苦的死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，史密斯要求美国最高法院停止执行死刑，以便法官可以考虑上诉，对美国第十一巡回上诉法院的裁决提出质疑。近年来，高等法院的保守派多数普遍投票反对推迟预定的处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，上诉法院驳回了史密斯停止执行死刑的请求，以允许他对新议定书提出的法律挑战继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上诉法院做出这一裁决之前，最高法院早些时候驳回了史密斯停止处决&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/condemned-alabama-prisoner-asks-us-supreme-court-stop-rare-second-execution-2024-01-19/"&gt;的申请&lt;/a&gt;，理由是在第一次尝试失败后，以任何方式再次尝试处决他都构成违宪的“残酷和不寻常的惩罚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯的律师担心，面罩无法正确密封史密斯的脸部，导致氧气渗入，延迟甚至避免昏迷的时刻，但有严重脑损伤的风险。他们建议阿拉巴马州使用预先充满纯氮气的头罩，将其罩在他的头上，或者使用行刑队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死刑专家还表示，政府没有提供足够的信息，说明当这种看不见、无味的气体被释放时，如何减轻死刑官员和死刑室内其他人所面临的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯的精神顾问杰夫·胡德牧师（Rev. Jeff Hood）将站在史密斯一边，他必须签署一份表格，承认这种处决方法给其他人带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如豁免书中所指出的，氮气约占正常呼吸空气的 78%，因此，如果氮气浓度增加，取代了氧气，则存在失去知觉甚至死亡的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用死刑的美国各州发现越来越难以获得用于注射死刑的药物，部分原因是制药公司禁止向监狱供应药物，以遵守欧洲对用于酷刑或处决的商品的贸易禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除阿拉巴马州外，俄克拉荷马州和密西西比州的立法者近年来也批准了类似的氮气窒息执行协议，但尚未付诸实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际人权法律非盈利组织“缓刑”联合执行董事玛雅·福阿表示，这种新方法是“掩盖国家夺取人命的暴力行为的最新努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福阿在一份声明中说：“阿拉巴马州已经折磨过史密斯先生一次，用针刺他几个小时，并用他作为实验对象，采用危险的、未经测试的新处决方法，现在又在折磨他了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据审判证词，史密斯和一名同伙接受传教士妻子伊丽莎白·森内特 (Elizabeth Sennett) 丈夫支付的 1,000 美元费用来杀害她，因此被判谋杀牧师妻子伊丽莎白·森内特 (Elizabeth Sennett) 罪名成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 12 名陪审员中有 11 人投票判处史密斯终身监禁，但阿拉巴马州的一名法官根据一项已因违宪而被废除的法律否决了他们的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Sennett 的一些亲属表示，他们支持定于下午 6 点在阿拉巴马州霍尔曼惩教所执行的处决，并计划参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们为什么要受苦？”她的儿子 Charles Sennett 本月向 WAAY-13 新闻频道透露。 “其中一些人说，‘好吧，他不需要那样受苦。’”好吧，他没有问妈妈如何受苦？他们只是这么做了。他们刺了她好几刀。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="死囚肯尼思·尤金·史密斯在阿特莫尔霍尔曼监狱摆出一张未注明日期的预订照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIVSQC6EXBPS3GLYVSO52FQTAY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼思·尤金·史密斯 (Kenneth Eugene Smith) 因 1988 年雇佣谋杀罪被定罪，计划在美国阿拉巴马州用纯氮气窒息处决，他在美国阿拉巴马州阿特莫尔的霍尔曼监狱摆出一张未注明日期的预订照片阿拉巴马州惩教署/路透社讲义&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:08:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/alabama-prepares-carry-out-first-execution-by-nitrogen-asphyxiation-2024-01-25/</guid></item><item><title>波音 MAX 生产问题波及整个航空航天业</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/faa-halt-boeing-max-production-expansion-hit-airlines-suppliers-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;随着美国监管机构加大对飞机的审查力度，波音&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;因其最畅销的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/mid-air-blowout-puts-boeing-back-hot-seat-2024-01-07/"&gt;737 MAX 喷气式飞机&lt;/a&gt;遇到的麻烦正在颠覆航空航天业的 2024 年计划，改变航空公司的机队和扩张目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师警告称，美国联邦航空管理局 (FAA) 周三晚间冻结了单通道 737 MAX 的产量增长，这给航空公司带来了更多痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空局表示，该订单意味着波音可以&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-delivers-737-max-jet-china-ending-four-year-freeze-2024-01-24/"&gt;继续以当前的月度产量生产 MAX 喷气式飞机&lt;/a&gt;，但无法提高产量。它没有估计限制将持续多久，也没有具体说明波音每月可以生产的飞机数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客户的挫败感与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航空&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAL.O" target="_blank"&gt;(AAL.O)&lt;/a&gt;首席执行官罗伯特·伊索姆 (Robert Isom) 表示：“波音公司需要共同行动，”他称这些问题“不可接受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “经营一家航空公司已经够难的了。我们需要优质的产品，这就是我们的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空局对生产计划的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-delivers-737-max-jet-china-ending-four-year-freeze-2024-01-24/"&gt;前所未有的干预&lt;/a&gt;可能会进一步推迟向航空公司交付一些新飞机，并损害已经因早期 MAX 危机和大流行而陷入困境的供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-ceo-says-planemaker-backs-faa-halt-737-max-production-expansion-2024-01-25/"&gt;波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩&lt;/a&gt;周四告诉路透社，他支持美国联邦航空管理局的决定。 “我们都想要安全的飞机。这是一架安全的飞机，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于德克萨斯州的美国航空今年订购了 20 架 MAX 飞机。首席财务官德文·梅 (Devon May) 告诉路透社，美国联邦航空局的命令可能对这些交付产生“适度”影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航空正在寻求新的飞机订单，以便在 2027 年及以后交付。梅表示，该公司正在与波音、空客&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;(AIR.PA)&lt;/a&gt;和巴西航空工业公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EMBR3.SA" target="_blank"&gt;(EMBR3.SA)&lt;/a&gt;就新订单进行谈判，但也注意到波音目前存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅在接受采访时表示：“在分析这一命令时，我们绝对会考虑当前发生的事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月遭遇&lt;a href="https://tmsnrt.rs/3NYwhX5" target="_blank"&gt;空中事故&lt;/a&gt;的单通道 737 MAX 9 的运营商阿拉斯加航空集团&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALK.N" target="_blank"&gt;(ALK.N)&lt;/a&gt;周四预测，由于两周多的停飞，2024 年&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/alaska-air-posts-q4-loss-higher-expenses-2024-01-25/"&gt;利润将损失 1.5 亿美元&lt;/a&gt;飞机的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该航空公司还对其今年的运力增长计划表示怀疑，理由是“停飞以及未来交付延迟的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉斯加航空公司首席执行官本·米尼库奇周四表示，阿拉斯加航空公司仍然“完全致力于”与波音公司的关系，并补充道：“我们将阻止波音公司的脚步，以确保我们从该工厂生产出优质的飞机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于波音公司持续面临的供应链挑战以及小型 MAX 7 认证的不确定性，西南航空&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LUV.N" target="_blank"&gt;(LUV.N)&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/southwest-airlines-removes-max-7-2024-plans-cuts-delivery-forecast-boeing-2024-01-25/"&gt;改变了 2024 年机队计划&lt;/a&gt;。 1 月 5 日阿拉斯加航班&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/what-airlines-regulators-are-doing-about-boeing-737-max-jets-2024-01-07/"&gt;客舱面板脱落&lt;/a&gt;事故发生之前，西南航空预计MAX 7飞机将于&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/southwest-airlines-expects-certification-boeings-737-max-7-by-april-company-exec-2023-11-10/"&gt;今年4月&lt;/a&gt;获得认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南航空预计 2024 年非燃料运营成本将上涨 7%，部分原因是维护费用。交付延误迫使航空公司比预期延长旧飞机的飞行时间，从而增加了维护和维修成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深行业消息人士表示，一些航空公司可能会受到产量冻结的严重影响，尽管随着航空航天公司继续从疫情中恢复，许多业内人士已经将一些延误因素考虑在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，根据 10 月份的监管文件显示，联合航空&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UAL.O" target="_blank"&gt;(UAL.O)&lt;/a&gt;今年计划交付 100 架 MAX。本周，该&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/united-airlines-forecasts-quarterly-loss-boeing-max-9-grounding-2024-01-22/"&gt;公司警告称，由于 MAX 9 飞机停飞，第一季度亏损将超出预期&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联航首席执行官斯科特·柯比表示，由于波音的监管和交付延误，该公司还将&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/united-airlines-shares-rise-upbeat-2024-forecast-2024-01-23/"&gt;制定新的机队计划&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-shares-slide-frankfurt-after-faa-grounds-some-max-9s-2024-01-08/"&gt;波音公司股价&lt;/a&gt;周四下跌 6%。供应商 Spirit Aerosystems &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SPR.N" target="_blank"&gt;(SPR.N)&lt;/a&gt;下跌 7%。阿拉斯加航空股价上涨 4%，西南航空股价下跌 0.6%，联合航空股价上涨 3%，美国航空股价上涨 9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局确实允许停飞的 MAX 9 飞机在检查完成后恢复运营，这让美国 MAX 9 运营商阿拉斯加和联合航空松了一口气，这两家公司被迫取消了数千架航班，并计划在周五和周日开始让飞机&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/united-airlines-return-boeing-737-max-9s-service-by-jan-28-2024-01-25/"&gt;恢复&lt;/a&gt;运营。 ， 分别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司正在寻求增加 737 MAX 系列的产量，以满足需求并缩小与空客的市场差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师担心，对波音工厂的额外审查将抑制尺寸较小、销售范围更广的 MAX 8 的产量增长，而 MAX 8 是波音和许多供应商的主要现金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社 12 月报道，波音最新的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-signals-two-month-delay-737-production-ramp-up-sources-say-2023-12-07/"&gt;737 主计划&lt;/a&gt;为供应商设定了生产节奏，要求产量从现在到 2025 年底增加。然而，波音公司自己的生产进度可能会落后于供应商的总体进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; FAA 的决定可能会影响到 2024 年中期在华盛顿州埃弗里特建立新 737 MAX 生产线的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该生产线将成为第四条 737 生产线，也是西雅图郊区伦顿工厂外的第一条生产线，需要满足强劲的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司拒绝就埃弗里特线的任何潜在影响发表评论。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="照片中，波音公司的新型 737 MAX-9 正在其位于华盛顿州伦顿的生产工厂建造中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJM57Y7755M5JO7V2SHHVQ3L44.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2017 年 2 月 13 日，波音公司的新型 737 MAX-9 在其位于美国华盛顿州伦顿的生产工厂中拍摄。路透社/Jason Redmond/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="范堡罗国际航展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGTK2J5XDRPDVASKBHBX7KEUW4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2022 年 7 月 20 日，在英国范堡罗举行的范堡罗国际航展上可以看到波音标志。REUTERS/Peter Cziborra/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/faa-halt-boeing-max-production-expansion-hit-airlines-suppliers-2024-01-25/</guid></item><item><title>随着抗议活动逼近巴黎，法国农民封锁道路、倾倒农产品</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-farmers-damage-overseas-goods-protests-continue-2024-01-25/</link><description>&lt;p&gt;周四，法国农民封锁了高速公路，倾倒了成箱的进口农产品，要求对低农场价格、绿色监管和自由贸易政策采取紧急行动，因为抗议活动不断逼近巴黎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农民们表示，抗议活动在西南部爆发后已进入第二周，只要他们的要求得不到满足，抗议活动就会继续下去，这对新总理&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/five-things-you-should-know-about-frances-young-openly-gay-prime-minister-2024-01-09/"&gt;加布里埃尔·阿塔尔&lt;/a&gt;来说是第一个重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及农民最早可能在周五开始扰乱巴黎交通的报道时，年轻农民（Jeunes Agriculteurs）联盟主席阿诺·盖洛特（Arnaud Gaillot）告诉记者：“所有可能性仍在考虑之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《巴黎人报》和 BFM 电视台报道，法国情报部门警告政府，地区农业联盟已呼吁其成员聚集到首都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当阿塔尔周五召集高级部长会议，旨在宣布具体提案时，农民们用成捆的干草和拖拉机封锁了欧盟最大农业生产国法国的主要高速公路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们总是有更多的规则需要遵守，我们总是被要求更多，但我们的收入却越来越少。我们不能再靠工作生活了，”来自卡尔瓦多斯乡村协调工会的 61 岁农民让-雅克·佩斯克雷尔 (Jean-Jacques Pesquerel) 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群农民称，一箱箱的西红柿、卷心菜和花椰菜是进口的，它们散落在连接法国第二和第三大城市马赛和里昂的 A7 高速公路上。在巴黎西南边缘，早高峰期间，数十辆拖拉机正在缓慢行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及抗议者何时解除路障时，盖洛特说他问阿塔尔：“关键是他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚些时候，强大的 FNSEA 农业工会向政府提交了一份要求清单，其中包括更好地执行旨在保障农场交货价格的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联盟还呼吁继续对农用车辆实行柴油税减免，立即支付欧盟农业补贴，保证与健康和气候相关的保险支出，并立即向酿酒师和有机农民提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; FNSEA 负责人阿诺·卢梭 (Arnaud Rousseau) 表示：“需要做出紧急反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国零售商正与供应商进行年度价格谈判，政府希望在本月底之前完成谈判。农民表示，他们将竭尽全力压低价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于担心&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/german-farmers-kick-off-protest-over-higher-taxes-berlin-2024-01-15/"&gt;德国&lt;/a&gt;、 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/polish-truckers-reach-deal-with-govt-will-suspend-protest-organiser-2024-01-16/"&gt;波兰&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/romanian-farmers-truck-drivers-protest-near-border-with-ukraine-2024-01-15/"&gt;罗马尼亚&lt;/a&gt;农民骚乱的蔓延，法国政府已经推迟了一项旨在帮助更多人成为农民的农业法草案，并表示将加强措施并放宽一些规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六月份的欧洲议会选举之前，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 对农民日益成为极右派选民持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼领导人马琳·勒庞指责政府自满并支持伤害农民的欧洲法规，例如强制休耕土地的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒庞对记者说：“马克龙在布鲁塞尔向农民讲话时，一只手放在他们的肩膀上，然后在他们的背后捅了一刀。” “农民最大的敌人可以在这个政府中找到”，她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国第二大极左的资本总工会(CGT)呼吁其成员与农民联手，开展更广泛的反对政府的社会运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，西南部的农民在阿让当地的一座县级建筑上喷洒粪便，周四，在警察的注视下，他们将动物粪便倒在附近法国最大的连锁超市勒克莱尔超市。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国全国农民抗议活动仍在继续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPOHIK23XRLHFNACFWRIPG43OM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;1 月 25 日，法国布列塔尼雷恩，法国农民驾驶拖拉机举行示威活动，抗议价格压力、税收和绿色监管，以及欧洲各地农民的共同不满。路透社/Stephane Mahe&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国全国农民抗议活动仍在继续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/POSB3GUCVVP37AP3OIJD6SISNM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;1 月 25 日，在法国南部阿让附近的 Bon-Encontre，法国农民倾倒轮胎堵塞一家超市，抗议价格压力、税收和绿色监管，这是欧洲各地农民共同的不满。 REUTERS/Nacho Doce&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国全国农民抗议活动仍在继续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQ54DF3W5VPHTCIDLWNI4AKZBU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 1 月 25 日，法国布列塔尼雷恩，法国农民与渔民一起参加示威活动，抗议价格压力、税收和绿色监管，以及欧洲各地农民的共同不满。标语是“愤怒的水手”。路透社/斯蒂芬·马赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国全国农民抗议活动仍在继续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PZHD7X5FVM6ZIQTNX6SI6WGT4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 1 月 25 日，法国南部阿让附近的 Bon-Encontre，法国农民倾倒轮胎和泥浆，堵塞一家超市，抗议价格压力、税收和绿色监管，这是欧洲各地农民共同的不满。 REUTERS/Nacho多西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国全国农民抗议活动仍在继续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JTZCJKKFHJKCLA5HL5AQEV7SQY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;1 月 25 日，在法国南部阿让附近的 Bon-Encontre，法国农民向一家超市喷洒泥浆，抗议价格压力、税收和绿色监管，这是欧洲各地农民共同的不满。 REUTERS/Nacho Doce&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国全国农民抗议活动仍在继续" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RLWOREURERJRFNKLACM64IEZRI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国南部卡斯泰尔诺达里，法国农民在日出时排起了长队，阻止卡车进入勒克莱尔的采购中心 SOCAMIL，这是他们抗议价格压力、税收和绿色监管以及欧洲各地农民共同不满的一部分。 2024 年 1 月 24 日。路透社/Nacho Doce&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:22:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-farmers-damage-overseas-goods-protests-continue-2024-01-25/</guid></item></channel></rss>