<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 16:33:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加沙死亡人数：为何清点死亡人数成为日常斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/fight-keep-counting-dead-gaza-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;在加沙南部纳赛尔医院的太平间里，工作人员在死亡的恶臭中用白布包裹在以色列空袭中丧生的人的尸体。他们记录了有关死者的一切基本事实：姓名、身份证号码、年龄、性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些尸体被严重肢解。只有那些经过亲属确认或认领的人才能下葬，并计入加沙卫生部的战争死亡人数。其余的则存放在太平间的冰箱中，通常可以保存数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/egypt-seeks-broker-gaza-ceasefire-hamas-israel-assert-demands-2023-12-21/"&gt;，国际社会再次呼吁加沙重新停火&lt;/a&gt;，死亡人数约为 20,000 人。该部表示，废墟下还埋有数千名死者。报告称，大约 70% 的遇难者是妇女和儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部的数据引起了国际社会的关注，以色列军队在哈马斯 10 月 7 日对以色列发动袭击后发动攻势，造成大量平民死亡，这是该国 75 年历史上最血腥的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于加沙各地的大多数医院现已关闭，数百名医生和其他卫生工作者丧生，加上缺乏燃料和电力，通讯受到阻碍，统计伤亡数字变得越来越困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳赛尔医院的太平间工作人员是国际努力的一部分，其中包括加沙的医生和卫生官员以及世界各地的学者、活动人士和志愿者，以确保死亡人数不会成为日益严峻的局势的牺牲品。战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马德·哈桑·纳贾尔说，工人们（其中一些是志愿者）没有足够的食物或水供家人使用，但他们继续前行，因为记录巴勒斯坦人的死亡人数对他们来说很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说这项工作对心理造成的伤害是巨大的。这位 42 岁的男子手拿一张白纸，上面写着其中一名死者的信息，他说，当他发现朋友或亲戚的尸体被严重损坏时，他常常感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Al Najjar 说，太平间主任&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/israel-palestinians-gaza-days/"&gt;Saeed Al-Shorbaji&lt;/a&gt;及其几名家人的遗体在 12 月初运抵，他们在以色列空袭中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他是这个太平间的支柱之一，”阿尔·纳贾尔说道，他的脸上充满了悲伤和疲劳。处理死去儿童的尸体是最痛苦的任务，其中一些儿童失去了头部或四肢：“你需要几个小时才能恢复心理平衡，从这次冲击的影响中恢复过来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军（IDF）对平民死亡表示遗憾，但指责控制加沙地带的巴勒斯坦激进组织哈马斯在人口稠密地区避难。哈马斯枪手在 10 月 7 日的袭击中杀死了 1,200 人，其中大多数是平民，并劫持了约 240 名人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列表示将继续进攻，直到哈马斯被消灭、人质返回以及以色列未来遭受袭击的威胁消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方发言人在回应本文的评论请求时表示，以色列国防军“遵循国际法，并采取可行的预防措施来减轻平民伤害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔·纳贾尔和他的同事记录的数据是由卫生部在汗尤尼斯市纳赛尔医院设立的信息中心的工作人员整理的。 11 月中旬，以色列军队进入加沙北部的希法医院后，该部工作人员逃离了该医院的办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部发言人阿什拉夫·齐德拉 (Ashraf Al-Qidra) 是一名 50 岁的医生，他会在新闻发布会上宣读这些数字，或者在通讯因敌对行动受阻时将这些数字发布到社交媒体上。该部信息中心负责人没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自12月初以来，该部表示，由于以色列的进攻导致加沙通讯服务和其他基础设施崩溃，因此无法从加沙北部医院的太平间收集定期报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世界卫生组织 (WHO) 称，截至周三，加沙 36 家医院中只有 6 家正在接收伤员，而且全部都在南部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织将此作为其认为该部门的统计数字可能被低估的原因之一。这一数字还不包括那些从未被送往医院或尸体从未被找到的死者。世界卫生组织和其他专家表示，目前无法确定低估的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-says-he-has-no-confidence-palestinian-death-count-2023-10-26/"&gt;美国总统拜登&lt;/a&gt;10月25日表示，他对巴勒斯坦数据“没有信心”。该部的数据没有提及死亡原因，也没有区分平民和战斗人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登发表此番言论后，该部发布了一份长达 212 页的报告，列出了截至 10 月 26 日在冲突中丧生的 7,028 人，包括身份证、姓名、年龄和性别。此后，该部就没有公布如此详细的数据，使得研究人员很难证实最新数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，与巴勒斯坦卫生当局有着长期合作的联合国继续保证数据的质量。世界卫生组织指出，与加沙之前的冲突相比，数字显示更多平民被杀，其中妇女和儿童比例更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员本月表示，他们相信迄今为止发布的数据大致准确。他们估计&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-many-palestinians-have-died-gaza-war-how-will-counting-continue-2023-12-06/"&gt;在加沙被杀的人中有三分之一&lt;/a&gt;是敌方战斗人员，但没有提供详细数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于被占领的约旦河西岸并支付加沙卫生部工作人员工资的巴勒斯坦卫生部表示，最近与飞地的医院几乎失去了所有联系。它补充说，它也没有关于被以色列军队逮捕的数百名卫生工作者命运的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及逮捕事件时，以色列国防军表示，根据哈马斯使用医疗设施开展行动的情报，他们已拘留了一些医院工作人员。声明称，那些未参与这些活动的人在接受询问后被释放，但没有提供被拘留者的人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲、美国和印度的学者、倡导者和志愿者正在努力分析加沙卫生部提供的数据，以证实遇难者的详细信息并确定平民伤亡人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中大部分内容基于 10 月 26 日的名单，其中包括姓名、身份证号码和其他详细信息。与此同时，其他一些研究人员正在“抓取”社交媒体，以保留发布在那里的帐户以供将来分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学梅尔曼公共卫生学院人口与家庭健康名誉教授莱斯利·罗伯茨说：“参与记录加沙死亡人数的眼睛和参与者比正常情况下和世界上其他最严重危机中的人数要多得多。”自 20 世纪 90 年代初以来，罗伯茨参与了 50 多项战争期间的死亡率调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于伦敦的 Airwars 是一家隶属于伦敦大学金史密斯学院媒体和传播系的非营利组织，负责调查冲突中的平民死亡事件。该组织正在利用社交媒体和该部 10 月 26 日的文件来编制详细的伤亡记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空战部主任艾米丽·特里普表示，约有 20 名志愿者正在与正式工作人员一起参与该项目，到目前为止，已确认在战斗中丧生的约 900 名平民的身份。她说，即使战斗今天停止，调查也可能需要一年的时间才能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特里普告诉路透社：“我们现在还看到，被杀的平民是从其他地区流离失所的，因此他们不容易被邻居认出。” “这使得计数和识别过程变得非常具有挑战性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦卫生与热带医学学院的博士生 Zeina Jamaluddine 上个月根据卫生部 10 月 26 日的名单与人合着了一份分析报告，发表在《柳叶刀》医学杂志上。研究得出的结论是，被杀者的身份号码与年龄高度相关，这种模式不太可能由数据捏造产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，巴勒斯坦卫生当局收集数据的系统已经过多次战争的考验，并通过联合国支持的努力进行了修订：“虽然没有数据是100%完美的，但巴勒斯坦拥有高质量的数据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，虽然超额死亡率专家拥有计算冲突结束后总死亡人数的工具，但这样做存在挑战，除非尽可能实时记录死亡人数，否则战后最终死亡人数可能会不完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “名单上的每一个名字都代表着一个人、一段人生、一个故事。每个人都值得被记住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员使用冲突结束后对家庭进行调查等方法来估计总体死亡人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 10 月 26 日的名单，这场冲突之后的家庭调查可能会很困难，因为在某些情况下，整个家庭都被轰炸杀害——有时甚至有数十名成员。专家称，超过五分之四的加沙战前人口已经逃离家园——根据联合国数据，这一数字为 190 万人——而且可能很难找到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伊拉克死亡人数统计组织 (IBC) 的哈米特·达达根 (Hamit Dardagan) 表示，考虑到加沙社会关系密切，此类研究最终有望以有意义的方式进行。该组织负责记录 2003 年美国领导的伊拉克战争造成的暴力死亡事件。入侵伊拉克。 IBC 已根据该部 10 月 26 日的数据发布了一份关于加沙遇难者年龄和其他特征的分析报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达达根说：“自 10 月 7 日以来，除了为期一周的休战之外，每天至少有 200 人死亡，平民死亡的速度是本世纪前所未有的，而且在伊拉克入侵最严重的时期也没有出现过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·霍普金斯大学 (Johns Hopkins University) 医生兼教授吉尔伯特·伯纳姆 (Gilbert Burnham) 博士自 20 世纪 70 年代起就开始工作，他表示，从废墟下打捞出遇难者遗骸需要数年时间，而且成本高昂的技术流程无法对每具尸体进行身份识别。关于战争中的人道主义健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部表示，除了死者之外，还有超过 52,500 人在冲突中受伤。世界卫生组织指出，由于缺乏清洁水、食物和医疗护理，疾病风险不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英裔巴勒斯坦外科医生加桑·阿布·西塔 (Ghassan Abu Sitta) 博士在战争爆发的前六周在加沙北部的两家医院做志愿者，他说，由于开放性伤口得不到治疗，一些人正在死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊坎学院全球健康副教授、儿科医生安妮·斯帕罗博士在叙利亚内战中与医务人员一起救治伤员已有十多年，她说：“死亡人数并不能很好地体现人类的痛苦。”纽约市西奈山医学博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但德克萨斯州莱斯大学现代阿拉伯历史副教授阿卜杜勒·拉扎克·塔克里蒂表示，利用记录来对抗被删除的恐惧在巴勒斯坦文化中根深蒂固。他引用了巴勒斯坦著名诗人马哈茂德·达尔维什的一首诗：“你将被遗忘，就好像你从未被遗忘一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔克里蒂说，许多巴勒斯坦人将加沙战争视为以色列军队冲突和流离失所历史的一部分，其历史可以追溯到“大灾难”（阿拉伯语中的“灾难”），当时有超过 70 万巴勒斯坦人逃离或被驱逐出现在以色列境内的家园。 1948年，为建国而爆发的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔克里蒂说：“为了现在、未来和过去，我们需要准确地再现数字。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部纳赛尔医院太平间主管萨伊德·阿尔-肖尔巴吉 (Saeed Al-Shorbaji) 在太平间工作时在一旁观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2XNXHIA2NKLFNC32WQES6GCFQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 11 月 7 日，在加沙地带南部的汗尤尼斯，以色列和巴勒斯坦组织哈马斯之间持续发生冲突，纳赛尔医院太平间主管 Saeed Al-Shorbaji 在太平间工作。路透社/穆罕默德塞勒姆/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部纳赛尔医院的太平间，人们查看在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人的尸体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJSIUFPSHRORTJDAYHKB4U7FKM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带南部的汗尤尼斯，以色列和巴勒斯坦组织哈马斯之间的冲突持续不断，纳赛尔医院太平间主管赛义德·肖尔巴吉（Saeed Al-Shorbaji）在以色列袭击中丧生的一名巴勒斯坦人的尸体上写下了名字。这张静态图片取自 2023 年 11 月 1 日的视频。 REUTERS/Mohammed Salem/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 18:29:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/fight-keep-counting-dead-gaza-2023-12-21/</guid></item><item><title>中美高级军事官员一年多来首次讲话</title><link>https://www.reuters.com/world/us-china-top-military-officials-spoke-thursday-pentagon-statement-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;五角大楼表示，美国高级军官周四与中国国防部长举行了虚拟会议，这是一年多来的首次此类对话，美国官员希望这可能会导致两国军队之间更广泛地恢复关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次视频电话会议之前，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平上个月达成协议，恢复在时任众议院&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pelosi-addresses-taiwan-parliament-visit-condemned-by-china-2022-08-03/"&gt;议长南希·佩洛西于 2022 年 8 月访问自治台湾&lt;/a&gt;后被北京切断的军事关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗办公室表示，美国空军上将、参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗和中国人民解放军上将刘振里谈到了“一些全球和地区安全问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘是中央军事委员会联合参谋部的部长，中央军事委员会是负责中国作战行动和规划的军事机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼官员表示，两军之间的沟通对于防止误判升级为冲突至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗办公室表示：“布朗将军讨论了共同努力负责任地管理竞争、避免误判以及保持开放和直接沟通渠道的重要性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “布朗将军重申了中国人民解放军进行实质性对话以减少误解可能性的重要性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗&lt;a href="https://www.reuters.com/world/letter-top-us-general-tells-chinese-counterpart-open-meeting-2023-11-10/"&gt;上个月表示，&lt;/a&gt;他已向刘发送了一封介绍信，表示他愿意与刘会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国防部周四晚间发表的声明，刘鹤表示，美中发展健康、稳定、可持续的两军关系的关键是美国“正确认识中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员警告说，即使军事通讯有所恢复，双方之间建立真正有效的对话也可能需要时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士表示，中国寻求在防务关系中保持模糊性，以限制北京认为美国在该地区的军事挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿和北京在从民主统治的台湾的未来到南中国海的领土主张等各个方面都存在争执。自美国二月份击落一个&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-announce-successful-conclusion-chinese-balloon-recovery-sources-2023-02-17/"&gt;所谓的中国间谍气球&lt;/a&gt;后，两国外交关系仍在恢复中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于台湾问题，刘表示，台湾问题属于中国内政，中国军队将坚决捍卫国家主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘鹤还要求美方尊重中国在南海的领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谨言慎行，以实际行动维护地区和平稳定和中美关系大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘鹤已成为接替上个月被免职的中国国防部长&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-removes-li-shangfu-defence-minister-state-media-2023-10-24/"&gt;李尚福&lt;/a&gt;将军的最有力竞争者。路透社9月报道称，李因涉嫌与设备采购和开发相关的腐败行为而接受调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月在东京，当被问及李克强被免职以及解放军更广泛的问题时，布朗承认中国军队存在腐败问题，但他也指出“与习近平及其在继续巩固权力的思想上保持一致”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018年，李先生因其早年与俄罗斯达成的一项武器交易而受到美国制裁。中国要求取消制裁，其中包括签证禁令和禁止在美国进行金融交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 59 岁的刘未受到西方制裁。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W22P6VNOXBKO7ECCHFSQHGGAGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 7 月 8 日星期六，美国财政部长珍妮特·耶伦和中国国务院副总理何立峰在中国北京钓鱼台国宾馆会晤前，美国和中国国旗升起。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:50:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-china-top-military-officials-spoke-thursday-pentagon-statement-2023-12-21/</guid></item><item><title>华盛顿州三名警察因杀害黑人而被无罪释放</title><link>https://www.reuters.com/world/us/three-washington-state-officers-acquitted-killing-black-man-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;周四，华盛顿州塔科马市的三名警察在 2020 年杀害黑人曼努埃尔·埃利斯 (Manuel Ellis) 的凶杀案中被无罪释放。埃利斯在与警察的搏斗中垂死挣扎，呼求呼吸，这与几周后乔治·弗洛伊德 (George Floyd) 被谋杀的情况有着严峻的相似之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警官克里斯托弗·伯班克（Christopher Burbank）和马修·柯林斯（Matthew Collins）被判犯有谋杀和过失杀人罪，而第三名警官蒂莫西·兰金（Timothy Rankine）在持续两个多月的审判后被判犯有过失杀人罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃利斯的家人及其支持者对根据华盛顿州选民五年前全民公投批准的新警察问责法规针对执法人员提起的第一起此类案件的结果表示愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管证人证词和庭审时出示的视频证据显示，警察掐住埃利斯的脖子，用电击枪射击他，并将他压在街上，但三名男子在导致 33 岁埃利斯死亡的事件中被证明没有刑事不当行为。 2020 年 3 月 3 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频显示，柯林斯掐住埃利斯的脖子，伯班克用泰瑟枪射向躺在地上的埃利斯胸部。埃利斯手无寸铁，在战斗中他不断地说：“无法呼吸，先生”，并被宣布当场死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察的辩护律师表示，警察拦住了埃利斯，因为他们看到他在十字路口接近一辆路过的汽车，而一名目击者表示，当警察叫他到他们的车旁时，她看到埃利斯正站在拐角处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警官的律师辩称，埃利斯体内含有甲基苯丙胺，他死于吸毒和心脏病。他们声称埃利斯踢了警车门，并认为埃利斯的行为导致了“他造成了自己的死亡”，正如伯班克律师韦恩·弗里克在他的总结中所说的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，官员们别无选择，只能做出强有力的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;控方证人作证称，这些警察是侵略者，无端地试图制服埃利斯，当时埃利斯站在人行道上，他们没有看到埃利斯反击。皮尔斯县法医裁定他的死亡是由于缺氧引起的他杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃利斯被杀的几周前，乔治·弗洛伊德被明尼阿波利斯警方谋杀，引发了世界各地针对种族不公正和警察暴行长达数月的抗议活动。埃利斯死亡的旁观者视频于 2020 年 6 月发布，即弗洛伊德被杀一周后，引发了塔科马的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判期间，伯班克、柯林斯和兰金均保持保释状态并享受带薪行政休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市政府官员在判决后举行的新闻发布会上表示，塔科马警察局的内部调查已接近结束，这可能会导致三名警官受到纪律处分，包括可能被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我知道埃利斯一家正在受伤，我的心与他们同在，”州总检察长鲍勃·弗格森（Bob Ferguson）在社交媒体平台 X 上发帖表示，他的办公室由州长杰伊·英斯利（Jay Inslee）指定负责起诉此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由七名男性和五名女性组成的以白人为主的陪审团在做出裁决之前审议了三天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当法官布莱恩·楚什科夫宣读判决时，塔科马法庭反应平淡。直播显示，埃利斯家族成员突然离开法庭，尽管法官对陪审员进行了单独民意调查以确认判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼结束时，被告和支持者与律师拥抱并握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《西雅图时报》报道，当柯林斯的律师询问法官他们是否可以自由离开时，楚什科夫说：“我会小心点。现在很多人的情绪都很高涨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久之后，几十人聚集在塔科马街角，堵塞交通，高喊埃利斯的名字和“没有正义，就没有和平”的口号，并劝说旁观者加入抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿警察责任联盟创始人莱斯利·库什曼对审判的公正性提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “埃利斯先生的犯罪史、病史、个人史都在所有人面前可见，我们从未听说过警察的不当行为或他们的培训问题，”她告诉《西雅图时报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯警官德里克·肖万（Derek Chauvin）因跪压弗洛伊德脖子而被定罪，他的律师在审判中提出了类似的辩护，但没有成功，他辩称肖万使用武力是合理的，弗洛伊德的心脏扩大和吸毒可能导致了他的死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖万因侵犯弗洛伊德的公民权利而在联邦监狱服刑 21 年，同时因谋杀罪被判处 22 1/2 年的州刑。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="三名警方就曼尼·埃利斯之死提出的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUEXXUS2ERI5HFCTYIIC6MXTAM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控方和辩方结案后，12 月 6 日，美国华盛顿州塔科马市的三名塔科马警察克里斯托弗·伯班克、马修·柯林斯和蒂莫西·兰金因杀害曼尼·埃利斯而受审，起身离开皮尔斯县高等法院，2023 年。Ellen M. Banner/Pool 来自 REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:21:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/three-washington-state-officers-acquitted-killing-black-man-2023-12-21/</guid></item><item><title>布拉格大学史无前例的袭击事件 枪手造成14人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/prague-university-shooting-leaves-several-dead-police-say-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;警方称，周四，一名 24 岁捷克学生在布拉格大学开枪打死了他的父亲，随后造成 14 人死亡、25 人受伤，最后可能自杀，这是该国有史以来最严重的大规模枪击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在与总统彼得·帕维尔举行的特别内阁会议上决定，宣布12月23日为整个中欧国家哀悼日，以纪念遇难者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕维尔说：“我要表达我的巨大悲伤和无助的愤怒，因为这么多年轻的生命不必要地失去了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我谨向所有遇难者家属以及所有经历这一捷克共和国历史上最悲惨事件的人表示诚挚的哀悼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方在发生枪击事件的布拉格市中心查尔斯大学大楼内发现了大量武器，当天早些时候接到举报，嫌疑人很可能从他位于首都郊外克拉德诺地区的城镇前往布拉格，意图实施袭击。结束自己的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久之后，枪手的父亲被发现死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察局长马丁·冯德拉塞克 (Martin Vondrasek) 表示，枪击事件发生后几分钟内，警方疏散了枪手原本要参加讲座的文学院大楼，但随后被叫到学院较大的主楼，并在接到枪击事件报告后几分钟内到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德拉塞克告诉记者，警方“从一个社交网络账户上得到未经证实的信息，据称他受到今年秋天俄罗斯发生的一次恐怖袭击的启发”，并补充说，枪手是多支枪支的合法持有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是一场预先调解的可怕行为，始于克拉德诺地区，不幸的是在这里结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德拉塞克说，枪手还涉嫌杀害另一名男子和他两个月大的女儿，他们上周被发现在布拉格郊外一个村庄的树林里被枪杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德拉塞克补充说，枪手的死亡很可能是自杀，但当局还在调查他是否可能被警察还击击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方称，他是一名成绩优异的学生，没有犯罪记录，而且是单独行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方要求不要透露该男子的身份，但一些捷克媒体报道的他的名字与警方的搜查报告相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长维特·拉库桑表示，枪击事件与国际恐怖主义无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局封锁了广场和教学楼附近的区域，该区域位于布拉格城堡河对岸的繁忙历史街区，位于一条通往老城广场的热门街道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体图像显示，学生们高举双手撤离大楼，其他人则栖息在屋顶附近的壁架上，试图躲避袭击者，而学生们则用桌椅封锁了教室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉格市长博胡斯拉夫·斯沃博达（Bohuslav Svoboda）告诉捷克电视台：“我们一直认为这是一件与我们无关的事情。但不幸的是，现在事实证明，我们的世界也在发生变化，个人枪击问题也在这里出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫谴责这起枪击事件，并表示美国已准备好提供援助。包括法国总统埃马纽埃尔·马克龙在内的欧洲各国领导人都表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 43 岁的目击者伊沃·哈夫拉内克 (Ivo Havranek) 通过 Zoom 告诉路透社，他最初认为他听到的“几声巨响”可能来自大声喧哗的游客或附近的电影拍摄地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “然后突然有学生和老师跑出大楼。我穿过人群，没有意识到到底发生了什么。我还没准备好承认布拉格可能会发生这样的事情，”他说。他说，只有当他看到警察拿着自动步枪时，他才知道事情很严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们对我大喊，让我逃跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们在查尔斯大学历史悠久的总部外点燃蜡烛，该大学是中欧最古老的大学，成立于 1348 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;枪支犯罪在捷克共和国相对较少。警方称，2019 年 12 月，一名 42 岁的枪手在捷克东部城市俄斯特拉发的一家医院候诊室枪杀了 6 人，然后逃跑并开枪自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2015年，一名男子在乌赫斯基布罗德的一家餐厅开枪打死八人，然后自杀。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="布拉格查尔斯大学发生枪击事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMGGRYYNO5IGFNORMLBP6PC36E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日，一辆救护车停在捷克共和国布拉格查尔斯大学一栋建筑的枪击区域附近。REUTERS/David W Cerny&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="布拉格查尔斯大学发生枪击事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ARNQ2KZZ5LL3PZVX5AQUSSNDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日，一辆警车驶过停在捷克共和国布拉格查尔斯大学一栋建筑枪击事件区域附近的救护车。路透社/David W Cerny&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="布拉格查尔斯大学发生枪击事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZQC4TBBJFII5OQR3NAKZDXAMA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日，捷克共和国布拉格查尔斯大学一栋建筑发生枪击事件后，一名警察负责保护该地区。 REUTERS/David W Cerny&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="布拉格查尔斯大学发生枪击事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZXOL6RJV5MGPGDEM7MYVSKTOE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日，捷克共和国布拉格查尔斯大学一栋建筑发生枪击事件后，一名警察负责保护该地区。 REUTERS/David W Cerny&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="布拉格查尔斯大学发生枪击事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XSVHXD6PHRILLOTP2DUREODAU4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日，捷克共和国布拉格查尔斯大学一栋建筑发生枪击事件后，一名妇女在查尔斯大学主楼前点燃蜡烛。路透社/David W Cerny&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/prague-university-shooting-leaves-several-dead-police-say-2023-12-21/</guid></item><item><title>香港法院驳回撤销黎智英煽动叛乱指控的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-rejects-bid-drop-sedition-charge-against-jimmy-lai-2023-12-22/</link><description>&lt;p&gt;周五，在一场备受关注的国家安全审判中，香港一家法院驳回了法律团队要求撤销对民主大亨黎智英煽动叛乱指控的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 76 岁的黎智英是现已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创始人，根据殖民时代的煽动叛乱法，被指控密谋出版煽动性出版物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英的律师罗伯特·彭（Robert Pang）辩称，煽动叛乱指控应被驳回，因为检方未能在涉嫌犯罪后六个月内提出指控。庞指出，黎智英直到2021年12月28日才被带上法庭并正式受到指控，即截止日期四天后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与审判的三名政府任命法官——埃丝特·托赫 (Esther Toh)、苏珊娜·达尔马达·雷梅迪奥斯 (Susana D&amp;#39;Almada Remedios) 和亚历克斯·李 (Alex Lee)——表示，不适用时限，因为该共谋是“一项持续的犯罪行为，因此时限直到最后一次审判之后才开始计算”。涉嫌串谋的日期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官在判决摘要中表示：“法院裁定，对被告煽动叛乱罪的起诉没有时效。” “因此，法院有管辖权以煽动罪指控审判被告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据检方称，黎智英和《苹果日报》在2019年4月1日至2021年6月24日期间共发表了161篇煽动性文章，直到该报因警方突击搜查、资产被冻结和前员工被捕导致其运营瘫痪而停刊。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了煽动叛乱指控之外，根据中国实施的国家安全法，黎智英还面临两项与外国势力勾结的指控，包括呼吁制裁香港和中国官员，这可能会让他被判终身监禁。赖对所有指控均表示不认罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被关押了1000多天后，在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-crackdown-hong-kong-under-spotlight-leading-democrat-goes-trial-2023-12-15/"&gt;外交压力&lt;/a&gt;日益加大的情况下，黎智英的审判终于于本月早些时候开始。英国和美国政府呼吁立即释放黎智英，并表示此次审判是出于政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次审判正值香港准备明年颁布新一轮国家安全法（即第23条）之际，该法将进一步收紧中国的控制，其中包括可能加强官方对外国机构控制的反间谍立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判已延期至1月2日，预计将持续80天。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="《苹果日报》创始人、媒体大亨黎智英乘坐囚车抵达香港终审法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EH37RVFRZPGNMNUHHKZQNXMPA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体大亨、《苹果日报》创始人黎智英于 2021 年 2 月 9 日乘坐囚车抵达中国香港终审法院。 REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:26:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-rejects-bid-drop-sedition-charge-against-jimmy-lai-2023-12-22/</guid></item><item><title>独家：印度对有毒糖浆测试中的贿赂指控的调查即将完成</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-probe-into-bribery-claim-toxic-syrup-tests-nears-completion-2023-12-22/</link><description>&lt;p&gt;印度即将完成对一项“全面、详尽”投诉的调查，该投诉称，国家药品监管机构在印度对与冈比亚儿童死亡有关的咳嗽糖浆样品进行检测之前，为了收受贿赂，帮助更换了这些样品。调查人员告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管世界卫生组织 (WHO) 将印度 Maiden Pharmaceuticals 生产的&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/health-coughsyrup/"&gt;糖浆与去年非洲国家 70 名儿童的死亡联系起来&lt;/a&gt;，但印度政府表示，印度政府实验室的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/india-who-samples-taken-pharma-co-linked-gambia-deaths-within-specifications-2022-12-15/"&gt;测试&lt;/a&gt;显示这些糖浆没有毒性。 Maiden 表示，它没有“做错任何事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-probes-bribery-claim-toxic-syrup-tests-2023-06-13/"&gt;路透社 6 月报道&lt;/a&gt;，在 4 月 29 日写给 Maiden 工厂所在地哈里亚纳邦反腐败局的一封信中，一位名叫 Yashpal 的律师指控该州毒品管制员曼莫汉·塔内贾 (Manmohan Taneja) 收受 5000 万卢比（600,687 美元）贿赂。 Maiden 帮助在样本前往政府实验室进行测试之前转换样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法独立证实是否存在任何贿赂行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔内贾没有回复寻求置评的电话和 WhatsApp 消息。他十月份告诉路透社，这是“来自虚假人士的虚假投诉”，并且“任何人都可以针对任何人发送任何虚假投诉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅登没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但哈里亚纳邦食品和药物管理局 (FDA) 联合主任加甘迪普·辛格 (Gagandeep Singh) 周四告诉路透社，他正在彻底审查亚什帕尔的投诉，听取了各方的意见，并且即将完成调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “整个投诉非常全面和详尽，”他说。 “政府指示我对整个投诉进行详尽的分析，并提交一份综合报告。目前已进入最后阶段……很快就会完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是政府官员首次对投诉内容以及是否对指控进行详细调查发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格在将报告提交给他的老板、哈里亚纳邦 FDA 专员阿肖克·库马尔·米纳 (Ashok Kumar Meena) 之前，拒绝透露他的发现。他表示，一旦报告提交，未来的任何措施都将由他的上级采取。米娜和印度卫生部没有回复寻求置评的电子邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛格表示，亚什帕尔并未亲自出现在他面前，但他通过电子邮件发表的申诉声明已在调查中得到考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我一次又一次地给了他被倾听的机会，但我也收到了电子邮件，”辛格说。 “事实上，他确实对投诉负责，但他只能通过电子邮件回复我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当路透社周四和周五试图给亚什帕尔打电话时，他的电话已关机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的投诉中，亚什帕尔没有说明他从哪里获得这些信息，也没有提供证据来证明他对 Maiden 生产的糖浆的说法。他六月份告诉路透社，他从印度制药行业的至少两名人士那里了解到了 Maiden 案中涉嫌贿赂的情况，其中包括 Maiden 内部的一名人员，但由于担心遭到报复，他拒绝透露其中任何人的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年以来，印度制造的止咳糖浆已导致冈比亚、乌兹别克斯坦和喀麦隆至少141名儿童死亡，&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/health-coughsyrup-india/"&gt;损害了继美国和中国之后的全球最大药品生产国的形象&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，印度政府加强了对其价值500亿美元的制药行业工厂的检查，并强制规定止咳糖浆在出口前必须在政府或政府指定的私人实验室进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; （1 美元 = 83.2380 印度卢比） &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们站在印度北部哈里亚纳邦索尼帕特的 Maiden Pharmaceuticals 工厂外，" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYRRHSYZYRNLNHPZOIEPGH42ZI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 2 月，人们站在印度北部哈里亚纳邦索尼帕特的 Maiden Pharmaceuticals 工厂外，该工厂于 2022 年被印度政府官员封锁。 REUTERS/Adnan Abidi/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:11:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-probe-into-bribery-claim-toxic-syrup-tests-nears-completion-2023-12-22/</guid></item><item><title>演员范·迪塞尔因前助理性侵诉讼</title><link>https://www.reuters.com/legal/actor-vin-diesel-hit-with-sexual-battery-lawsuit-by-former-assistant-2023-12-22/</link><description>&lt;p&gt;（请注意第 7 段中的图形语言）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员范·迪塞尔 (Vin Diesel) 的一名前助理周四对他提起诉讼，指控他在 2010 年对她进行性侵犯，几小时后她就被解雇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在向洛杉矶法院提起的诉讼中，前助理阿斯塔·乔纳森声称迪塞尔在亚特兰大一家酒店房间袭击了她，当时两人正在拍摄电影《速度与激情五》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪塞尔的法律和公共关系代表没有立即回复置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔纳森的律师克莱尔-丽丝·库特利在一份书面声明中表示：“如果有权势的人免受问责，工作场所的性骚扰将永远不会停止。” “我们希望她挺身而出的勇敢决定有助于创造持久的变化，并赋予其他幸存者力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔纳森在诉讼中声称，迪塞尔在酒店套房里招待多名女性一晚后，强行摸索她的胸部并亲吻她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼中写道：“范·迪塞尔无视乔纳森女士明确表示不同意他的性侵犯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼称，当时迪塞尔强迫乔纳森抓住他勃起的阴茎，她大喊让他停下来，然后他把她按在墙上并自慰，直到完成后才让她自由。随后他离开了酒店房间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼称，几个小时后，乔纳森被解雇了迪塞尔助理的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼称，乔纳森多年来保持沉默，“害怕公开反对世界上票房最高的演员之一，担心她会被这个行业排斥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2017 年 #MeToo 运动开始以来，在针对现已入狱的电影制片人哈维·韦恩斯坦 (Harvey Weinstein) 的指控之后，乔纳森是众多指控娱乐业知名人物性行为不端的女性之一。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="演员范·迪塞尔因前助理性侵诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SEFD3T3HTVKSPCOQQISFI4G27Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;演员范·迪塞尔出席 2023 年 5 月 20 日在美国加利福尼亚州洛杉矶环球城地区举行的查理兹·塞隆非洲外展项目 (CTAOP) 活动。路透社/Mario Anzuoni/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:58:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/actor-vin-diesel-hit-with-sexual-battery-lawsuit-by-former-assistant-2023-12-22/</guid></item><item><title>基辅多个地区遭遇大规模无人机袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/drone-hits-kyiv-apartment-building-setting-off-fire-officials-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;周五早些时候，俄罗斯无人机袭击了基辅市，市长维塔利·克里琴科和其他官员报告说，袭击事件发生在相距较远的住宅区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是本月对首都的第六次无人机袭击。两人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里琴科在 Telegram 消息应用程序上写道，一架无人机击中了市中心以南 Solomyanskyi 区的一栋公寓楼，引发了较高楼层的火灾，但很快得到了控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧急服务部门也在 Telegram 上写道，大楼 24 层、25 层和 26 层的几间公寓遭到损坏。两人受伤，其中一人正在医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生在距离一家妇产医院几百米的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后几乎所有地区都解除了空袭警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上发布的一段视频显示，巨大的橙色火焰在夜间升上天空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里琴科还表示，无人机碎片烧毁了达尔尼茨基区一栋正在建设的房屋，该区位于流经该市的第聂伯河东岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说没有受伤。网上发布的图片显示，现场散落着建筑材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅军事管理局局长谢尔希·波普科(Serhiy Popko)报告称，一架被击落的无人机的碎片击中了位于市中心以南的第三个地区——霍洛西夫斯基区的一栋公寓楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波普科发布的照片​​显示，窗户被砸碎，公寓遭到严重损坏。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WTPEUL563FIGZFYVXDJF32WWEY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 22 日，乌克兰基辅，一栋公寓楼在俄罗斯空袭中受损。 REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXKLHXOBWNN4JNNLZ7WQFICGBI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 22 日，乌克兰基辅，急救人员在俄罗斯无人机袭击期间受损的公寓楼现场工作。 REUTERS/Gleb Garanich&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4DP6PCEYK5IQNLLLPUDGGVXZH4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日发布的乌克兰基辅地区的消防员在俄罗斯无人机袭击期间严重受损的仓库现场工作。基辅地区乌克兰国家紧急服务局的新闻服务/路透社的讲义&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/523GEU6Y3BIBTNMXXSCKT7WRWY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日发布的乌克兰基辅地区的消防员在俄罗斯无人机袭击期间严重受损的仓库现场工作。基辅地区乌克兰国家紧急服务局的新闻服务/路透社的讲义&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHKZBARU35LTPDCJDXL7NHJCEI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 21 日发布的一张照片显示，在俄罗斯对乌克兰发动袭击期间，乌克兰基辅地区的一座仓库在俄罗斯无人机袭击中严重受损。基辅地区乌克兰国家紧急服务局新闻服务/路透社的讲义&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/drone-hits-kyiv-apartment-building-setting-off-fire-officials-2023-12-21/</guid></item><item><title>诽谤案判决赔偿1.48亿美元 朱利安尼寻求破产</title><link>https://www.reuters.com/legal/giuliani-seeks-bankruptcy-after-148-mln-judgment-defamation-case-filing-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 于周四申请破产，就在几天前，他在&lt;a href="" target="_blank"&gt;唐纳德·特朗普 (Donald Trump)&lt;/a&gt; 2020 年总统选举失败后被指控欺诈，并被勒令向两名前佐治亚州选举工作人员支付&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/verdict-reached-damages-giulianis-trial-defaming-georgia-election-workers-2023-12-15/"&gt;1.48 亿美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利安尼因 2001 年 9 月 11 日袭击事件后对纽约的领导而被称为“美国市长”，他因担任前总统特朗普的律师而面临巨额债务。他还在佐治亚州面临刑事指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安尼在向纽约美国破产法院提交的一份文件中表示，他有1亿至5亿美元的负债和100万至1000万美元的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不再担任特朗普律师的朱利安尼的发言人表示，破产申请将使他有时间对 1.48 亿美元的罚款提出上诉，并确保其他债权人得到公平对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人特德·古德曼说：“没有人能够合理地相信市长鲁迪·朱利安尼能够支付如此高的惩罚性金额。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国破产程序可以使个人和公司消除或重组债务，朱利安尼的申请将暂停所有针对他的未决民事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这可能不允许他逃避欠选举工作人员的钱，因为法官裁定，如果债务人有“故意和恶意”行为，则不能免除诽谤处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名前选举工作人员万德里亚·“沙耶”·莫斯和她的母亲鲁比·弗里曼在朱利安尼谎称他们参与投票欺诈后面临大量威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安尼在 12 月 15 日判决后重申了这些说法，尽管他在法庭上承认这些说法具有诽谤性，促使两名工人提起第二次诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，一名联邦法官裁定朱利安尼必须立即开始向这两名女性付款，并得出结论，他可能会试图隐瞒自己的资产。这两名女子的律师表示，破产并不能免除他对她们的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2001 年袭击事件后，朱利安尼被评为《时代》杂志年度人物，并曾参与 2008 年共和党总统提名竞选，但未成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普的私人律师，他在 2020 年失败后领导了让特朗普继续留在白宫的努力，对选举结果提起诉讼但未成功，并在公开证词中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/who-are-trump-allies-indicted-georgia-election-scheme-2023-08-15/"&gt;错误地声称&lt;/a&gt;他有证据证明选举舞弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他凭感觉做出的努力常常招致嘲笑。他安排在费城的“四季”酒店举行新闻发布会，结果发现那是一家园林绿化公司，而不是一家豪华酒店。在另一场新闻发布会上，一种黑色物质（可能是染发剂）从他脸上滴下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021 年 1 月 6 日，他在特朗普支持者的一次集会上呼吁进行“实战审判”，不久之后，数千名特朗普支持者袭击了美国国会大厦，以阻止国会认可特朗普的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安尼与特朗普和其他十多名共同被告在佐治亚州面临颠覆选举的刑事指控。他不认罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的律师执照在纽约已被吊销，他在华盛顿也&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/legalindustry/giuliani-urges-ethics-board-reject-dc-disbarment-bid-over-election-case-2023-11-02/"&gt;面临着被吊销律师资格的危险&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安尼将总统乔·拜登的儿子亨特·拜登和前雇员诺埃尔·邓菲列为破产申请的债权人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨特·拜登&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-president-bidens-son-hunter-sues-giuliani-lawyer-over-alleged-data-breach-2023-09-26/"&gt;起诉朱利安尼，&lt;/a&gt;指控其笔记本电脑中的数据侵犯了他的隐私，而&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/rudy-giuliani-sued-10-million-by-former-aide-over-alleged-sexual-assault-2023-05-15/"&gt;邓菲则起诉&lt;/a&gt;他性侵犯、骚扰和克扣工资。朱利安尼否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓菲的律师贾斯汀·凯尔顿表示，他们不会被阻止继续追查此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他债权人&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/rupert-murdoch-be-deposed-smartmatic-defamation-case-against-fox-2023-11-28/"&gt;包括 Smartmatic&lt;/a&gt;和 Dominion Voting Systems 的一名员工。他因声称两家投票机公司在 2020 年大选中将特朗普的选票转给了拜登而面临诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安尼还表示，他欠美国和纽约州政府近100万美元，以及近200万美元的法律费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾代表他的两家律师事务所已因未付账单而提起诉讼。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纽约市长鲁迪·朱利安尼退出华盛顿地方法院的诽谤诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMFTFG3SURKNRPD7KL2UNHDSUA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 15 日，前纽约市长鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 在美国华盛顿诽谤案中被勒令支付 1.48 亿美元后离开美国地方法院。 REUTERS/Bonnie Cash/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纽约市长鲁迪·朱利安尼出席华盛顿地方法院的诽谤诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQFJHPH4CJPGVD3VQMY65JLJPM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 15 日，前纽约市长鲁迪·朱利安尼抵达美国华盛顿美国地方法院，接受诽谤诉讼。该案由佐治亚州富尔顿县的两名选举工作人员提起，他们因朱利安尼的虚假选举指控而受到骚扰。路透社/邦妮·卡什/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纽约市长鲁迪·朱利安尼退出华盛顿地方法院的诽谤诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOKDYKGL2VKUBHVKZLRXY3MPPU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 15 日，前纽约市长鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 在美国华盛顿诽谤案中被勒令支付 1.48 亿美元后离开美国地方法院。 REUTERS/Bonnie Cash/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 17:44:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/giuliani-seeks-bankruptcy-after-148-mln-judgment-defamation-case-filing-2023-12-21/</guid></item><item><title>国际原子能机构称朝鲜第二个核反应堆似乎已投入运行</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/second-north-korean-nuclear-reactor-appears-be-using-fuel-iaea-says-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;联合国核监督机构和独立专家周四表示，朝鲜宁边核设施的一座新反应堆似乎首次投入运行，这意味着核武器的钚的潜在来源增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构称，朝鲜多年来一直使用宁边一座 5 兆瓦核反应堆的乏燃料为其核武库&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-halts-nuclear-reactor-likely-extract-bomb-fuel-report-2023-10-05/"&gt;生产钚&lt;/a&gt;，但从一座更大的轻水反应堆排出的温水的迹象表明该反应堆也即将投入使用。机构表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在一份&lt;a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/iaea-director-general-statement-on-recent-developments-in-the-dprks-nuclear-programme" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;中表示：“温水的排放表明反应堆已达到临界点”，这意味着反应堆中的核链式反应可以自我维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2009年平壤驱逐核查人员以来，国际原子能机构一直无法进入朝鲜。该机构目前主要使用卫星图像来观察该国。格罗西说，如果无法进入，国际原子能机构就无法确认反应堆的运行状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构表示，自十月以来，它观察到轻水反应堆冷却系统出现大量水流出，表明该反应堆仍在调试中。格罗西说，最近的迹象表明水是温暖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“轻水堆与任何核反应堆一样，可以在其辐照燃料中产生钚，而钚可以在后处理过程中分离出来，因此这是一个令人担忧的原因。”他补充说，朝鲜核计划的进展“令人深感遗憾” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚州詹姆斯·马丁防扩散研究中心（CNS）的研究人员也得出结论，该反应堆很可能正在运行，并补充说，它可能是联合国安理会决议禁止的核武器计划的“核材料的重要来源” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 4 月份的一份报告中，总部位于华盛顿的科学与国际安全研究所估计，轻水反应堆“可能会导致钚数量猛增，估计每年钚增加 20 公斤，这一速度是美国钚产量的四到五倍。”相邻小型反应堆的情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究得出的结论是，朝鲜可能拥有 31 至 96 枚核弹头，具体取决于正在建造的装置类型和使用的燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该反应堆投入运行的消息传出之际，朝鲜领导人金正恩表示，本周进行的洲际弹道导弹（ICBM）试验表明，如果敌人用战略武器挑衅朝鲜，朝鲜将毫不犹豫地发动核攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜已进行六次核试验；上一次是在 2017 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜丰溪里核试验场的活动引发了数月的猜测，称朝鲜可能会恢复核武器试验，因为它寻求小型化用于弹道导弹的弹头。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际原子能机构 (IAEA) 总部位于维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7D7XLPL65OMRK5VJQ4EISZKXM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际原子能机构 (IAEA) 总部于 2019 年 6 月 20 日在奥地利维也纳拍摄。REUTERS/Leonhard Foeger/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:38:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/second-north-korean-nuclear-reactor-appears-be-using-fuel-iaea-says-2023-12-21/</guid></item></channel></rss>