<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 01:44:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>官员称，在加沙被杀的以色列人质手持白旗</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-killed-mistakenly-gaza-were-holding-white-flag-official-says-2023-12-16/</link><description>&lt;p&gt;一名军方官员周六表示，在加沙被以色列军队误杀的三名以色列人质当时举着白旗，并援引对这一震惊该国事件的初步调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员称，周五，一名士兵在距离以色列军队数十米的谢贾亚看到人质出现。谢贾亚是加沙北部战斗激烈的地区，哈马斯武装分子穿着便装进行活动，并使用欺骗手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们都没有穿衬衫，拿着一根上面覆盖着白布的棍子。士兵感到受到威胁并开枪。他宣称他们是恐怖分子。他们（以色列军队）开火。两人（人质）被杀立即，”该官员在电话简报中告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员说，第三名人质受伤并撤退到附近的一栋建筑中，并用希伯来语呼救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员说：“营长立即发布停火命令，但第三个人再次遭到枪击，他也死了。” “这违反了我们的交战规则，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方周五确认，在加沙城东郊谢贾亚被杀的三名人质是从卡法阿扎基布兹被绑架的约塔姆·海姆和阿隆·沙姆里兹，以及从附近尼尔阿姆基布兹被绑架的萨米尔·阿尔塔拉卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10 月 7 日，哈马斯武装分子在以色列城镇肆虐，造成 1,200 人死亡，并扣押 240 名人质。以色列随后发动反击，加沙卫生当局称，袭击期间已确认近 19,000 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，大约 300 人在 25 岁的阿尔塔拉卡的家乡以色列南部胡拉举行的葬礼上哀悼他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的表弟阿拉·塔拉尔卡在贝都因社区的哀悼帐篷里对以色列公共广播公司坎说：“我们对他抱有太多的希望和期待，希望他能回到我们身边。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔拉尔卡说：“我们不会开始指责谁有罪、谁无罪。只是现在还不是时候。”他说：“家人只想着如何把人质救回来。现在是要求战争结束的时候了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管以色列呼吁红十字会介入，但仍有 100 多名人质仍被单独关押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11 月底达成的一项协议释放了 100 多名妇女、儿童、青少年和外国人。以色列当局已宣布其他人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五三人被以色列军队杀害的消息引发了特拉维夫以色列国防总部外的深夜抗议，预计人质家属将在周六晚些时候发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位父亲说，家人每天都在猜测他们是否会是下一个收到坏消息的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们就像是在玩俄罗斯轮盘赌，”被囚禁在加沙的儿子伊泰 (Ruby Chen) 举着一个沙漏对记者说。 “以色列政府需要控制住局势并带回人质。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军方宣布误杀加沙三名人质后，特拉维夫举行示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XB4ZLICXJN63OCQUOXI4F5BTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 15 日，在以色列特拉维夫举行的示威活动中，一名妇女手举蜡烛，人们抗议以色列军方宣布误杀了巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯在加沙扣押的三名人质。 REUTERS/Violeta Santos莫拉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军方宣布误杀加沙三名人质后，特拉维夫举行示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYSPKAPL5BJPPLBGSTRLTGEGCA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 15 日，在以色列特拉维夫举行的示威活动中，以色列军方宣布错误杀害了被巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯扣押在加沙的三名人质，人们举着标语进行抗议。 REUTERS/Violeta Santos Moura/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:07:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-killed-mistakenly-gaza-were-holding-white-flag-official-says-2023-12-16/</guid></item><item><title>美国希望重组巴勒斯坦权力机构，在哈马斯之后管理加沙</title><link>https://www.reuters.com/world/us-wants-shakeup-palestinian-authority-run-gaza-after-hamas-2023-12-16/</link><description>&lt;p&gt;最近几周，多位美国高级官员前往约旦河西岸会见马哈茂德·阿巴斯，希望这位 88 岁的以色列和哈马斯战争的旁观者能够彻底改革他不受欢迎的巴勒斯坦权力机构，足以管理加沙冲突之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴斯是 1993 年与以色列签订的奥斯陆和平协议的缔造者，该协议提高了巴勒斯坦建国的希望，但阿巴斯发现自己的合法性因以色列在他所监管的被占领约旦河西岸修建定居点而不断受到削弱。许多巴勒斯坦人现在认为他的政府腐败、不民主、脱离现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在哈马斯 10 月 7 日袭击以色列之后，美国总统乔·拜登明确表示，他希望看到一个重振活力的巴勒斯坦权力机构（阿巴斯自 2005 年以来一直执政）在冲突结束后接管加沙，统一其权力机构。与西岸的行政管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的国家安全顾问杰克·沙利文周五会见了阿巴斯，成为最新一位敦促他实施快速变革的美国高级官员。国务卿安东尼·布林肯在 11 月底会见巴勒斯坦领导人后告诉记者，他们讨论了改革的必要性，以打击腐败、增强公民社会权能和支持新闻自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名巴勒斯坦官员和一名地区高级官员听取了对话情况介绍，他们表示，华盛顿的闭门提议还将涉及阿巴斯放弃对管理局的部分控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦和地区消息人士称，根据已提出的提议，阿巴斯可以任命一名副手，将更广泛的行政权力交给总理，并引入新的人物进入该组织的领导层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫没有回答路透社的问题。美国国务院表示，领导层选择是巴勒斯坦人民的问题，但没有详细说明重振巴勒斯坦权力机构所需的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴斯在拉马拉的办公室接受路透社采访时表示，他已准备好任命新领导人重组巴勒斯坦权力机构，并举行选举——自哈马斯2006年赢得最后一次投票并将巴勒斯坦权力机构赶出加沙以来，选举一直暂停——前提是达成一项具有约束力的国际协议将导致巴勒斯坦国的建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡及其极右翼联盟拒绝支持的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “问题不在于改变（巴勒斯坦）政客和组建新政府，问题在于以色列政府的政策，”阿巴斯上周在接受采访时被问及美国的提议时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管阿巴斯可能承认他的长期统治即将结束，但他和其他巴勒斯坦领导人表示，以色列的关键战略盟友美国必须向内塔尼亚胡政府施压，允许建立一个包括加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷的巴勒斯坦国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华盛顿一位知情人士透露，阿巴斯私下对美国关于巴勒斯坦权力机构改革的一些建议持开放态度，包括引进具有技术官僚技能的“新鲜血液”，以及赋予总理办公室新的行政权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国官员坚称他们没有向阿巴斯提出任何人选，但地区消息人士和外交官表示，华盛顿和以色列的一些人支持巴解组织高级官员侯赛因·谢赫作为可能的代表和未来的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括两名政府官员在内的四名美国消息人士称，华盛顿已呼吁约旦、埃及和海湾国家 — — 这些国家对巴勒斯坦权力机构有一定影响力 — — 说服阿巴斯紧急推行机构改革，为“后天”做好准备。约旦、埃及、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的官员没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消息人士称，阿巴斯近年来多次承诺对其政府进行彻底改革，但收效甚微，因此美国高级官员将继续推动，等待他这一次是否会兑现承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国官员承认，阿巴斯目前仍然是唯一现实的巴勒斯坦领导人物，尽管他在巴勒斯坦人中不受欢迎，也不受以色列的信任，以色列谴责他未能谴责哈马斯 10 月 7 日的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国政府高级官员表示，拜登的助手已悄悄敦促以色列领导人放弃对巴勒斯坦权力机构的抵制，一旦巴勒斯坦权力机构重新焕发活力，在冲突后的加沙发挥主导作用。由于该协议的机密性，该官员要求不具名。会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位美国消息人士表示，“城里没有其他演出了。”美国官员表示，短期内，以色列需要解除对巴勒斯坦权力机构的更多税收转移（10 月 7 日之后冻结），以便能够支付工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦和美国外交消息人士称，最近几周有关战争结束后会发生什么的讨论有所增加，但尚未向阿巴斯提出任何计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加沙卫生当局称，随着周五死亡人数攀升至接近 19,000 人，国际社会对以色列攻势的谴责也随之增加，但内塔尼亚胡坚称战争将继续下去，直到哈马斯被摧毁、人质返回以及以色列免受未来袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队入侵加沙，以报复哈马斯两个多月前在以色列南部的跨境暴行，造成约 1,200 人死亡、240 名人质。周四，沙利文与内塔尼亚胡讨论了将以色列对加沙的袭击转向针对高价值目标的低强度行动的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国高级官员表示，美国还告诉以色列，巴勒斯坦权力机构安全部队最终必须在战后驻扎在加沙，就像他们已经在约旦河西岸部分地区一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡周二表示，他与美国盟友关于巴勒斯坦权力机构管理加沙的问题存在分歧。他说，加沙“既不会成为哈马斯斯坦，也不会成为法塔赫斯坦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦权力机构是在 1993 年奥斯陆协议之后成立的，由阿巴斯的法塔赫党控制，旨在成为一个临时政府，引领巴勒斯坦独立国家的发展。过去18年来，阿巴斯执掌该组织，但仍未实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员认为，如果阿巴斯能够表明他正在铲除腐败、培养新一代领导人、动员外国援助重建战后加沙，并为巴勒斯坦建国争取海外支持，他就有可能在巴勒斯坦人中重新获得一些信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴斯在接受路透社采访时呼吁美国主办一次国际和平会议，以商定建立巴勒斯坦国的最后步骤。这样的聚会可以效仿 1990-91 年海湾战争后美国总统乔治·布什召集的 1991 年马德里峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，已经与合作伙伴讨论了召开会议的想法，但该提议仍处于初步阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿巴斯和其他巴勒斯坦领导人认为，美国必须向以色列施加更大压力，以允许建立一个包括加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷的巴勒斯坦国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是唯一有能力命令以色列停止战争并履行其义务的国家，但不幸的是它没有，”他告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦总理穆罕默德·什塔耶呼吁华盛顿通过安理会投票、停止武器交付以及对定居点扩张实施制裁等措施对以色列施加真正的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯本月宣布对袭击巴勒斯坦人的以色列定居者实施制裁，但美国政府在联合国仍然是以色列的坚定捍卫者 — — 拒绝人道主义停火的呼吁 — — 而拜登最近几周也推动了军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自耶路撒冷的温和派巴勒斯坦人、圣城大学校长萨里·努赛贝表示，人们对巴勒斯坦权力机构的权力垄断以及他所说的脱离现实和腐败存在疑虑。但他表示，如果以色列不结束对约旦河西岸的占领并允许建立巴勒斯坦国，局势就不会改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “问题不仅限于阿巴斯，因为如果阿巴斯下台，无论谁接替他都无能为力，”哲学教授努塞贝说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的助手正在努力解决如何为巴勒斯坦人提供“政治视野”，而以色列公众没有心情让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在约旦河西岸，巴勒斯坦权力机构现在也不受欢迎，因为它被视为以色列占领的分包商。以色列军队经常对巴勒斯坦权力机构统治下的地区进行袭击，包括拉马拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦政策和调查研究中心周三公布的一项民意调查显示，哈马斯在巴勒斯坦人中的支持率不断上升，而阿巴斯的支持率却在下降，这表明该激进组织可能会赢得巴勒斯坦领土上的任何选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管投票早就该举行，但美国认为，在战争结束后不久就让巴勒斯坦人去投票还为时过早。美国官员对哈马斯在 2006 年立法选举中的胜利念念不忘，这次选举受到了华盛顿和其他西方政府的鼓励。美国消息人士称，每当举行选举时，哈马斯都必须被排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约旦河西岸日益成为以色列定居点和安全检查站不断扩张的地点，这使得巴勒斯坦人的日常出行变得艰辛。许多人抱怨暴力袭击事件增多：在过去两个月里，以色列人杀害了至少 287 名西岸巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是一个没有权威的权威，”巴勒斯坦独立政治家穆斯塔法·巴尔古提博士（Mustafa Barghouti）表示，他的名字已被作为可能的总理候选人提出。他指出，巴勒斯坦权力机构无法控制自己的收入或安全。他说，只有以色列占领的结束 — — 而不是内部改革 — — 才能使巴勒斯坦领导地位合法化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “任何为以色列占领服务的巴勒斯坦权力机构都将名誉扫地，并且是非法的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些巴勒斯坦官员表示，恢复当局的信誉需要扩大其在民族团结政府中的基础，管理加沙和西岸，其中包括哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国官员表示，华盛顿坚决反对哈马斯领导人发挥任何作用，即使是作为初级合作伙伴。他们还表示，一旦战争结束，以色列军队在加沙的停留时间不应超过未具体说明的“过渡”期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们在加沙需要一些东西。这个东西不能是哈马斯，这对加沙人民不利，对以色列构成威胁，以色列不会容忍它，”拜登政府高级官员说。 “真空也不是解决方案，因为那将是可怕的，并且可能会给哈马斯返回的空间。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="从以色列南部看到加沙升起浓烟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZVWFGNFLVI3PE7IVK7D7XU7WI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 15 日，从以色列南部看去，以色列与巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间持续冲突，加沙升起浓烟。REUTERS/Clodagh Kilcoyne/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:27:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-wants-shakeup-palestinian-authority-run-gaza-after-hamas-2023-12-16/</guid></item><item><title>西班牙裔对特朗普的支持给拜登带来了危险信号</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hispanic-support-trump-raises-red-flag-biden-2023-12-16/</link><description>&lt;p&gt;当米歇尔·佩纳 (Michele Pena) 作为共和党候选人在墨西哥边境一个拉美裔和民主党倾向严重的地区竞选亚利桑那州立法机构时，很少有人相信她能获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩纳是墨西哥移民的女儿，是一名学校志愿者和单身母亲，没有政治经验。她开始时的竞选预算仅为 1,600 美元。尽管如此，她去年还是在该地区取得了令人意外的胜利，该地区与墨西哥之间隔着数英里的边境墙，前总统唐纳德·特朗普为阻止“坏人”而修建了边境墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位 49 岁的人在接受采访时表示：“那里的西班牙裔人一直都坚决支持民主党。但他们把我当作一个普通人，当我们交谈时，很多人告诉我事情进展不顺利。”她的家乡尤马市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，许多选民最关心的是高食品和汽油价格、就业前景和学校质量，而不是少数族裔权利问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据对五名共和党和民主党分析人士的采访，佩纳的意外胜利突显出越来越多的拉美裔选民正在转向特朗普以及亚利桑那州和其他选举战场州的共和党候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于民主党总统乔·拜登来说，这是一个令人担忧的趋势，因为他正在为 2024 年 11 月可能与特朗普举行的大选重赛做准备。拉美裔通常倾向于民主党，是美国选民中最大的少数族裔，几乎占总人口的五分之一。并将在少数决定选举结果的摇摆州发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以亚利桑那州为例，那里的比赛非常激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该州三分之一的人口是拉美裔，拜登在上次总统竞选中仅以 10,000 票的优势获胜。在佩纳去年赢得的西南选区，登记的民主党人数比共和党人数多出 12% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派皮尤研究中心的数据显示，与 2016 年大选相比，2020 年特朗普在全国拉美裔选民中的比例上升了 8 个百分点，达到 36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近， &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/bidens-challenge-lies-reaching-voters-who-have-tuned-out-reutersipsos-poll-2023-12-13/"&gt;路透社/益普索本月对近 800 名拉美裔成年人进行的一项调查&lt;/a&gt;发现，特朗普的支持率以 38% 比 37% 微弱领先拜登。调查结果的可信区间（精确度衡量标准）在任一方向上约为 4 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “自 2016 年选举以来我们看到的所有数据都表明，拉美裔对民主党的支持大幅减弱，”资深民主党政治分析师鲁伊·特谢拉 (Ruy Teixeira) 说，他花了数十年时间研究拉美裔投票趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特谢拉表示，民主党人过于关注投票权以及特朗普如何对民主构成威胁等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们围绕着首要问题——高价格，”他补充道。 “这不是工薪阶层选民希望从政党中得到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种说法得到了最大的拉美裔非营利倡导组织 UnidosUS 11 月份进行的一项调查的支持，该调查发现拉美裔选民最关心的问题是通货膨胀、就业和经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人否认他们关注了错误问题的说法。他们指出，拜登竞选团队在 2020 年大选中以及民主党在 2022 年国会选举中投入了大量资金，在关键州就就业增长和改善工薪家庭经济等问题投放广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩纳使用了共和党多年来一直执行的竞选策略来吸引更多的西班牙裔选民：在工人阶级社区中展示知名度，投放更多西班牙语电视和广播广告，开设西班牙语办公室，并试图让选民相信共和党人可以比民主党人更好地改善他们的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党全国委员会于 2022 年在 19 个州开设了拉美裔社区中心（其中包括亚利桑那州的两个），志愿者在那里接受了用西班牙语敲门和打电话的培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚利桑那州，共和党人支持他们认为对拉美裔工薪阶层有吸引力的立法，其中包括“塔马利法案”，该法案将放宽家庭厨房制作食品的销售规则。该州的民主党州长今年以健康和安全为由否决了这项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩纳说，她敲开了圣路易斯等小城市工人阶级地区的数百扇门，传达的信息重点是改善学校、降低物价和关爱家庭。她听到选民对许多民主党人支持的社会政策表示担忧，其中包括学校中性别中立的卫生间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩纳说：“他们看到我是一名共和党人，这对很多人来说是一个新的视角，”因为以前很少有人与共和党候选人进行过详细交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩纳的胜利在亚利桑那州引发了一场小小的政治地震。民主党预计将赢得该选区的两个席位，这将在州众议院中形成 30 比 30 的平局，从而剥夺共和党的多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩纳以略高于 3,000 票的优势击败了民主党人小耶稣·卢戈 (Jesus Lugo Jr.)，即 4% 的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人表示，他们已经做出了类似的实地竞选努力。社会工作者卢戈告诉路透社，他竞选的纲领是减少无家可归、家庭暴力、药物滥用、增加心理健康资源和刑事司法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位 30 岁的球员否认了他因关注的问题而输给佩纳的说法。他说她获胜是因为共和党使用了一种被称为“单枪匹马”的政治策略：在一个有两个席位的选区只竞选一名候选人，增加了共和党赢得一个席位而不是失去两个席位的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2020 年拜登竞选活动的首席拉丁裔民调专家马特·巴雷托 (Matt Barreto) 表示，2024 年的竞争环境将会有所不同。他表示，由于 COVID-19 大流行，2020 年的竞选在某些地区是一场斗争，与共和党不同的是，民主党人听取了政府的警告，没有挨家挨户竞选，也没有在西班牙裔社区开设办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选发言人贾森·米勒表示，特朗普将重点关注对拉美裔选民重要的问题，包括经济、犯罪和南部边境。 “2024 年，西班牙裔选民将非常重要，”米勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党分析师特谢拉表示，他的政党在最近的选举周期中犯了一个根本性错误：假设拉美裔选民会认为特朗普和共和党同僚针对非法移民的强硬言论是种族主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特谢拉说：“很大一部分西班牙裔人口，尤其是工薪阶层西班牙裔，实际上对非法移民感到相当不安。”他指的是没有签证越过边境进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多拉美裔人确实认为特朗普的言论具有攻击性，并投票支持民主党。 UnidosUS 民意调查显示，大多数人都关注哪个政党能够最好地解决他们的经济问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社对尤马县（包括佩纳选区的一部分）的十几名西班牙裔选民进行了采访，没有人表示他们认为特朗普关于非法墨西哥移民的言论是种族主义或仇外的，他曾将这些非法移民描述为杀人犯和强奸犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们关注的是高物价，这主要归咎于拜登。在这十几个人中，有六人计划投票给特朗普，其余人尚未决定。八人支持修建边境墙，并希望将非法移民拒之门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普边境墙的很大一部分位于圣路易斯附近，该市人口约 35,000 人，遍布沃尔玛等大型现代商店和数十家小型西班牙语食品和服装商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 56 岁的阿尔玛·奎瓦斯 (Alma Cuevas) 是该市的一名退休学校图书管理员，一岁时随家人从墨西哥来到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名独立人士，她对明年的选举尚未做出决定，但认为自己不能支持拜登。她认为他未能应对数千名跨境移民的涌入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她倾向于特朗普，因为当他担任总统时，她感觉经济状况更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海梅·雷加拉多（Jaime Regalado）是一位研究拉美裔投票模式和民意调查的无党派资深分析师，他回应了一些拉美裔权利团体的抱怨，称民主党只是在选举期间向拉美裔拉拢，寻求他们的支持，而不是全职争取他们的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的助手否认了这一说法。他们表示，他的竞选团队已经为总统连任竞选活动向拉美裔进行了最大规模、最早的宣传，包括针对战场州拉美裔选民的西班牙语广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则广告告诉选民，是拜登的经济政策帮助了拉美裔家庭，而不是共和党人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队发言人马卡·卡萨多(Maca Casado)表示：“我们拒绝认为任何投票都是理所当然的。这就是为什么这次竞选活动尽早并经常进行投资，以动员拉丁裔再次帮助乔·拜登入主白宫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将面临着说服选民的艰巨任务，比如圣路易斯的生菜采摘工阿拉斯利·门德斯(Aracely Mendez)，她表示自己去年投票给佩纳，并将在 2024 年支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “人们对民主党感到失望，”42 岁的他说。 “价格上涨了。这很艰难。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="为什么拜登和民主党正在将拉美裔选民输给特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP6YU4ZNTRPMFAYTANXZTEFSSA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 11 月 16 日，美国亚利桑那州圣路易斯，在西班牙裔人口较多的尤马县，亚利桑那州西南角墨西哥边境的民主党据点尤马县，在新种植的农田旁边看到了欢迎圣路易斯的标志。 路透社/丽贝卡·诺布尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="为什么拜登和民主党正在将拉美裔选民输给特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XDSCNGWRK5IXBGKKKZBWVBX2LE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023年11月17日，美国亚利桑那州圣路易斯，人们步行前往圣路易斯入境口的人行横道。尤马县是西班牙裔人口密集的尤马县，是亚利桑那州西南角墨西哥边境的民主党据点。 路透社/丽贝卡·诺布尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="为什么拜登和民主党正在将拉美裔选民输给特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YRLATICTUVPSPIEEINXKVJFZOE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大卫·拉拉 (David Lara) 是一名长期保守派活动家、尤马联盟高中学区管理委员会主席，他坐在西班牙裔人口较多的尤马县拍摄肖像，尤马县是亚利桑那州西南角沿墨西哥边境的民主党据点，位于圣路易斯市中心。美国亚利桑那州，2023 年 11 月 17 日。路透社/Rebecca Noble&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="为什么拜登和民主党正在将拉美裔选民输给特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFUXQK32Z5PO5FBNMPTP6KCO2I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 11 月 16 日，美国亚利桑那州圣路易斯，在西班牙裔人口较多的尤马县，马尔巴·阿尔瓦雷斯 (Malba Alvarez) 站在一幅肖像上。尤马县是亚利桑那州西南角沿墨西哥边境的民主党据点。REUTERS/Rebecca Noble&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="为什么拜登和民主党正在将拉美裔选民输给特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XIJN66MFU5KM7NNVTPLLQRN46A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 11 月 17 日，美国亚利桑那州圣路易斯，17 岁的高中毕业生基西亚·阿罗约 (Kissia Arroyo) 在拉美裔人口较多的尤马县站着一张肖像，尤马县是亚利桑那州西南角墨西哥边境的民主党据点。 /丽贝卡·诺布尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 11:12:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hispanic-support-trump-raises-red-flag-biden-2023-12-16/</guid></item><item><title>科威特埃米尔谢赫·纳瓦夫去世，谢赫·马沙尔被任命为继任者</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/kuwaits-state-tv-cuts-koranic-verses-possible-signal-death-royal-family-2023-12-16/</link><description>&lt;p&gt;据王室法院称，科威特埃米尔谢赫·纳瓦夫·艾哈迈德·萨巴赫于周六去世，享年 86 岁，他在这家与美国结盟的海湾产油国掌权仅三年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的死因没有立即披露。埃米尔上个月末因国家通讯社当时所说的紧急健康问题而入院，但表示他的情况稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 83岁的王储&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/kuwaits-new-emir-saudi-ties-are-seen-key-2023-12-16/"&gt;谢赫·梅沙尔·艾哈迈德·萨巴赫&lt;/a&gt;自2021年以来一直是科威特的事实上的统治者，当时虚弱的埃米尔移交了大部分职责，他被任命为谢赫·纳瓦夫的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科威特宣布哀悼40天，并关闭官方部门三天。世界领导人向谢赫·纳瓦夫表示敬意，并向他的继任者谢赫·梅沙尔、萨巴赫家族和科威特人民表示哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相苏纳克在社交媒体平台X上发表声明称，他对谢赫纳瓦夫去世的消息感到悲痛，他称谢赫纳瓦夫是英国的好朋友，我们将深切怀念谢赫纳瓦夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德在 X 上写道，谢赫·纳瓦夫是一位明智的领导人，在加强科威特与阿联酋的关系方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫·纳瓦夫 (Sheikh Nawaf) 的弟弟谢赫·萨巴赫 (Sheikh Sabah) 去世后，于 2020 年 9 月成为埃米尔。萨巴赫曾统治该国十多年，并在 50 多年的时间里制定了该国的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫·纳瓦夫被外交官视为共识的缔造者，尽管他的统治时期政府与民选议会之间存在激烈对峙，阻碍了这个石油资源丰富的海湾国家的关键结构性改革。近几个月来，政府和议会之间恢复了共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科威特拥有世界第七大石油储量，与沙特阿拉伯和伊拉克接壤，与伊朗隔海湾相望。 1990年，它被伊拉克入侵并占领，几个月后，即1991年，美国和其他国家击败伊拉克并解放了科威特，引发了第一次海湾战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2020 年上任以来，谢赫纳瓦夫维持了平衡与邻国关系的外交政策，同时在他的统治下组建了八个国内政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据科威特宪法，王储自动成为埃米尔，但只有在议会宣誓后才能上台。新埃米尔有长达一年的时间来指定继承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士和外交官表示，谢赫·纳瓦夫和王储谢赫·马沙尔似乎都让科威特与地区强国沙特阿拉伯更加紧密地结盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新埃米尔对王储和总理的选择将受到密切关注，因为科威特统治家族的年轻一代将争夺职位，王储和总理的任务是管理政府与议会之间经常出现的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨巴赫家族内部的此类派系斗争经常在议会中上演，因为继承人的竞争者正在建立自己的政治资本和国内基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在将大部分宪法职责移交给指定继承人之前，谢赫·纳瓦夫试图缓和国内政治局势，包括发布反对派人士长期以来寻求的大赦异见人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但僵局仍在继续，谢赫·马沙尔试图通过解散议会并在 6 月提前举行选举来结束今年的政治争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科威特禁止议会政党，但仍然是该地区政治上最自由的国家之一，政治辩论激烈，拥有该地区最强大的民选立法议会，其中包括逊尼派、什叶派、自由派和伊斯兰主义者。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="科威特埃米尔和王储出席科威特外交官一年两次的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZNWJCS4EZLRLMHFD6JT33A7CY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2006 年 4 月 10 日，科威特埃米尔谢赫萨巴赫·艾哈迈德·萨巴赫（右）在科威特市外交部活动期间与科威特王储谢赫·纳瓦夫·艾哈迈德·萨巴赫坐在一起。路透社/Stephanie McGehee/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="科威特谢赫纳瓦夫·艾哈迈德·萨巴赫被任命为科威特新王储" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJNHBHFJ2NK57K232EB42B4V4Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2006 年 2 月 6 日，科威特谢赫·纳瓦夫·艾哈迈德·萨巴赫现身科威特。REUTERS/Stephanie McGehee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:43:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/kuwaits-state-tv-cuts-koranic-verses-possible-signal-death-royal-family-2023-12-16/</guid></item><item><title>梵蒂冈法院在腐败审判中判处枢机主教贪污罪</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/cardinal-nine-other-defendants-await-verdicts-vatican-trial-2023-12-15/</link><description>&lt;p&gt;梵蒂冈法院周六判定意大利红衣主教安杰洛·贝丘 (Angelo Becciu) 犯有数项贪污罪，并判处他五年零六个月监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝丘是有史以来在梵蒂冈刑事法庭接受审判的最高级别的教会官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝丘的律师法比奥·维廖内(Fabio Viglione)在法庭上告诉记者，他将提出上诉，称他的当事人是无辜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十名被告被指控犯有多项罪行，包括欺诈、滥用职权和洗钱。他们都否认有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院院长朱塞佩·皮纳托内 (Giuseppe Pignone) 花了 25 分钟宣读了所有判决和判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝丘和其他九名被告一样，在某些罪名上被定罪，但在其他罪名上被判无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审判持续了两年半，共开庭 86 次。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="梵蒂冈法院将宣布具有里程碑意义的梵蒂冈腐败审判的判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RYSAIO6YBM3HP3HBT6FKVSDMY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 12 月 16 日，意大利平信徒弗朗西斯卡·查乌基 (Francesca Chaouqui) 在梵蒂冈受审当天，警方在佩鲁吉诺大门检查文件。 REUTERS/Ciro De Luca&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各在梵蒂冈举行的主教会议仪式上任命了新的枢机主教" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2IU2CE4HJLPFK56JOP7DLE7ZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;红衣主教安杰洛·贝丘 (Angelo Becciu) 于 2022 年 8 月 27 日抵达梵蒂冈圣彼得大教堂举行的罗马天主教高级主教晋升为红衣主教的宗教仪式。 REUTERS/Remo Casilli/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:06:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/cardinal-nine-other-defendants-await-verdicts-vatican-trial-2023-12-15/</guid></item><item><title>乌克兰空军在11个地区击落30架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/explosions-resound-kyiv-air-defence-units-engage-russian-drones-2023-12-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军表示，周六，乌克兰防空和无人机猎手机动小组在全国 11 个地区击落了 31 架俄罗斯无人机中的 30 架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社目击者称，当防空部队与俄罗斯无人机交战时，乌克兰首都基辅发生了一系列爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是自本月初以来对基辅的第六次空袭，”该市军事管理局局长谢尔盖·波普科(Serhiy Popko)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波普科说：“今晚，经过三天的弹道威胁，敌人再次向首都发射了‘沙希德’无人机。无人机成群、分波、从不同方向发起攻击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波普科说，基辅没有人员伤亡，也没有重大损失报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰空军表示，俄罗斯军方从俄罗斯境内三个不同方向发射了伊朗制造的“沙赫德”无人机，目标是该国中部、北部和南部11个不同地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军在 Telegram 消息应用程序上发表声明称，战斗机、防空导弹部队和无人机猎手机动火力小组击退了俄罗斯无人机的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅市长维塔利·克里琴科表示，当俄罗斯无人机群飞越该市郊区和市中心附近的目标地区时，防空部队开始采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里琴科说，第聂伯河东岸达尔尼茨基区的防空活动非常频繁，对岸历史悠久的波迪尔也发生了爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社目击者称午夜过后发生了巨大的爆炸声。接下来 45 分钟内，基辅市中心附近地区也发生了一系列新的爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰许多地区的夜间空中警报持续了大约五个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯无人机对乌克兰城市和地区的袭击越来越频繁。乌克兰官员表示，俄罗斯的目标是在冬季关键的寒冷月份期间和之前建设该国的电力和能源基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科否认针对乌克兰的民用基础设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:30:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/explosions-resound-kyiv-air-defence-units-engage-russian-drones-2023-12-15/</guid></item><item><title>COP28：使用所有化石燃料的会议</title><link>https://www.reuters.com/podcasts/cop28-one-with-all-fossil-fuels-2023-12-16/</link><description>COP28 的气候协议具有历史意义，因为它提到开始减少全球化石燃料的消耗。我们是怎么到达那里的？现在会发生什么？ &lt;figure&gt;&lt;img alt="路透社世界新闻播客" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6ETWPHUIJGKDEAHS453DQOQMI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社世界新闻播客&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 06:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/podcasts/cop28-one-with-all-fossil-fuels-2023-12-16/</guid></item></channel></rss>