<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 08:28:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列称加沙边境在又一晚的空袭后已安全</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/</link><description>&lt;p&gt;以色列周二表示，已重新建立对加沙边境的控制，并在哈马斯武装分子在血腥的周末袭击中推翻隔离墙的地方埋设地雷，此前以色列又一夜对加沙飞地进行了无情的空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列最近一轮空袭是在哈马斯威胁每次以色列在没有警告的情况下轰炸巴勒斯坦房屋时处决一名以色列俘虏之后进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方还史无前例地征召了30万名预备役军人，并对加沙地带实施封锁，引发了人们的担忧，以色列军方计划发动地面袭击，以应对哈马斯数十年来最大胆、最致命的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场暴力事件已造成 1,500 多人丧生，促使国际社会发表支持以色列的声明、支持巴勒斯坦人的街头抗议，并呼吁停止战斗和保护平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列电视频道称，哈马斯袭击造成的死亡人数已攀升至 900 名以色列人，至少 2,600 人受伤，数十人被俘。以色列死者中有 260 名，其中大部分是年轻人，他们是在一次沙漠音乐节上被枪杀的，其中一些人质在音乐节上被绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列陆军首席发言人、海军少将丹尼尔·哈加里在以色列陆军广播电台发表讲话时表示，自周一以来，加沙没有发生新的渗透。作为对枪手使用跨境隧道的谣言的明显回应，他表示军方没有此类发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙卫生部周一表示，自周六哈马斯袭击以来，以色列对被封锁飞地的空袭已造成至少 687 名巴勒斯坦人死亡，3,726 人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道和目击者称，袭击地点包括公寓楼、一座清真寺和医院，袭击摧毁了一些道路和房屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列还轰炸了巴勒斯坦私营电信公司的总部，这可能会影响固定电话、互联网和移动电话服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罢工一直持续到周一晚上。以色列军方表示，它从海上和空中袭击了加沙地带的目标，其中包括一个据称属于伊斯兰圣战组织和加沙海岸线哈马斯目标的武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯发言人阿布·乌拜达周一发出威胁，称要杀死周六上午突袭后被俘的数十名以色列人。他说，哈马斯将在没有警告的情况下处决以色列每次轰炸民房的以色列俘虏，并广播执行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方没有立即回应这一威胁。以色列外交部长埃利·科恩表示，哈马斯在周末的致命跨境入侵中已俘虏了 100 多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦人报告称，接到以色列安全官员的电话和手机音频信息，要求他们离开主要位于加沙北部和东部地区的地区，并警告军队将在那里行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙市雷马尔街区的数十人逃离家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们带着自己、子孙和儿媳逃跑了。我可以说我们成了难民。我们没有安全感。这是什么生活？这不是生活，”居民萨拉赫·哈努内 (Salah Hanouneh) 73岁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列南部哈马斯袭击现场，以色列首席军事发言人表示，军队已经重新控制了以色列境内被占领的社区，但由于一些枪手仍然活跃，孤立的冲突仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短两天内就动员了 30 万预备役军人的消息进一步加剧了人们的猜测，即以色列可能正在考虑&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-say-nowhere-go-they-prepare-israeli-assault-after-hamas-raid-2023-10-09/"&gt;对加沙进行地面攻击&lt;/a&gt;，这片以色列在近二十年前就放弃了这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈加里说：“我们从来没有以如此规模征召过这么多预备役军人。” “我们正在进攻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年向以色列提供38亿美元军事援助的华盛顿表示，正在向以色列提供新的防空系统、弹药和其他安全援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国最高将领警告伊朗不要卷入这场危机，并表示他不希望冲突扩大。伊朗毫不掩饰其对哈马斯的支持，并对周末的袭击表示赞赏，同时否认有任何参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗将军对正在旅行的记者说：“我们希望发出一个非常强烈的信息。我们不希望事态扩大，我们的想法是让伊朗大声而清晰地传达这一信息。”和他一起去布鲁塞尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院周二早些时候在一份声明中表示，美国国务卿安东尼·布林肯在与以色列外交部长埃利·科恩的通话中讨论了美国对以色列的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，布林肯“重申我们努力确保所有人质立即获释”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利、泰国和乌克兰等国政府报告称，其公民在哈马斯袭击中丧生。在华盛顿，总统乔·拜登&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/least-11-american-citizens-killed-israel-biden-says-2023-10-09/"&gt;宣布至少 11 名美国人&lt;/a&gt;被杀，被劫持的人质中可能包括美国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对加沙进行猛烈报复性打击之际，国防部长约夫·加兰特宣布加强封锁，阻止食品和燃料进入拥有 230 万人口的加沙地带，此举招致国际谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯附属媒体称，周一晚间以色列对加沙地带房屋的袭击已造成至少 20 人死亡。巴勒斯坦媒体还报道称，以色列对加沙城一栋建筑的空袭造成两名巴勒斯坦记者死亡，另一名巴勒斯坦记者重伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社未能立即证实这些报道。以色列军方没有立即发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，约有 137,000 人在近东救济工程处避难，该机构是为巴勒斯坦人提供基本服务的联合国机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、法国、德国、意大利和美国政府发表联合声明，承认巴勒斯坦人民的“合法愿望”，并支持以色列人和巴勒斯坦人平等的正义和自由措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还表示，他们将保持“团结和协调”，以确保以色列能够保卫自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及总统表示，埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西和土耳其总统塔伊普·埃尔多安呼吁哈马斯和以色列立即结束暴力并保护平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔调解员发出紧急呼吁，试图为被哈马斯扣押的以色列妇女和儿童争取自由，以换取以色列监狱释放 36 名巴勒斯坦妇女和儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战斗可能蔓延的前景令该地区和世界感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩武装组织真主党向以色列北部发射火箭，以回应其至少三名成员在以色列炮击黎巴嫩时丧生。以色列表示，其一名副指挥官在早些时候从黎巴嫩发起的跨境袭击中丧生。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YW3UW2XSPVIYFLYK7WOHKO4PB4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 10 日，以色列袭击加沙城后，巴勒斯坦人目睹一栋受损住宅楼废墟中起火。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZNLCYO77FLH5N6LD3L3PVBDT4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 10 日，以色列袭击加沙城，一名巴勒斯坦人走过废墟，附近一栋受损的住宅楼冒出浓烟。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列袭击加沙城的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UV5AT6SJZIOBNTKSM2RLH6W3E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 10 日，加沙城，以色列袭击后，巴勒斯坦人在一栋受损住宅楼的废墟中坐着或行走。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列的袭击中逃离加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVMIJTJNNBNJ3MEKE54ULSUGPM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 10 日，在以色列的袭击中，加沙城的巴勒斯坦人带着财物逃离家园。路透社/Saleh Salem&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列的袭击中逃离加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UT34FJSNA5IQNPJZABATB4VQKM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 10 日，在加沙城，巴勒斯坦人在以色列袭击中逃离家园，骑着驴车运载财物。路透社/Saleh Salem&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 23:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/</guid></item><item><title>分析：中东危机考验中国外交努力的极限</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east-crisis-test-limits-chinas-diplomatic-push-2023-10-10/</link><description>&lt;p&gt;当中国今年出人意料地宣布一项恢复沙特阿拉伯和伊朗关系的协议时，这表明北京希望成为中东的外交重量级人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列和加沙的危机有可能暴露这一雄心的局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国斡旋的三月份沙特与伊朗达成协议后，中国媒体称赞北京在这个长期由华盛顿主导的地区的形象不断提升。中国最高外交官王毅表示，中国将继续在处理全球&lt;a href="https://www.reuters.com/world/saudi-iran-restoration-ties-victory-dialogue-chinas-wang-yi-2023-03-10/"&gt;“热点问题”&lt;/a&gt;方面发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在伊斯兰组织哈马斯的协同袭击中杀害了 900 多名以色列人后，中国的反应却很冷淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部&lt;a href="https://www.fmprc.gov.cn/eng/xwfw_665399/s2510_665401/2511_665403/202310/t20231009_11158305.html" target="_blank"&gt;发言人一再没有谴责哈马斯&lt;/a&gt;，而是呼吁缓和局势，并呼吁以色列和巴勒斯坦寻求“两国解决方案”以实现独立的巴勒斯坦。中国领导人习近平在这个问题上一直保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰格罗宁根大学助理教授、中国问题专家比尔·菲格罗亚 (Bill Figueroa) 表示：“当然，这确实戳破了中国在中东扮演重要角色的宣传方式的漏洞。”中东关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的中立性招致了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-senate-leader-schumer-says-disappointed-by-chinas-statement-hamas-attacks-2023-10-09/"&gt;美国&lt;/a&gt;和以色列官员的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-expected-stronger-condemnation-hamas-china-beijing-embassy-official-2023-10-08/"&gt;批评&lt;/a&gt;，一些人表示，这损害了北京作为该地区公正和平调解人的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，这不足为奇。中国外交长期以来一直规避风险，鉴于中国对巴勒斯坦人的历史性支持以及与美国的竞争，以色列和哈马斯之间不断升级的冲突使其外交官陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们已明确表示，中方对巴以冲突持续升级高度关切，敦促有关各方立即停火、停止战斗。中方愿与各方保持沟通，为中东和平稳定作出不懈努力。”外交部发言人汪文斌周二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中国近三年的新冠封锁结束以来，习近平发起了旨在对抗美国及其盟国的外交努力，他说美国及其盟国试图遏制和镇压中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京深化了与金砖国家集团等非西方主导的多边组织的联盟，同时在俄罗斯入侵乌克兰的情况下与俄罗斯保持更密切的关系，并加强了与中东和全球南方国家的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有机会在伊朗-沙特的成功基础上再接再厉，但中国不太可能深度介入当前的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一个因素是长期的不干涉政策，这有时可能与中国在全球舞台上发挥大国作用的目标发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦大学亚非学院院长曾锐生表示：“习近平领导下的中国希望在包括中东在内的所有地方受到尊重和钦佩，但它最终不愿意采取行动来解决真正棘手的地区安全问题。”伦敦中国研究院。 “它追求的是容易实现的目标，但基本上就到此为止了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国此前曾致力于处理以色列和巴勒斯坦问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国中东问题特使翟隽与以色列和巴勒斯坦权力机构（在被占领的约旦河西岸治理）以及阿拉伯联盟和欧盟的官员进行了接触，讨论两国解决方案和承认问题在联合国代表巴勒斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国长期的地区关系，包括与巴勒斯坦的关系，限制了它的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国学者最近批评巴勒斯坦人的边缘化以及美国主导的沙特阿拉伯和以色列关系正常化协议，认为这是加剧危机的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海外国语大学中东研究所教授刘忠民在接受《以色列时报》采访时表示，“巴以冲突背后最重要的外部因素是美国试图执行《亚伯拉罕协议》。”中国媒体。中东地区和平的实现与巴勒斯坦问题的公正解决密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谴责哈马斯还可能导致中国与俄罗斯和伊朗发生争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云表示，“目前还不清楚哈马斯的幕后黑手是谁，很可能是中国的合作伙伴。” “俄罗斯受益，因为美国会分散注意力，而伊朗是一个可能的候选者。中国谴责这次袭击也意味着，如果罪魁祸首被指名道姓，中国将有义务采取行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国是少数几个对伊朗有影响力的国家之一——未来几十年计划在伊朗投资近4000亿美元——但以色列对北京是否会加大力度表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国家安全研究所中国问题研究员图维亚·杰林（Tuvia Gering）表示：“中国不会利用自己的声音和在国际舞台上的影响力来让事情变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为习近平“一带一路”倡议的一部分，这个亚洲巨人在中东的石油进口和投资，包括电信和基础设施建设，意味着北京渴望和平，但习近平冒险的意愿明显受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学中东研究所高级研究员让-卢普·萨马安表示：“中国在中东稳定的环境中非常成功，能够促成沙特阿拉伯和伊朗之间的和解协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但当谈到冲突管理时，情况就完全不同了，”萨曼补充道。 “而且我认为中国从来都不想扮演这个角色。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一枚从加沙地带发射的火箭袭击了以色列南部斯德洛特附近的地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/INIZNFOWFNJJ5IPHXFKVJHV2GQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 9 日，一枚从加沙地带发射的火箭袭击了以色列南部斯德洛特附近的地区。路透社/Amir Cohen/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 08:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east-crisis-test-limits-chinas-diplomatic-push-2023-10-10/</guid></item><item><title>描绘以色列和加沙的冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/mapping-conflict-israel-gaza-2023-10-09/</link><description>哈马斯的袭击和以色列的反应如何展开&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙和以色列的例证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVELFUOTY5C6JMOTARPKN77LDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙和以色列的例证&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:55:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/mapping-conflict-israel-gaza-2023-10-09/</guid></item><item><title>碧桂园表示无法偿还所有离岸债务，为重组奠定基础</title><link>https://www.reuters.com/world/china/country-garden-might-not-be-able-meet-all-offshore-payment-obligations-2023-10-10/</link><description>&lt;p&gt;碧桂园&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2007.HK" target="_blank"&gt;（2007.HK）&lt;/a&gt;周二警告其无力履行离岸债务义务，可能会加入越来越多的中国开发商违约行列，并为中国最大的债务重组之一奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2021 年流动性危机袭击该行业以来，占中国房屋销售量 40% 的公司（主要是私营房地产开发商）出现债务违约，导致许多房屋未完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最大的私营房地产开发商碧桂园迄今尚未违约，但自上个月以来部分美元债券的息票未能兑现，并从下周开始面临30天的还款宽限期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园周二在向香港证券交易所提交的文件中表示，其销售和融资面临“重大挑战”，可用资金持续减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，“在到期时或在相关宽限期内，将无法履行所有离岸付款义务”，并补充说，不付款可能会导致债权人要求加速付款或采取强制执行行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园的警告凸显了占经济总量约四分之一的中国房地产行业前所未有的流动性紧缩，以及销售疲软继续令开发商的前景黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月来，北京推出了一系列措施，包括降低存款要求和降低现有抵押贷款利率，以帮助重振购房者的信心，但开发商日益严重的债务困境不太可能有助于实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园拥有109.6亿美元的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinese-developer-country-garden-faces-fresh-offshore-payments-deadline-2023-10-09/"&gt;离岸债券&lt;/a&gt;和价值427亿元人民币（58.6亿美元）的离岸贷款，该公司表示，其在资产处置方面面临“重大”不确定性，其现金状况仍面临压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该开发商表示，已任命Houlihan Lokey、中国国际金融公司（中金公司）和盛德律师事务所为顾问，以检查其资本结构和流动性状况，并制定整体解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司补充称，将与顾问合作，为所有利益相关者制定最务实、最优的解决方案，并呼吁债权人保持耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨星分析师杰夫·张表示，委托顾问显示“公司是否会违约取决于海外债务重组的结果，未来两周将至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们预计碧桂园的流动性不会大幅改善，因为购房者和金融机构可能会继续观望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最近一次房地产行业的衰退始于2021年，此前政府主导了对债务驱动的建筑热潮的打击。随着经济增长放缓以及住房和资本市场信心枯竭，这种情况进一​​步加剧，进一步挤压了开发商的流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园将于周一支付 2024 年和 2026 年美元债券 6,680 万美元的票息，不过付款有 30 天的宽限期。开发商尚未透露这些款项是否已支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开发商在周二提交的文件中表示，该开发商没有支付某些债务的 4.7 亿港元（合 6004 万美元）本金，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园下周将面临重大考验，如果该公司未能在 10 月 17 日（30 天宽限期结束）之前支付 1500 万美元的 9 月息票，那么其全部离岸债务可能被视为违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，文件称，该公司已获得境内债券持有人的批准，可延期发行九个系列债券，未偿还本金价值为人民币147亿元（合20.2亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，延期为其提供了“时间和空间来专注于恢复业务运营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园股价周二延续跌势，下午跌幅超过 10%，自年初以来市值已缩水近 70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CreditSight 亚太研究联席主管 Sandra Chow 表示：“该公司之前的模式不可持续，他们现在正在解决这个问题，试图减轻债务负担，使业务规模适当。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示：“房地产市场总体规模较小，适应这一点是有意义的。”她补充说，重组将寻求延长债务到期偿还期限、降低债券票面利率并加速资产销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园表示，将“尽最大努力确保物业交付，这是集团最重要的企业责任，也是维护房地产市场的关键支柱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括陷入债务危机中心的中国恒大集团&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;（3333.HK）&lt;/a&gt;在内的许多违约开发商正面临清算申请。到目前为止，只有两家公司被海外法院下令清盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规模较小的同业佳兆业集团&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1638.HK" target="_blank"&gt;（1638.HK）&lt;/a&gt;表示，如果被迫清算，债权人只能收回不到 5% 的资金，债权人布峰投资（Broad Peak Investment）的律师&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-developer-kaisa-tells-court-creditors-will-get-less-than-5-back-if-2023-10-10/"&gt;告诉&lt;/a&gt;该开发商，该公司已向开发商提交了清盘申请。周二，香港一家法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (1 美元 = 7.8284 港元) &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国开发商碧桂园的公司标志位于上海碧桂园中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BM4CAJL2NKWLIJL5UVZMIAW7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国开发商碧桂园的公司标志于2023年8月9日在中国上海碧桂园中心拍摄。路透社/Aly Song/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 01:03:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/country-garden-might-not-be-able-meet-all-offshore-payment-obligations-2023-10-10/</guid></item><item><title>国际货币基金组织表示全球经济“步履蹒跚”并下调了中国和欧元区的增长预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/imf-says-global-economy-limping-along-cuts-growth-forecast-china-euro-area-2023-10-10/</link><description>&lt;p&gt;国际货币基金组织周二下调了对中国和欧元区的增长预测，并表示，尽管美国经济“显着强劲”，但全球总体增长仍然较低且不平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织在最新的《世界经济展望》（WEO）中将2023年全球实际GDP增长预测维持在3.0%不变，但将2024年预测较&lt;a href="https://www.reuters.com/world/imf-edges-2023-global-economic-growth-forecast-higher-sees-persistent-challenges-2023-07-25/"&gt;7月预测&lt;/a&gt;下调0.1个百分点至2.9%。 2022 年世界产出增长 3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织首席经济学家皮埃尔·奥利维尔·古林查斯告诉记者，全球经济继续从新冠病毒（COVID-19）大流行、俄罗斯入侵乌克兰和去年的能源危机中复苏，但全球增长趋势日益分化，中期增长前景不明朗。 “平庸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯表示，预测总体上是软着陆，但国际货币基金组织仍然担心与中国房地产危机、大宗商品价格波动、地缘政治分裂和通胀抬头相关的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在来自 190 个国家的财政官员齐聚马拉喀什参加国际货币基金组织和世界银行年会之际，以巴冲突的形式出现了新的意想不到的风险，但该风险是在国际货币基金组织的季度展望更新于 9 月锁定之后出现的。 . 26.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯告诉路透社，现在说长期冲突的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-retaliates-after-hamas-attacks-deaths-pass-1100-2023-10-09/"&gt;重大升级&lt;/a&gt;将如何影响全球经济还为时过早：“根据局势的发展，有许多不同的情况我们还没有开始探索，所以目前我们还无法做出任何评估。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织表示，疫情的持续影响、俄罗斯在乌克兰的战争、日益加剧的分裂、利率上升、极端天气事件和财政支持缩减，都阻碍了更强劲的经济增长。 2023 年全球总产出预计将比大流行前的预测低 3.4%，即约 3.6 万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯在接受路透社采访时表示：“全球经济正在显示出韧性。它没有被过去两三年经历的巨大冲击所击垮，但也没有表现得太出色。” “我们看到全球经济步履蹒跚，但还没有完全冲刺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期前景也好不到哪儿去。国际货币基金组织预计 2028 年经济增长率为 3.1%，远低于 2008-2009 年全球金融危机前夕 4.9% 的五年预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对路透表示：“存在不确定性。地缘经济碎片化、生产率增长低、人口结构低。把所有这些因素放在一起，就会发现中期增长放缓。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于能源价格下降以及食品价格下降，全球通胀持续下降。预计年均增长率将从2022年的8.7%降至2023年的6.9%，2024年降至5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到劳动力市场依然紧张和服务粘性高于预期，不包括食品和能源价格的核心通胀率正在逐步下降，预计将从 2022 年的 6.4% 降至 2023 年的 6.3%，并在 2024 年降至 5.3%国际货币基金组织表示，通货膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯在与记者举行的另一次会议上表示：“我们还没有完全做到这一点。”他补充说，国际货币基金组织警告货币当局不要过早放松利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数发达经济体的劳动力市场普遍相当活跃，失业率处于历史低位，但没有太多证据表明工资价格螺旋式上升可能引发第二轮价格通胀，即使美国汽车工人在2019年发生了大规模罢工。美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们没有看到明显的迹象表明工资追逐价格和价格追逐工资的失控序列，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织表示，自 4 月份的预测发布以来，不确定性已大幅缩小，但 2024 年的下行风险仍多于上行风险。经济增速跌破 2% 的可能性（自 1970 年以来仅发生过五次）目前预计为 15% ，与 4 月份的 25% 相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织指出，投资普遍低于大流行前，在利率上升、财政支持撤回和贷款条件收紧的情况下，企业扩张和冒险的意愿减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯表示，国际货币基金组织建议各国对货币政策保持警惕，直到通胀持续回落至目标水平，同时敦促各国重建薄弱的财政缓冲，以应对未来的挑战或冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织将全球最大经济体美国2023年的增长预测上调0.3个百分点至2.1%，并将明年的增长预测上调0.5个百分点至1.5%，理由是商业投资强劲和消费增长。这使得美国成为唯一一个超出大流行前预测的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，中国预计 2023 年 GDP 增长 5.0%，2024 年增长 4.2%，分别下调 0.2 和 0.3 个百分点，主要是由于中国房地产危机和外部需求疲弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯表示，中国需要“采取强有力的行动”来整顿房地产行业，虽然当局已经采取了一些措施，但还需要做更多的工作。 “如果这种情况没有发生，那么这个问题就有可能恶化并变得更糟，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织还将欧元区2023年和2024年的增长预期分别下调至0.7%和1.2%，低于7月预测的0.9%和1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与欧元区一样，英国也受到能源价格高企冲击的严重打击，英国将2023年经济增长预期上调0.1个百分点至0.5%，但将2024年经济增长预期下调0.4个百分点至0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织表示，受压抑的需求、入境旅游业激增、宽松的货币政策和汽车出口反弹的推动，日本预计 2023 年经济增长 2.0%，上调 0.6 个百分点。日本 2024 年增长前景维持在 1.0% 不变。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="香港金融中心区和维多利亚港的夜景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O23BGZRZDBPUHBW2MHUIRWIZ4A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 5 月 9 日，中国香港金融中心区和维多利亚港的夜景。REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿总部大楼外可见国际货币基金组织的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQJBNGWLINMKBG5HQMMUNXNUGM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2018年9月4日，国际货币基金组织（IMF）标志出现在美国华盛顿总部大楼外。REUTERS/Yuri Gripas/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 08:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/imf-says-global-economy-limping-along-cuts-growth-forecast-china-euro-area-2023-10-10/</guid></item><item><title>缅甸难民营遭炮火袭击 29 人死亡，其中包括妇女和儿童 - 媒体、消息人士</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/many-killed-artillery-strike-northern-myanmar-media-local-sources-2023-10-10/</link><description>&lt;p&gt;媒体和消息人士周二称，缅甸与中国边境附近的一个难民营遭到炮击，造成至少 29 人死亡，其中包括妇女和儿童，这是自军事统治回归以来对平民最致命的袭击之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021 年政变后，缅甸在多个地区陷入残酷冲突，在安全部队的猛烈镇压后，少数民族军队和抵抗运动为破坏军事统治而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括影子民族团结政府（NUG）在内的消息人士将周一午夜时分在克钦邦发生的炮击事件归咎于军方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军政府发言人表示，军方不负有责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佐敏吞告诉人民媒体：“我们正在调查。我们始终关注边境和平局势。”他补充说，爆炸可能涉及一个民族叛乱组织自己的弹药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，炮火袭击了距离克钦独立军 (KIA) 控制的边境城镇拉扎基地约 5 公里（3 英里）处的境内流离失所者营地，克钦独立军多年来一直与缅甸军方发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克钦邦媒体称，共有 30 人死亡。路透社无法独立核实死亡人数，也无法立即联系到克钦独立军发言人置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; NUG谴责了所谓的针对平民的恶意袭击，并表示世界必须采取行动制止暴行并对缅甸将军进行审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; NUG发言人Kyaw Zaw表示：“军事委员会的这一行为是战争罪和反人类罪。”他补充说，对中国边境的袭击表明军政府不尊重邻国对和平与稳定的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国驻缅甸办事处在脸书上表示，对这一事件的报道深表关切，并补充说“平民永远不应该成为目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉扎是克钦独立军的首都，克钦独立军是几十年来一直与军队作战的数十个民族中最大的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它靠近中国边境，是居住在该镇及其周围的流离失所者营地中的许多平民的家园。联合国表示，缅甸冲突已导致超过 100 万人流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在拉扎的一名学生活动人士表示，整个城镇都因爆炸而“震动”，居民正在撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们保持警惕，因为我们担心可能会发生第二次炸弹袭击，”拒绝透露姓氏的贾斯汀说。 “当地人对此感到担忧，所以人们现在正在搬迁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克钦邦媒体在脸书上分享了一系列破坏图片，但路透社无法立即证实这些图片。其中一张照片显示了地板上的伤亡人员，另一张照片显示了十多个裹尸袋排成一排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他照片显示，身穿军装的男子在残骸中搜寻，还有一名男子抱着一名小孩的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自四月份缅甸动荡的实皆地区&lt;a href="https://tinyurl.com/2bask6rc" target="_blank"&gt;发生空袭&lt;/a&gt;以来最严重的一次空袭，造成包括平民在内的数十人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地克钦和平网络民间社会团体活动人士孔嘉 (Khon Ja) 告诉路透社，她去过当地医院，被告知有 29 人死亡、59 人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “炸弹威力太大……整个村庄被完全摧毁并消失了，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:08:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/many-killed-artillery-strike-northern-myanmar-media-local-sources-2023-10-10/</guid></item><item><title>旧金山警察开枪打死撞中国领事馆的汽车司机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/san-francisco-police-fatally-shoot-driver-car-that-crashed-into-chinese-2023-10-10/</link><description>&lt;p&gt;市警方称，周一，一辆汽车冲过中国驻旧金山领事馆，冲进该建筑签证处大厅，被警察开枪打死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方对这起事件的细节并不了解，警方表示，目前还不清楚司机的身份以及导致车祸的原因。没有提及其他人在该事件中受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧金山警察局发言人凯瑟琳·温特斯中士在几小时后的新闻发布会上对记者说：“我不知道碰撞发生时签证处内有多少人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温特斯说：“当警察赶到现场时，他们发现车辆停在中国领事馆大厅内。警察进入后与嫌疑人取得了联系，随后发生了涉及警察的枪击事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “嫌疑人后来在医院被宣布死亡。这是一项公开且积极的调查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，警方正在与美国国务院的调查人员协调，并补充说：“目前我们能提供的信息非常少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻旧金山使馆发表声明称，“一名身份不明的人驾车暴力闯入总领馆文件大厅，对现场工作人员和群众的安全构成严重威胁，并造成设施和财产严重损坏”。领事馆的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总领馆接着表示，“强烈谴责这一暴力袭击事件，并保留追究事件责任的权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人表示，该人暴力驾车闯入中国总领事馆大厅，“企图杀害现场人员和工作人员”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪文斌在周二的例行记者会上表示，“中方强烈敦促美方立即展开调查”，并采取有效措施，确保中国外交机构和人员的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总领馆在微信公众号发布声明称，自10月10日起暂时关闭领事证件大厅。总领馆表示将通知公众何时恢复服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院没有立即回应路透社就该事件发表评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国广播公司 (ABC) 旧金山附属电视台报道称，其新闻工作人员发现一名浑身是血的男子被担架抬离现场并冲进救护车。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="执法人员站在中国驻旧金山领事馆附近的街道上，当地媒体报道称，一辆车可能撞向了领事馆大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DSZHMD3NFP2FMVBS2IQHBGP6M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 9 日，美国加利福尼亚州旧金山，执法人员站在中国领事馆附近的街道上，当地媒体报道称，一辆汽车可能撞向了领事馆大楼。 REUTERS/Nathan Frandino&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="执法人员站在中国驻旧金山领事馆附近的街道上，当地媒体报道称，一辆车可能撞向了领事馆大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW7ZIWYTRJ6ZNAX2RMW5P454Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 9 日，美国加利福尼亚州旧金山，执法人员站在中国领事馆附近的街道上，当地媒体报道称，一辆汽车可能撞向了领事馆大楼。 REUTERS/Nathan Frandino&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="旧金山警车停在中国领事馆签证处附近的街道上，当地媒体报道称，旧金山警车可能撞上了中国领事馆的大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q2HFGPSYDNOVRF7GKCDM33PBFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023年10月9日，美国加利福尼亚州旧金山，旧金山警车停在中国领事馆签证处附近的街道上，当地媒体报道称，一辆车辆可能撞向了大楼。路透社/Nathan Frandino&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/san-francisco-police-fatally-shoot-driver-car-that-crashed-into-chinese-2023-10-10/</guid></item><item><title>拜登在机密文件案中接受特别检察官的采访</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-interviewed-by-special-counsel-classified-documents-case-2023-10-09/</link><description>&lt;p&gt;白宫法律顾问办公室周一表示，特别检察官罗伯特·胡尔在调查乔·拜登总统处理机密文件的过程中接受了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫法律顾问办公室发言人伊恩·萨姆斯表示，民主党总统的采访是自愿的，历时两天，于周一结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 一月份&lt;a href="https://reut.rs/45deMrE" target="_blank"&gt;任命胡尔为特别检察官&lt;/a&gt;，负责调查拜登在特拉华州威尔明顿的家中以及拜登在 2009-2017 年担任副总统后设立的华盛顿智囊团办公室中不当&lt;a href="https://reut.rs/3PEb7h7" target="_blank"&gt;存储机密文件的&lt;/a&gt;情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些特别检察官被任命处理敏感案件——通常涉及政治人物或对政府严重不当行为的指控——并且比联邦调查人员通常拥有更多的独立性来决定是否提出指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡尔对拜登的采访表明，悄然进行的调查可能已进入最后阶段。拜登表示，他对机密材料的发现感到惊讶，并预计这最终会被视为无关紧要。他的团队表示，他们已配合调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “正如我们从一开始就说过的，总统和白宫正在配合这项调查，并且在适当的情况下，我们公开提供了相关最新信息，并尽可能保持透明，以保护和维护调查的完整性。调查，”萨姆斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫拒绝进一步置评，并将问题转交给司法部，但司法部没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对机密文件处理情况的&lt;a href="https://reut.rs/45W4ygK" target="_blank"&gt;更广泛调查&lt;/a&gt;针对的是拜登在 2024 年大选中共和党的主要潜在竞争对手、共和党前总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在此案中受到刑事起诉，这是针对这位前总统的几起法律案件之一，迈阿密的联邦文件案将于 5 月开庭审理。特朗普否认有不当行为。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在马里兰州拉戈市乔治王子社区学院就其经济议程发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XURURDYC2FL57CN3C6Y3XJJEPE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登于 2023 年 9 月 14 日在美国马里兰州拉戈乔治王子社区学院就其经济议程发表讲话。路透社/乔纳森·恩斯特/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 23:43:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-interviewed-by-special-counsel-classified-documents-case-2023-10-09/</guid></item><item><title>好莱坞编剧工会罢工后批准三年劳动合同</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/hollywood-writers-union-ratifies-three-year-labor-contract-after-strike-2023-10-09/</link><description>&lt;p&gt;美国作家协会 (WGA) 成员周一批准了与主要制片厂签订的为期三年的新合同，五个月前，该工会发起了一场罢工，导致好莱坞的影视制作陷入混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; WGA 表示，大约 8,500 张选票中的 99% 支持该&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/hollywood-writers-guild-calls-end-strike-wednesday-2023-09-27/"&gt;协议，&lt;/a&gt;该协议提供加薪、围绕人工智能使用的一些保护和其他收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; WGA West 主席梅雷迪思·斯蒂姆 (Meredith Stiehm) 在一份声明中表示：“我们共同努力，才完成了六个月前许多人认为不可能完成的任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票并没有结束好莱坞的劳资紧张局势。 SAG-AFTRA 演员工会的成员于 7 月份辞职，并于周一再次与工作室谈判代表会面，试图达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娱乐业持续数月的罢工是今年美国各地从 UPS &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UPS.N" target="_blank"&gt;(UPS.N)&lt;/a&gt;到底特律汽车制造商等公司面临的最明显的新劳工挑战之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表华特迪士尼&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DIS.N" target="_blank"&gt;(DIS.N)&lt;/a&gt; 、Netflix &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NFLX.O" target="_blank"&gt;(NFLX.O)&lt;/a&gt;和其他媒体公司的电影和电视制片人联盟 (AMPTP) 表示，该合同“代表着对编剧的有意义的收益和保护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织在一份声明中表示：“作家重返工作岗位是我们行业的重要进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5 月 2 日，编剧们罢工，迫使许多电影和电视剧停播，并推迟了秋季播出季的节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判代表与 AMPTP 达成初步协议后，抄写员于 9 月 27 日重返工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《吉米·坎摩尔现场》和《比尔·马赫实时》等深夜脱口秀节目带着新剧集回归，喜剧小品节目《周六夜现场》也将于本周末回归。但许多影视作品仍处于停滞状态，演员仍在罢工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表演者还寻求增加工资和人工智能保护，以及工作条件的其他改善。周一，SAG-AFTRA 演员工会的谈判代表继续与制片厂进行合同谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞最大的工会 SAG-AFTRA 和电影公司将于 10 月 11 日星期三再次举行会议，双方在周一的一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在，AMPTP 是时候通过与我们的 SAG-AFTRA 兄弟姐妹谈判一份公平合同，让镇上的其他人重新开始工作了，”WGA East 主席 Lisa Takeuchi Cullen 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据米尔肯研究所估计，两次袭击给加州经济造成了近 60 亿美元的产出损失，并&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/hollywood-workers-resort-flea-markets-bake-sales-strikes-drag-2023-09-21/"&gt;导致许多船员陷入财务困境&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国作家协会 (WGA) 成员批准与洛杉矶各大电影公司签订为期三年的新合同当天，拍摄了好莱坞标志性标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXDHEUBUPVJT3AQBNVEZ5L3YZY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 9 日，美国作家协会 (WGA) 成员在美国加利福尼亚州洛杉矶批准了与主要制片厂签订的为期三年的新合同。路透社/Mario Anzuoni&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="好莱坞演员和作家在加州迪士尼工作室外罢工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOA5AAHUZKENIHKEOPDYHC6K4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 7 月 25 日，SAG-AFTRA 演员和美国作家协会 (WGA) 作家在美国加利福尼亚州伯班克迪士尼影城外的纠察线上行走。 REUTERS/Mike Blake/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/hollywood-writers-union-ratifies-three-year-labor-contract-after-strike-2023-10-09/</guid></item></channel></rss>