<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 18:27:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>共和党总统之争正酣，特朗普在华盛顿特区的审判定于 2024 年 3 月进行</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-judge-set-trial-date-trump-over-efforts-overturn-2020-election-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将于 2024 年 3 月因试图推翻 2020 年总统选举的失败而接受审判，一天后美国十几个州的共和党选民将决定是否给他重新入主白宫的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国法官 Tanya Chutkan 周一将华盛顿联邦案件的审判日期定为 3 月 4 日，这是这位前总统面临的四项刑事起诉之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是“超级星期二”的前一天，“超级星期二”可能是共和党总统提名竞赛的决定性日期，从缅因州到加利福尼亚州，届时将举行提名竞赛。民意调查显示特朗普大幅领先对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查特坎的决定意味着，特朗普在竞选党内提名以在 2024 年 11 月大选中与民主党总统乔·拜登较量期间，可能必须在至少三起单独的刑事案件中接受审判。第四起刑事案件的审判日期尚未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还是计划在未来六个月内进行的三项民事审判的被告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的律师曾敦促将审判日期定在 2026 年 4 月，但查特坎表示，他们不需要那么长时间的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “先生。特朗普必须确保审判日期顺利进行，无论他的日程安排如何。”查特坎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普定于 3 月 25 日在纽约接受审判，罪名是隐瞒向色情明星支付的封口费。查特坎表示，她将就此案咨询法官，以解决任何潜在的日程安排冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三次审判定于 2024 年 5 月 20 日在佛罗里达州进行，联邦指控特朗普在离开白宫后非法保留机密记录并试图妨碍司法公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-advisers-charged-georgia-2020-election-overthrow-scheme-2023-08-15/"&gt;格鲁吉亚第四起刑事案件&lt;/a&gt;的审判日期尚未确定。富尔顿县检察官 Fani Willis 要求从 3 月 4 日开始，但 Chutkan 的决定意味着时间表可能会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有出席周一的听证会。他此前曾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/lawyer-says-trump-was-just-asking-with-2020-election-actions-2023-08-06/"&gt;猛烈抨击&lt;/a&gt;楚特坎，在没有证据的情况下称她对他有偏见。查特坎警告说，特朗普应该停止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-lawyers-challenge-limits-evidence-sharing-prosecutors-warn-threats-2023-08-11/"&gt;在网上发布有关证人或其他涉案人员的煽动性言论&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将所有四项刑事起诉描述为出于政治动机，试图阻止他重新掌权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周一提交的法庭文件，他对其中三起案件表示不认罪，并将于 9 月 6 日在佐治亚州就该案提出抗辩。这个案子也源于他为扭转2020年失利所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在佐治亚州的 18 名同案被告之一、前白宫办公厅主任马克·梅多斯 (Mark Meadows) &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/mark-meadows-lawyers-argue-moving-georgia-election-case-federal-court-2023-08-28/"&gt;正在敦促&lt;/a&gt;将他的审判移至联邦法院，在那里他可能会遇到更有同情心的陪审团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿，特朗普的律师表示，他们需要时间整理政府总共约 1280 万页的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这个人的自由和生命受到威胁，他应该得到充分的代表，”律师约翰劳罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官表示，大部分证据由公开材料组成，例如特朗普的声明和国会记录。他们周一表示，他们已经移交了大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查特坎表示，特朗普的法律团队应该已经有了一个良好的开端。 “特朗普先生的律师早就知道这种情况会发生，”她说。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普在华盛顿联邦法院面临指控" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BOHEXEAJCRJPNTP6VBXKXVOE.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在华盛顿联邦法院举行的认罪听证会上，他站在他的律师约翰·劳罗旁边，他在治安法官莫西拉·乌帕迪亚亚面前宣誓，他被指控策划了一项阴谋，试图推翻自己在 2020 年选举中的失败。 2023 年 8 月 3 日法庭草图。路透社/简·罗森伯格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:02:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-judge-set-trial-date-trump-over-efforts-overturn-2020-election-2023-08-28/</guid></item><item><title>乌克兰表示解放东南部战略定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-has-liberated-southeastern-village-robotyne-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰周一表示，其军队已经解放了罗布坦东南部定居点，并试图进一步向南推进，对俄罗斯军队进行反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军方上周表示，其部队已在战略解决方案中升起国旗，但仍在进行扫荡行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-will-speed-up-advance-southern-front-commander-2023-08-26/"&gt;带兵进入罗博坦的指挥官&lt;/a&gt;上周对路透社表示，乌克兰军队认为他们已经突破了俄罗斯在南部最困难的防线，现在将开始更快地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方援引国防部副部长汉娜·马利亚尔的话说：“Robotyne 已被解放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该定居点位于扎波罗热地区前线城镇奥里希夫以南 10 公里（6 英里）处，位于通往俄罗斯占领的公路和铁路枢纽托克马克的重要道路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托克马克的夺取将是一个里程碑，因为乌克兰军队在 2022 年 2 月莫斯科全面入侵后向南逼近亚速海，旨在分裂俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国防部在社交媒体平台X上发布了一段视频，视频中士兵们描述了解放并在定居点升起旗帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名乌克兰士兵在视频中表示：“总统先生，总司令，第47机械化旅和邻近部队的部队已将扎波罗热地区的罗博泰尼村从占领者手中解放出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “每个乌克兰村庄都会升起蓝色和黄色的旗帜，”这名士兵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯尚未证实乌克兰的进展。俄罗斯国防部在声明中表示，莫斯科军队击退了基辅军队在罗博泰尼和韦尔博夫附近的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名军方发言人告诉乌克兰电视台，基辅军队正在继续巩固他们在定居点的阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚历山大·什图潘说：“稳定措施、排雷和进一步行动的准备工作正在进行中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马利亚尔早些时候告诉乌克兰电视台，基辅军队于六月初开始反攻，目前正在向罗布坦​​东南部和附近的马拉托克马奇卡南部移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰成功夺回罗布坦之前，有媒体报道称，北约高级军事首脑和乌克兰最高将领本月就重新调整乌克兰的军事战略举行了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军队也在乌克兰东部与俄罗斯军队作战，但反攻的进展比普遍预期的要慢，因为他们遇到了俄罗斯广阔的雷区和战壕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马利亚尔形容过去一周东部战场局势“非常激烈”。她说，俄罗斯军队正在那里集结新的部队并重新集结，莫斯科的目标是在那里部署最好的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，乌克兰军队继续向巴赫穆特以南推进，巴赫穆特指的是这座几乎被摧毁的东部城市，经过几个月的激烈战斗，莫斯科军队于五月占领了这座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，过去一周乌克兰军队重新夺回了巴赫穆特周围1平方公里（0.4平方英里）的地区，而俄罗斯军队没有取得任何进展。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名乌克兰军人在 Robotyne 村附近的一辆被毁坏的乌克兰坦克附近行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPCBGVAICNEQ3ELU3Z5XYALTVY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 8 月 25 日，乌克兰扎波罗热地区 Robotyne 村附近，一名乌克兰军人走近一辆被摧毁的乌克兰坦克。 REUTERS/Viacheslav Ratynskyi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:20:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-has-liberated-southeastern-village-robotyne-2023-08-28/</guid></item><item><title>风暴伊达利亚在佛罗里达州登陆前增强为飓风</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/storm-idalia-seen-strengthening-hurricane-ahead-florida-landfall-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;热带风暴“伊达利亚”预计将在周一向佛罗里达州墨西哥湾沿岸增强为大型飓风，当局敦促当地数百万居民在预计于周三凌晨登陆之前做好疏散准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国东部夏令时间上午 7 点，国家飓风中心在一份报告中表示，伊达利亚周一在距古巴西部约 90 英里的加勒比海地区刮风，以每小时 8 英里的速度向北移动，最大持续风速为 65 英里/小时（105 公里/小时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风暴强度不断增强，且目前路径偏北，使约 2000 万佛罗里达人处于飓风和热带风暴监视之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飓风中心表示，预计“伊达利亚”在佛罗里达州北部的大本德地区（狭长地带过渡到半岛）登陆时，将达到萨菲尔-辛普森飓风等级 3 级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “所有佛罗里达人，你们需要执行你们的计划，”佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯在周一的新闻发布会上说。 “这将是一场大飓风。这将是一场强大的飓风，绝对会影响佛罗里达州。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德桑蒂斯说，该州墨西哥湾沿岸的地方官员正准备周一发布疏散令，并指出该地区的佛罗里达人应该做好断电的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “请记住，如果你被告知撤离，你不需要开车数百英里，你不需要离开佛罗里达州。你基本上需要去地势较高的地方，”他说，并补充说许多学校各学区也计划取消课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到周二，佛罗里达州墨西哥湾沿岸、佐治亚州东南部以及北卡罗来纳州和南卡罗来纳州东部预计将出现 4 至 8 英寸（10 至 20 厘米）的暴雨，可能会导致分散的闪电和城市洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该中心警告说，伴随着大雨，每小时超过 110 英里的风可能会导致危及生命的风暴潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与沿海许多海滨社区一样，布雷登顿市周一开设了沙袋站，并敦促 55,000 名居民保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在社交媒体平台 X 上发布的一篇帖子中表示：“让我们做好准备——保护好可能在空中传播的物品、为汽车加油、手头准备好现金和瓶装水。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在希尔斯伯勒县等其他社区，官员宣布进入紧急状态，并建立了避难所，让有需要的人能够安然度过风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德桑蒂斯宣布佛罗里达州 46 个县进入紧急状态，覆盖该州北部大部分地区。大约 5,500 名国民警卫队成员出动，部署了 2,400 辆高水位车辆和十几架飞机进行救援和恢复工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德桑蒂斯说，除了数千名电力工作人员在风暴过后帮助迅速恢复电力外，该州还准备了约 300 万加仑的饮用水和 150 万份餐食，准备分发给风暴后有需要的人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为佛罗里达州西北部许多地区提供服务的杜克能源公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DUK.N" target="_blank"&gt;(DUK.N)&lt;/a&gt;表示，如果客户断电，该公司正在准备人员和设备以应对风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊达利亚东部，飓风富兰克林是本季第一场大型飓风，在大西洋中蜿蜒而行，预计未来两天将转向东北方向。三级飓风本周可能会给百慕大和美国东海岸带来严重的海浪。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="风暴伊达利亚在佛罗里达州登陆前增强为飓风" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMEKQRCSGRA5VFPZFC6XZ7FXSQ.png" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路孚特/伦敦证券交易所集团&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 14:50:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/storm-idalia-seen-strengthening-hurricane-ahead-florida-landfall-2023-08-28/</guid></item><item><title>大流行后，世界面临债务、贸易战和生产力低下的严峻考验</title><link>https://www.reuters.com/business/post-pandemic-world-facing-gloomy-stew-debt-trade-wars-poor-productivity-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;创纪录的政府债务水平、有可能分裂全球贸易体系的地缘政治紧张局势，以及生产率增长可能持续疲软，可能会让世界面临增长缓慢的未来，甚至在发展开始之前就阻碍了一些国家的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种关于大流行后全球经济的发人深省的观点来自堪萨斯城联储组织的研究，并于上周末在这里进行了辩论。它探讨了技术创新前景、公共债务和国际贸易状况等问题，当时俄罗斯入侵乌克兰以及美国和中国之间的冲突至少在理论上侵蚀了曾经广泛的全球协议促进商品和服务的自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “各国现在处于更加脆弱的环境中。他们使用了大量财政资源来应对大流行病……然后是政策驱动力、地缘经济碎片化、贸易紧张局势、西方与中国之间的脱钩，国际货币基金组织首席经济学家皮埃尔·奥利维尔·古林查斯在美联储年度会议间隙接受采访时表示。 “如果世界部分地区陷入困境而无法赶上，并且拥有大量人口，就会造成巨大的人口压力和移民压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古林查斯表示，全球经济增长有可能稳定在每年3%左右的趋势，这个数字远低于中国经济快速发展带动全球产出上升时4%以上的增速，一些经济学家认为，在一个快速增长的世界中，这种增长已接近衰退。在大国、欠发达国家仍然是可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在新兴的大流行经济中，“全球增长环境变得非常具有挑战性”，国际货币基金组织前首席经济学家、现任华盛顿彼得森国际经济研究所研究员莫里斯·奥布斯特菲尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现在正面临着长期的经济问题和人口的减少。美国和其他地方的新兴产业政策正在以更持久或服务于国家安全目的的方式重新排序全球生产链，但效率也较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次研讨会是在大流行之后以及在地缘政治紧张局势重新出现之际评估长期经济发展的首次重大尝试之一，多年来，官员们最初专注于抗击 COVID-19 本身，然后不得不关注全球疫情的爆发。通货膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的经济学家和政策制定者似乎达成了大致共识，即大流行之前的两种趋势都对全球增长产生影响，但健康危机和最近的其他事件加剧了这种趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Serkan 表示，继 15 年前全球金融危机期间飙升后，由于大流行支出，公共债务占世界经济产出的比例已从 40% 增至 60%，目前可能处于政治上不可行的水平。国际货币基金组织经济学家阿尔斯拉纳尔普和加州大学伯克利分校经济学教授巴里·艾兴格林在论文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们表示，“持续存在”的公共债务的影响因国家而异，随着时间的推移，美国等债务较高但收入较高的国家可能能够度过难关，而较小的国家可能面临未来的债务危机或具有约束力的财政约束。限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康奈尔大学经济学教授埃斯瓦尔·普拉萨德表示，如果公共借贷将资本从人口仍在增长且经济欠发达的国家转移，那么在全球范围内，后果可能会很严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“考虑到世界上劳动力丰富但资本匮乏的地区，这让我们陷入了黯淡的境地。”尽管欧洲主要国家、日本、中国和美国的人口都在老龄化，但尼日利亚等一些非洲国家的人口仍在快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个持续存在并加剧的大流行前趋势是对政策的开放程度不断提高，从美国前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)实施的彻底保护主义关税到拜登政府将计算机芯片等产品的生产引导回美国的努力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫经济顾问委员会主席贾里德·伯恩斯坦在研讨会上表示，拜登政府的产业政策不一定会支持或反对更多的国际贸易，因为制造硅芯片所需的许多中间产品都需要进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯坦在一次讨论中表示：“在我看来，尽管有很多激烈的言论，但我们正在采取的战略并不意味着贸易的增加或减少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指出，俄罗斯入侵乌克兰，以及随后欧洲电网与俄罗斯能源的快速分离，打破了全球化蔓延背后的关键原则之一：贸易将创造持久的伙伴关系，即使不是彻底的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国央行副行长本·布罗德本特 (Ben Broadbent) 表示：“我确实记得曾经，也许是一个更天真的时代……更多的贸易可以创造朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但世界贸易组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉表示，虽然疫情引发了全球供应弹性的合理问题，特别是药品等敏感产品，但重新调整全球生产模式的举措可能会导致增长机会被搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “从政治角度来看，你可以理解说我们看到了这些漏洞是多么有吸引力，因此我们将尝试与那些与我们拥有相同价值观的人做生意，”她说。但无论采取什么策略——“近岸外包”、“友邦外包”、“回流”——她认为“也许你需要走得更远一点……如果你无论如何都要实现多元化……把它传播给那些曾经做过的人”处于全球体系的边缘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，“朋友们”可以改变，这是在针对欧洲征收关税的特朗普再次竞选并最近提出全面征收进口税的想法之际发表的这一尖锐声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说有一个潜在的亮点的话，那就是围绕人工智能的进步作为提高生产力的可能驱动因素的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即便如此，我们还是要权衡技术可能造成的损害，以及显示创新难度呈指数级增长的研究结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使除此之外，任何好处也可能会缓慢到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为 ChatGPT 就像 Peloton，”工资处理器 ADP 首席经济学家 Nela Richardson 说道，她将人工智能创新者与高档健身自行车系统制造商进行了比较。 “你可以在家庭办公室里放置任意数量的东西。但这并不意味着人们会使用它。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="男子在北京一栋公寓楼的建筑工地工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFZIGOSKAZDVBKSV6WAFXKHSQU.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 7 月 29 日，男性在中国北京一栋公寓楼的建筑工地上工作。路透社/Thomas Peter&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:17:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/post-pandemic-world-facing-gloomy-stew-debt-trade-wars-poor-productivity-2023-08-28/</guid></item><item><title>焦点：特斯拉准备迎接首次涉及自动驾驶仪死亡的试验</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-braces-its-first-trial-involving-autopilot-fatality-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;特斯拉公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;（TSLA.O）&lt;/a&gt;将首次在审判中为自己辩护，指控其自动驾驶仪驾驶员助理功能故障导致死亡，这可能是对首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）关于该技术的主张的重大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/musk-says-tesla-likely-launch-full-self-drive-technology-this-year-2023-04-20/"&gt;马斯克表示，&lt;/a&gt;自动驾驶能力对于特斯拉的财务未来至关重要，他作为工程领导者的声誉正受到挑战，在两起诉讼中，原告指控他亲自领导了失败的技术背后的团队。特斯拉的胜利可能会提高对该软件的信心和销量，该软件的每辆车成本高达 15,000 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉接连面临两项试验，接下来还会有更多试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一起民事诉讼定于 9 月中旬在加利福尼亚州法院审理，指控 Autopilot 系统导致车主 Micah Lee 的 Model 3 以 65 英里/小时的速度突然偏离洛杉矶以东的高速公路，撞上一棵棕榈树并在几秒钟之内突然起火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2019 年的那场事故此前从未有过报道，导致 Lee 死亡，两名乘客重伤，其中包括一名被开膛破肚的 8 岁男孩。该诉讼由乘客和李的遗产对特斯拉提起，指控特斯拉在出售汽车时知道自动驾驶仪和其他安全系统存在缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次审判定于 10 月初在佛罗里达州法院进行，起因是 2019 年迈阿密北部发生的一起车祸，当时车主斯蒂芬·班纳 (Stephen Banner) 的 Model 3 驶入一辆 18 轮大型卡车的拖车下方，该卡车驶入道路，从拖车上脱落。特斯拉的车顶和杀死班纳。班纳妻子提起的诉讼称，自动驾驶仪未能制动、转向或采取任何措施来避免碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉否认对这两起事故负责，归咎于驾驶员失误，并表示自动驾驶仪在人类监控下是安全的。特斯拉在法庭文件中表示，驾驶员必须注意道路并将双手放在方向盘上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示：“今天路上没有自动驾驶汽车。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民事诉讼可能会揭示新的证据，证明马斯克和其他公司官员对自动驾驶仪功能的了解以及任何可能的缺陷。例如，班纳的律师在预审法庭文件中辩称，内部电子邮件显示马斯克是自动驾驶团队的“事实上的领导者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉和马斯克没有回复路透社针对本文通过电子邮件发送的问题，但马斯克毫不掩饰自己参与自动驾驶软件工程，经常在推特上发布他对配备“全自动驾驶”软件的特斯拉的试驾情况。他多年来一直承诺特斯拉将实现自动驾驶能力，但最终未能实现他自己的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉于 4 月份在洛杉矶&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-jury-set-decide-test-case-tesla-autopilot-crash-2023-04-21/"&gt;赢得了一场领先的试验&lt;/a&gt;，其战略是告诉司机，尽管其技术有“自动驾驶仪”和“全自动驾驶”的名称，但它的技术需要人工监控。该案涉及一起事故，一辆 Model S 突然转向路边并导致驾驶员受伤， &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-autopilot-never-claimed-be-self-pilot-juror-2023-04-21/https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-autopilot-never-claimed-be-self-pilot-juror-2023-04-21/" target="_blank"&gt;陪审员在判决后告诉路透社&lt;/a&gt;，他们认为特斯拉警告驾驶员注意其系统，而驾驶员分心是罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉在 9 月和 10 月的试验中面临的风险要高得多，这是今年和明年与 Autopilot 相关的一系列试验中的第一个，因为有人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自动驾驶初创公司 nuTonomy 的前总法律顾问、自动驾驶公司法学副教授马修·万斯利 (Matthew Wansley) 表示：“如果特斯拉在这些案件中取得了很多胜利，我认为他们在其他案件中将获得更有利的和解。”卡多佐法学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，南卡罗来纳大学法学教授布莱恩特·沃克·史密斯表示，“特斯拉的巨大损失——尤其是巨额赔偿金”可能“极大地影响未来的发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法庭文件中，该公司辩称，李在开车前饮酒，并且尚不清楚事故发生时自动驾驶仪是否处于开启状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告律师乔纳森·迈克尔斯拒绝对特斯拉的具体论点发表评论，但表示“我们完全了解特斯拉的虚假指控，包括他们试图将已知有缺陷的自动驾驶系统归咎于受害者的可耻企图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛罗里达州案件中，班纳的律师还提出了一项动议，主张惩罚性赔偿是有道理的。律师们已经罢免了几名特斯拉高管，并收到了该公司的内部文件，他们称这些文件显示马斯克和工程师已经意识到但没有修复缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社查阅的一份文字记录，前高管&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-tells-regulator-that-full-self-driving-cars-may-not-be-achieved-by-year-2021-05-07/"&gt;克里斯托弗·摩尔&lt;/a&gt;在一份证词中证实，自动驾驶仪存在局限性，称它“并非旨在检测道路上所有可能的危险或所有可能的障碍物或车辆”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016 年，一辆特斯拉撞上了一辆半挂卡车的致命事故几个月后，马斯克告诉记者，该汽车制造商正在更新 Autopilot，配备改进的雷达传感器，这可能会避免死亡事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但调查佛罗里达州两起事故的特斯拉 Autopilot 系统工程师亚当 (尼克拉斯) 古斯塔夫森 (Adam (Nicklas) Gustafsson) 表示，从 2016 年事故到班纳事故之间的近三年时间里，Autopilot 系统没有做出任何改变来考虑交叉交通。原告律师提交的法庭文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师们试图将缺乏改变归咎于马斯克。原告文件称：“埃隆·马斯克承认特斯拉自动驾驶系统存在无法正常工作的问题。”文件显示，同样被免职的前自动驾驶仪工程师理查德·贝弗斯托克表示，他在特斯拉所做的“几乎所有事情”都是应“埃隆”的要求完成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉周三晚间向法庭提出紧急动议，寻求对其员工的证词笔录和其他文件保密。班纳的律师莱克·“特雷”·利塔尔三世表示，他将反对这项动议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们司法系统的伟大之处在于，价值数十亿美元的公司只能保守秘密这么长时间，”他在一条短信中写道。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国际消费品博览会，海南海口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4OGEFOIZ65OGLEJXUCX3MPLXYY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 4 月 12 日，在中国海南省海口市举行的第三届中国国际消费品博览会上，参观者观看特斯拉 Model 3 电动汽车 (EV)。 REUTERS/Casey Hall&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特斯拉 Model 3 车辆在加利福尼亚州弗里蒙特的特斯拉工厂出售" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P5DRQPUFJJPYPEHG3ZPK36ZXJU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 5 月 23 日，特斯拉 Model 3 车辆在美国加利福尼亚州弗里蒙特的特斯拉工厂出售。路透社/Carlos Barria&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7BMDLR3FBIEZBCY2SQCAXZGT4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 5 月 31 日，中国北京，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 离开一家酒店时乘坐特斯拉汽车。路透社/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:05:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-braces-its-first-trial-involving-autopilot-fatality-2023-08-28/</guid></item><item><title>法国学校禁止穿长袍招致掌声和批评</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-ban-abaya-robes-schools-draws-applause-criticism-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;法国保守派周一对政府决定&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-ban-muslim-abaya-dress-state-schools-2023-08-27/"&gt;禁止儿童在公立学校穿长袍（&lt;/a&gt;一些穆斯林妇女穿的宽松长袍）表示赞赏，但此举也招致了批评和一些嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国自19世纪以来就严格禁止公立学校出现宗教标志，消除了公共教育中任何传统天主教的影响，一直在努力更新指导方针以应对日益增长的穆斯林少数群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严格的世俗主义品牌，被称为“世俗主义”，是一个敏感话题，而且经常很快引发紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部长加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal）在解释周日禁令的新闻发布会上说：“我们的学校不断受到考验，在过去的几个月里，违反教规的行为大幅增加，特别是（学生）穿着长袍和卡米兹等宗教服装。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派共和党党魁埃里克·西奥蒂很快对此举表示欢迎，并强调他的党派已多次要求这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但极左翼法国因苏米斯党议员克莱门汀·奥坦批评了她所说的“服装警察”和“具有对穆斯林的偏执特征”的举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SNPDEN-UNSA 学校校长联盟对这一举措表示欢迎，该联盟国家秘书迪迪埃·乔治 (Didier Georges) 告诉路透社，该联盟最需要的是明确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们希望部长们回答的是：是还是不是？”乔治谈到了长袍。 “我们很满意，因为做出了决定。如果决定授权穿长袍，我们也会同样高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们对穿长袍的（学生人数）大幅增加感到担忧。我们认为仲裁不是我们的职责，而是国家的职责，”他在谈到对校长安全的担忧时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2020 年，历史老师塞缪尔·帕蒂 (Samuel Paty) 在一次袭击中被一名伊斯兰激进分子杀害，该袭击袭击了该国的世俗价值观和教师角色的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SNES-FSU 联盟的索菲·维内蒂泰 (Sophie Venetitay) 表示，关键是要重点关注与学生和家庭的对话，以确保该禁令并不意味着儿童将被从公立学校带到宗教学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “可以肯定的是，长袍并不是学校的主要问题，”她告诉路透社，并强调缺乏教师是一个更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2004年，法国禁止在学校戴头巾，并于2010年通过了禁止在公共场合戴全面面纱的禁令，这激怒了该国500万穆斯林社区的一些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不到一年前，阿塔尔的前任帕普·恩迪亚耶 (Pap Ndiaye) 决定不采取进一步行动，明确禁止长袍，他告诉参议院，“长袍在法律上不容易定义……它将把我们带到行政法庭，我们在那里会输”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国穆斯林信仰委员会（CFCM）副主席阿卜杜拉·泽克里（Abdallah Zekri）也提出了类似的观点，称阿塔尔的决定是错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “长袍不是宗教服装，而是一种时尚，”他告诉 BFM 电视台。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="政府改组后在巴黎爱丽舍宫举行的每周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q54X4NFUSVDR7LSKQFHVUSIZYU.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新任命的法国教育部长加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal) 于 2023 年 7 月 21 日抵达法国巴黎爱丽舍宫，出席政府改组后举行的每周内阁会议。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 11:36:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-ban-abaya-robes-schools-draws-applause-criticism-2023-08-28/</guid></item><item><title>西班牙足球亲吻：被停职的主席的母亲开始绝食</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/spanish-kiss-furore-soccer-chiefs-mother-starts-hunger-strike-over-hunt-son-efe-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;西班牙高等法院检察官周一启动了初步调查，调查国家足球队主席路易斯·鲁维亚莱斯在西班牙赢得女足世界杯后抓住球员珍妮·埃尔莫索并亲吻她的嘴唇时是否可能犯有性侵犯行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官办公室发言人表示，法院已收到几起投诉，但只有在埃尔莫索寻求投诉时才会启动全面调查。她说她不想被亲吻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举增加了西班牙皇家足协(RFEF)主席鲁维亚莱斯的压力。8月20日，西班牙在悉尼赢得世界杯后的颁奖典礼上&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/soccer/spains-soccer-federation-stands-by-its-chief-amid-uproar-over-kiss-2023-08-26/"&gt;发生的这一事件引发了轩然大波，鲁比亚莱斯于周六被国际足联停职&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RFEF已于周一召集地区联合会召开紧急会议来评估局势，该局势已演变成一场关于妇女权利、男子气概行为和性虐待的全国性争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 46 岁的鲁维亚莱斯拒绝下台，称这次吻是在全球观看的现场直播中进行的，是双方自愿的。埃尔莫索、她的队友和西班牙政府表示，这是不受欢迎的，也是有辱人格的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代理劳工部长尤兰达·迪亚兹周一表示，鲁维亚莱斯的反抗和一些工会成员的支持表明，男子气概的行为在西班牙社会中是系统性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪亚兹在与女球员工会会面之前的视频声明中表示：“足球运动员珍妮·埃尔莫索所经历的事情根本不应该发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更严重的是，鲁比亚莱斯的母亲将自己锁在教堂内，并开始绝食抗议儿子受到的待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括埃尔莫索在内的西班牙杯冠军队的所有 23 名球员以及其他数十名队员周五表示，他们不会参加国际比赛，而鲁比亚莱斯仍然是足协主席。他们的下一场比赛将于 9 月 22 日在国家联赛中客场对阵瑞典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五举行的一次联合会会议上，人们普遍预计鲁维亚莱斯将辞职，但他拒绝退出，并试图为自己的行为辩护，并称这一吻是“自发的、相互的、欣快的和双方同意的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RFEF表示，鲁比亚莱斯将通过法律手段为自己辩护，以证明“他完全清白”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兼任代理社会党政府副总理的迪亚兹周一会见了代表埃尔莫索的女球员工会 FUTPRO 和西班牙足球运动员协会的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后在接受记者采访时，她谴责了周五对鲁比亚莱斯不辞职表示赞赏的西班牙足协成员。迪亚兹呼吁更好地保护性骚扰和暴力受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “周五我们看到了西班牙社会最糟糕的情况，看到了这个国家的结构性大男子主义，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们鼓掌、羞辱和取笑一个他们根据体育法有义务保护的人，他们非但没有这样做，反而造成了更多的伤害、更多的痛苦、更多的烦恼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，那些为鲁维亚莱斯鼓掌的教练不适合继续留在自己的岗位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，为了保护鲁维亚莱斯，他的母亲安吉利斯·贝贾尔(Angeles Bejar)和她的妹妹躲在家乡西班牙南部莫特里尔的神职人员帕斯托拉教堂内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “她已经绝食抗议，她不想离开教堂，”鲁比亚莱斯的堂兄凡妮莎·鲁伊斯在教堂外对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁伊斯说，家人希望埃尔莫索“说实话”，这个吻不是被迫的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝贾尔告诉埃菲通讯社，她的绝食抗议将持续下去，“直到找到解决方案，以解决他们对我儿子进行的不人道和血腥的狩猎，他不值得”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁伊斯说，他的家人“为他承受了很多痛苦，我们认为所发生的事情是不公平的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他已经提前接受了审判，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔莫索表示，她不同意这个吻，并感到“很脆弱，是侵略的受害者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性别问题是西班牙的一个突出话题。近年来，数以万计的妇女参加了街头游行，抗议性虐待和暴力，社会党领导的联合政府也改革了包括同工同酬和堕胎权在内的法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女权主义团体呼吁周一在马德里举行名为“与你珍妮”的示威活动。周日，数百人参加了在萨拉曼卡对阵鲁比亚莱斯的另一场比赛。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体在莫特里尔的一座教堂外拍照，西班牙皇家足球协会路易斯·鲁维亚莱斯的母亲安吉利斯·贝哈尔正在绝食。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQBXUGEUVFOLNC2WFVGPKWBUIM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体在莫特里尔的一座教堂外拍摄了照片，西班牙皇家足球协会路易斯·鲁维亚莱斯的母亲安吉利斯·贝哈尔正在绝食。 2023 年 8 月 28 日。路透社/Mariano Valldolid&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体在莫特里尔的一座教堂外拍照，西班牙皇家足球协会路易斯·鲁维亚莱斯的母亲安吉利斯·贝哈尔正在绝食。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7VE333PEFBIY7IGVJAGJVWVUAE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体在莫特里尔的一座教堂外拍摄了照片，西班牙皇家足球协会路易斯·鲁维亚莱斯的母亲安吉利斯·贝哈尔正在绝食。 2023 年 8 月 28 日。路透社/Mariano Valldolid&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西班牙足协会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E5U5LSA3QFK7TAB3FWGDBNJSHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 西班牙足球联合会会议 - 拉斯罗萨斯足球城，西班牙拉斯罗萨斯 - 2023 年 8 月 25 日西班牙皇家足球联合会主席路易斯·鲁维亚莱斯宣布他将在会议期间继续担任主席 RFEF/路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:46:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/spanish-kiss-furore-soccer-chiefs-mother-starts-hunger-strike-over-hunt-son-efe-2023-08-28/</guid></item><item><title>以色列会议争议加剧，利比亚总理解雇外交部长</title><link>https://www.reuters.com/world/israel-says-its-fms-meeting-with-libyan-counterpart-was-pre-agreed-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;利比亚总理周一解雇了外交部长纳吉拉·曼古什，以遏制因曼古什上周与以色列外长会面而引发的日益强烈的愤怒，该会议在一夜之间在利比亚几个城市引发了抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼古什曾表示，她在罗马与以色列外交部长埃利·科恩的会面是计划外且非正式的，但一名以色列官员告诉路透社，会议持续了两个小时，并得到了“利比亚最高层”的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议颇具争议，因为利比亚尚未正式承认以色列，而且利比亚政治派别广泛支持巴勒斯坦在以色列占领的领土上建立独立国家的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次会议的争议已经加剧了利比亚的内部政治危机，在临时政府的未来已经受到质疑之际，为总理阿卜杜勒哈米德·德贝巴的内部批评者提供了弹药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2011 年穆阿迈尔·卡扎菲被推翻以来，利比亚一直没有稳定的中央政府。德贝巴的临时政府自 2021 年上台以来，并未得到一些主要派别的承认，而以新的统一政府取代它的政治势头不断增强，旨在维持政权。全国选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日晚间，抗议者在利比亚外交部前示威，对大楼外造成了一些破坏，周一早些时候，可以看到那里有大批安全人员。的黎波里其他地区以及其他城市也发生了抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，燃烧的轮胎堵塞了的黎波里的一些主要道路，班加西市中心升起巴勒斯坦国旗，但没有暴力迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼古什的办公室周日晚间试图平息愤怒，称她拒绝了与科恩正式会面的请求，但他们是在她会见意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼期间意外会面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员对这一说法提出异议。 “这次会议是在利比亚最高层协调下进行的，持续了近两个小时。利比亚总理认为以色列可能是通往西方和美国政府的桥梁，”该官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位利比亚官员表示，德贝巴已要求意大利安排这次会议，希望为他的临时政府赢得美国和其他国际社会更强有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员表示：“政府担心国际支持会减弱甚至消失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利的一位外交消息人士称，利比亚和以色列外交部在会议之前已经“接触了一段时间”，没有意大利的参与，但两国已请求意大利帮助提供会面地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，以色列通过美国斡旋的所谓“亚伯拉罕协议”与阿拉伯联合酋长国、巴林、摩洛哥和苏丹实现了关系正常化，该协议将与阿拉伯国家达成进一步协议视为关键的地区目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过联合国支持的进程成立的德贝巴民族团结政府（GNU）一直在推动与利比亚所有相关国家建立更牢固的关系，其中包括阿联酋和以色列的主要盟友美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拒绝接受GNU的利比亚东部议会周日表示，将就与以色列部长的会晤举行听证会。总部位于的黎波里的总统委员会已要求德贝巴对这次会议作出澄清，而另一个重要机构高级国务委员会则对此予以谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月的黎波里战斗结束后，许多利比亚人将关注反对德贝巴的武装派别是否会利用这场争端作为反对他的借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交重点是通过全国选举来解决内部冲突。上周，联合国驻利比亚特使表示，需要一个新的统一政府才能进行投票，这引发了人们对国际社会对德贝巴支持的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利在利比亚拥有一支小型军事特遣队，在该国拥有石油和天然气合同，并有兴趣阻止从利比亚海岸到意大利的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于罗马的政治风险咨询公司Policy Sonar的负责人弗朗西斯科·加利蒂(Francesco Galietti)表示，意大利总理乔治亚·梅洛尼(Giorgia Meloni)主办这次会议的目的是提高意大利的外交形象，但事实证明此举是“自食其果”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="利比亚在的黎波里选举前举行国际稳定会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCVGXCQNBZJQLFER4ZT3WQWJMY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;利比亚外交部长纳吉拉·曼古什出席2021年10月21日在利比亚的黎波里举行的利比亚稳定会议结束时举行的联合新闻发布会。路透社/Hazem Ahmed/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊外交部长乔治·杰拉佩特里蒂斯在雅典会见以色列外交部长埃里·科恩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQGOJEEIDBMITBEZXPPQ3FWCVM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列外交部长埃利·科恩于 2023 年 7 月 6 日在希腊雅典外交部与希腊外交部长乔治·杰拉佩特里蒂斯举行的新闻发布会上发表讲话。 REUTERS/Louiza Vradi/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 07:53:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israel-says-its-fms-meeting-with-libyan-counterpart-was-pre-agreed-2023-08-28/</guid></item><item><title>中国的银行家拿起牌，瓦格纳的群龙无首的战士和西班牙孤立的足球领袖</title><link>https://www.reuters.com/podcasts/chinas-bankers-take-up-cards-wagners-leaderless-fighters-spains-isolated-soccer-2023-08-28/</link><description>中国的银行家正在学习玩类似扑克的纸牌游戏来吸引国内投资者。 &lt;figure&gt;&lt;img alt="路透社世界新闻右对齐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q57LOIUGMVF6TEK4Y6LDYB7LCI.png" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/podcasts/chinas-bankers-take-up-cards-wagners-leaderless-fighters-spains-isolated-soccer-2023-08-28/</guid></item><item><title>特朗普盟友推动佐治亚州颠覆审判可能意味着推迟</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-allies-push-move-georgia-subversion-trial-could-mean-delays-2023-08-28/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的盟友试图将佐治亚州&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/next-steps-trumps-criminal-case-georgia-2023-08-15/"&gt;指控美国前总统&lt;/a&gt;试图推翻选举的刑事案件移交联邦法院，这引发了可能推迟审判的法律问题，而这可能是他们战略的关键部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，特朗​​普的前幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows) 与前总统一起被指控试图颠覆 2020 年大选结果，他将辩称他的案件&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/mark-meadows-lawyers-argue-moving-georgia-election-case-federal-court-2023-08-28/"&gt;应在联邦法院而不是富尔顿县高等法院审理&lt;/a&gt;，富尔顿县高等法院被提起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果梅多斯胜诉，他将接受更广泛的陪审团审判，其中包括保守派煽动者马乔里·泰勒·格林(Marjorie Taylor Greene)所在的国会选区，而不仅仅是来自富尔顿县的陪审员，富尔顿县在2020年以近3比1的优势投票给了乔·拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果案件移交联邦法院，州法律仍然适用。总统——如果当选的话包括特朗普——不能赦免任何被告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他被告，包括前司法部官员杰弗里·克拉克（Jeffrey Clark），也提交了文件，援引了一项名为《联邦官员罢免法》的法律，以移交案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家表示， &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/no-desantis-debate-bounce-some-republicans-more-open-him-reutersipsos-2023-08-25/"&gt;共和党总统提名的领跑者&lt;/a&gt;特朗普也可能这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富尔顿县地方检察官的发言人拒绝置评，梅多斯、谢弗和特朗普的律师也没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家表示，驱逐案件将由佐治亚州北区的一名联邦法官审理，如果被驳回，案件可能会陷入上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佐治亚州立大学法学院教授埃里克·西格尔表示：“撤职请求肯定会推迟审判，而且会变得复杂而混乱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驱逐问题只是审判前可能提起诉讼的众多问题之一，这增加了检察官要求在未来几个月内审判日期的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一向利用拖延作为法律策略，他还试图将即将在纽约和华盛顿进行的刑事审判移至其他法院。他还在迈阿密为一项刑事起诉书进行辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-advisers-charged-georgia-2020-election-overthrow-scheme-2023-08-15/"&gt;指控特朗普&lt;/a&gt;和其他 18 人在阴谋中敲诈勒索，以推翻由总统乔·拜登赢得的佐治亚州 2020 年总统选举。佐治亚州案件中没有被告提出抗辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威利斯指责梅多斯与特朗普一起敦促佐治亚州国务卿改变投票总数，从而进一步推进阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦官员免职法保护人们因履行联邦官方职责而免遭州起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法规要求被告证明他们是美国官员或按照官员的指示行事，所指控的行为是他们公务的一部分，并且他们有联邦法律辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅多斯在上周提交的联邦法院文件中辩称，起诉书中描述的行为完全属于幕僚长的职责范围：​​通过安排会议和打电话来协助总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官反驳说，梅多斯正在开展政治活动，而根据一项名为《哈奇法案》的联邦法律，美国政府雇员不得从事此类活动。梅多斯在法庭文件中还表示，他的政治活动受到美国宪法保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驱逐问题之前曾在特朗普刑事案件中出现过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前总统未能撤销曼哈顿地区检察官指控特朗普在 2016 年大选前夕伪造商业记录以掩盖性丑闻的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国地区法官阿尔文·海勒斯坦 (Alvin Hellerstein) 7 月裁定，“向成人电影明星支付的封口费与总统的官方行为无关”，并将此案发回州法院。特朗普对这些指控表示不认罪，并向美国第二巡回上诉法院上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家表示，佐治亚州案件中的指控行为比纽约案件中的封口费更有可能与公务相关。如果亚特兰大的美国地区法官史蒂夫·琼斯同意，他接下来将审查梅多斯是否有联邦辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅多斯辩称，根据宪法至上条款，他享有豁免权，该条款与驱逐法类似。它说，如果一个人正在履行联邦法律赋予他们的职责，他们就不能因犯下州犯罪而受到起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南德克萨斯法学院法学教授乔什·布莱克曼表示：“换句话说，如果你真的成功撤诉，那么它可能会被驳回。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，仅仅因为梅多斯有辩护，并不意味着它一定适用于起诉书中引用的具体行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家表示，琼斯可能会允许此案在联邦法院审理，并在稍后的听证会上解决豁免问题。如果他确定豁免权不适用于被告的行为，陪审团审判将在联邦法院进行，陪审团范围更广。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白宫办公厅主任马克·梅多斯在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL2U5X654FMMBB4QS2MTC2KBEU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白宫办公厅主任马克·梅多斯于 2020 年 10 月 21 日在美国华盛顿白宫外接受电视采访后对记者发表讲话。 REUTERS/Al Drago/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-allies-push-move-georgia-subversion-trial-could-mean-delays-2023-08-28/</guid></item></channel></rss>