<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 07:39:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加沙联合国投票后拜登和内塔尼亚胡陷入冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-netanyahu-collision-course-after-gaza-un-vote-2024-03-25/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登和总理本杰明·内塔尼亚胡之间的关系周一跌至战时低点，美国允许联合国通过加沙停火决议，并遭到以色列领导人的严厉谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡突然取消了高级代表团本周对华盛顿的访问，以讨论以色列威胁对加沙南部城市拉法发动的进攻，此前美国在安理会投票中投了弃权票，该投票要求以色列和哈马斯之间立即停火并释放所有被扣押的人质是巴勒斯坦武装分子所为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于担心加沙人道主义灾难不断加深，美国试图促使内塔尼亚胡考虑对拉法进行地面入侵以外的替代方案，这次会议的暂停给美国的努力设置了新的重大障碍，拉法是巴勒斯坦平民最后一个相对安全的避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种进攻的威胁加剧了美国和以色列这两个长期盟友之间的紧张关系，并引发了人们的疑问：如果内塔尼亚胡违抗拜登并继续推进，美国是否可能限制军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这表明拜登政府和内塔尼亚胡之间的信任可能正在崩溃，”共和党和民主党政府的前中东谈判代表亚伦·大卫·米勒说。 “如果危机不得到谨慎处理，它只会继续恶化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登决定在联合国投弃权票，此前几个月，美国在联合国一直坚持美国在联合国保护以色列的长期政策，这似乎反映出美国对这位以色列领导人日益不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统将在 11 月份竞选连任，他不仅面临来自美国盟友的压力，还面临来自越来越多民主党同僚的压力，要求他控制以色列对哈马斯 10 月 7 日跨境暴力事件的军事反应，以色列称该事件造成 1,200 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡面临着自己的国内挑战，尤其是他的极右翼联盟成员要求对巴勒斯坦人采取强硬路线。他还必须让人质的家人相信，他正在尽一切努力让人质获释，同时面临频繁的要求他辞职的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室宣布取消访问时表示，美国未能否决该决议是其先前立场的“明显倒退”，并将损害以色列的战争努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，拜登政府对以色列的决定感到困惑，认为这是反应过度，坚称政策没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近六个月的加沙地带战争初期，华盛顿基本上避免使用“停火”一词，并在以色列报复哈马斯时利用其在联合国的否决权来保护以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着加沙饥荒迫在眉睫，全球要求停火的压力越来越大，巴勒斯坦卫生当局称这场战争已造成约 32,000 名巴勒斯坦人死亡，美国对在两周后结束的穆斯林斋月停火的呼吁投了弃权票。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，拜登和内塔尼亚胡现在面临的挑战是防止分歧升级失控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心中东项目主任乔恩·奥尔特曼表示，这没有理由对两国关系造成“致命打击”。 “所以我认为大门不会对任何事情关闭，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长约阿夫·加兰特周一在华盛顿举行了高层会议，这表明两国政府仍保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国的弃权加剧了拜登和内塔尼亚胡之间的裂痕，他们彼此认识多年，但即使在最好的时期，关系也很紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，拜登在接受 MSNBC 采访时表示，拉法的入侵将是一条“红线”，不过他补充说，保卫以色列“至关重要”，而且“我不可能切断所有武器，因此他们没有铁穹（导弹防御系统）来保护他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡驳斥了拜登的批评，并发誓要在拉法推进，拉法是加沙地带最后一个以色列军队尚未发动地面进攻的地区，不过美国官员表示，没有迹象表明即将采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国参议院多数党领袖、该国最高级别的犹太民选官员查克·舒默称内塔尼亚胡是和平的障碍，并呼吁以色列举行新的选举来取代他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称这是一次“很好的演讲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但共和党众议院议长迈克·约翰逊周三告诉记者，他正在考虑邀请上周通过视频连线与共和党参议员发表讲话的内塔尼亚胡在国会发表讲话。这将被视为对拜登的攻击，为内塔尼亚胡提供了一个高调的论坛来表达对美国政府的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党参议员谢尔登·怀特豪斯告诉路透社，内塔尼亚胡似乎正在与共和党人合作，“将美以关系武器化，以支持右翼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的 2024 年连任竞选限制了他的选择：他需要避免让共和党人抓住亲以色列选民的问题，同时还要阻止因他对以色列的强烈支持而感到沮丧的进步民主党人的支持受到侵蚀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡意识到民意调查显示他在现在举行的任何选举中都惨遭失败，他也知道，10 月 7 日袭击事件仍然深受创伤的以色列民众普遍支持继续加沙战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，他似乎愿意冒险测试华盛顿的容忍度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡紧急联合政府的所有成员都支持继续战争，直到哈马斯被摧毁并返回人质，尽管国际孤立的风险日益增加，但几乎没有迹象表明愿意响应美国要求温和的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇表示，以色列是其合作伙伴，但美国不是其“赞助国”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在特拉维夫会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S3TQNLGE7ZIF5A3BILTBKULLLY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 10 月 18 日星期三，美国总统乔·拜登（左）在以色列特拉维夫会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（右），讨论以色列和哈马斯之间持续的冲突。Miriam Alster/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 22:04:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-netanyahu-collision-course-after-gaza-un-vote-2024-03-25/</guid></item><item><title>日本请安倍晋三的前翻译帮助制定与特朗普的路线</title><link>https://www.reuters.com/world/japan-tees-up-abes-ex-interpreter-help-chart-course-with-trump-2024-03-26/</link><description>&lt;p&gt;高尾须直是安倍晋三身边忠实的翻译，帮助当时的日本领导人了解&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;，因为他们坐在高尔夫球车上解决有争议的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，随着特朗普连任总统&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-has-marginal-1-point-lead-over-trump-reutersipsos-poll-shows-2024-03-14/"&gt;的可能性越来越大&lt;/a&gt;，日本官员正准备在 11 月 5 日&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/elections/"&gt;美国大选&lt;/a&gt;之前部署受过哈佛大学教育的高雄，以加强与这位共和党候选人竞选活动的接触，希望避免对东京造成任何政策冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六名知情人士表示，高尾在日本驻北京大使馆的任职即将结束，他可能会转而担任以美国为中心的职务，从而使东京能够利用他对特朗普的了解和熟悉程度。他们要求匿名，因为他们无权公开讨论此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中四名消息人士称，一些官员希望将高尾派往日本驻华盛顿大使馆，但两名消息人士称，他可能会在东京担任这项工作。四位知情人士表示，谈判正在进行中，地点和时间的决定尚未最终确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高雄没有回答路透社有关潜在角色的问题。日本外务省表示正在“饶有兴趣”地关注美国大选，但不会对具体人员发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关中级官僚未来的高层讨论突显了分析人士所说的日本官员为美国大选结果做准备的狂热尝试，他们担心这可能会加剧贸易和地缘政治紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社上个月报道，美国在亚洲最亲密的盟友担心特朗普可能会寻求&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-message-donald-trump-dont-cut-deal-with-china-2024-02-02/"&gt;与中国达成协议&lt;/a&gt;，恢复&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/trump-adds-nippon-us-steel-deal-woes-blow-japan-inc-2024-02-04/"&gt;保护主义贸易措施&lt;/a&gt;，并要求为驻日美军提供更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，一个新短语“hobotora”，意思是“可能是特朗普”，在日本政界和媒体言论中越来越受欢迎，取代了“moshitora”或“可能是特朗普”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于纽约的促进美日关系的非营利组织日本协会会长约书亚·沃克表示，日本官员与他们认为与特朗普关系密切的人建立联系的努力已经达到“狂热程度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们了解拜登的人：他们需要与一小群人保持联系，这是一个相当容易的小团体。所以他们基本上把所有的努力都集中在特朗普方面，”他说。 “这是全场紧逼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社二月份报道，高雄此前曾与日本驻美国大使山田茂夫共事，山田茂夫于去年年底上任，受命与特朗普竞选团队建立联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位消息人士和另一位知情人士透露，除了有关高尾的会谈之外，日本美国大使馆的官员近几个月还会见了特朗普的前幕僚长马克·梅多斯(Mark Meadows)和前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩(Robert O&amp;#39;Brien)。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些会谈的目的是试图了解特朗普的外交政策计划和未来政府的组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅多斯和奥布莱恩没有回应置评请求。日本驻华盛顿大使馆发言人表示，他无法对具体人员发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在特朗普担任总统期间担任副首相的日本执政党高级成员麻生太郎正在考虑在未来几个月内再次访问美国，会见与特朗普关系密切的共和党议员，并为可能的特朗普政府做准备，这是六位议员中的两位。人们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本以前也曾做出过这样的先发制人的举动。安倍晋三是 2016 年第一位与时任总统特朗普会面的外国领导人，两人后来建立了密切的关系。安倍于 2022 年被&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/JAPAN-ABE/ASSASSINATION/zgpomxaygpd/"&gt;暗杀&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的外展活动正值日本首相岸田文雄的敏感时刻进行，岸田文雄定于下个月应特朗普的民主党竞争对手、总统&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;的邀请&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-japans-kishida-philippines-marcos-hold-april-summit-white-house-2024-03-19/"&gt;访问&lt;/a&gt;美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社本周&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-japan-plan-biggest-upgrade-security-pact-more-than-60-years-ft-reports-2024-03-24/"&gt;报道&lt;/a&gt;，美国和日本领导人预计将同意加强双边军事合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016 年至 2020 年间，高雄在与特朗普的数十次会面中为安倍担任翻译，包括在特朗普大厦、乘坐绰号为“&lt;a href="https://www.reuters.com/article/idUSKCN1M42FH/"&gt;野兽&lt;/a&gt;”的总统专车、在日本举行的相扑比赛以及两人打高尔夫球期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据六位消息人士之一和另一位知情人士透露，这位在美国长大并十几岁时返回日本的公务员在这些会议之前花了几个小时研究特朗普的镜头以及高尔夫规则。事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究使两国领导人的交流更加顺畅，引起了特朗普及其助手的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前副国家安全顾问马特·波廷格 (Matt Pottinger) 在 2022 年 7 月的《华尔街日报》专栏中写道，高雄“将日本领导人乐观的断奏音变成了响亮的英语，即使是在紧贴赛车后座的情况下”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波廷格告诉路透社，高尾“是一位出色的外交官，作为安倍首相的英语‘声音’非常有效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “无论他担任什么角色，他都将成为日本的财富，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位知情人士透露，2019 年特朗普与安倍打完一场高尔夫球后，开玩笑地称高尾为副首相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管普通话不够流利，高雄还是于 2021 年被任命为日本驻北京大使馆政治参赞，在西方外交官中广为人知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两位认识高尾的人士透露，高尾在职业生涯早期曾担任日本驻美国大使馆二等秘书，他是一位工作狂，被一些人视为日本外交界的超级明星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，撇开他的资历不谈，考虑到日本官僚机构森严的等级制度以及特朗普倾向于直接与外国领导人打交道，其他官员对高尾能取得的成就表示保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安倍前特别顾问谷口智彦说：“唐纳德·J·特朗普与高雄先生很熟，他可能会让他想起与已故朋友安倍首相度过的快乐时光。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “然而，特朗普倾向于与国家领导人直接打交道，这意味着岸田先生需要付出巨大努力才能赢得特朗普先生的友谊和信任。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="G20领导人大阪峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIU7XI22Y5OJ3BJUFYXIGRF3DY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2019 年 6 月 28 日星期五，日本时任首相安倍晋三和美国总统唐纳德·特朗普在日本大阪举行的 20 国集团峰会工作午餐前讲话，高尾须直（中）帮助翻译。 Kiyoshi Ota/Pool来自路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普坐在车上，日本首相安倍晋三在茂原乡村俱乐部打高尔夫球时驾驶着车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RP63LRGRRFPSPP5CDSNPC4MZ2M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本内阁公共关系办公室于 2019 年 5 月 26 日通过共同社发布的这张照片中，美国总统唐纳德·特朗普和日本首相安倍晋三在日本千叶县茂原茂原乡村俱乐部打高尔夫球，高尾须直（左）帮助翻译。强制信用日本内阁公共关系办公室通过共同社/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 01:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japan-tees-up-abes-ex-interpreter-help-chart-course-with-trump-2024-03-26/</guid></item><item><title>莫斯科枪击事件给俄罗斯情报机构带来了尴尬的问题</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-shooting-poses-awkward-questions-russias-intelligence-agencies-2024-03-25/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯安全国家在拘留&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/vladimir-putin/"&gt;弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)&lt;/a&gt;的反对者方面一直无情、有效，但莫斯科附近发生的大规模枪击事件却让俄罗斯措手不及，引发了人们对其优先事项、资源和情报收集的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦安全局是苏联时代克格勃的主要继承机构，其职责是追捕俄罗斯境内的乌克兰破坏分子、控制反克里姆林宫活动人士以及扰乱敌对外国情报机构的运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前情报官员和西方安全分析师表示，这有助于解释为什么它可能忽视了其他威胁，包括声称对此次袭击负责的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/why-did-isis-k-attack-moscow-theater-2024-03-23/"&gt;ISIS-K&lt;/a&gt;等伊斯兰激进分子所构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你不可能包揽一切，”曾担任中央情报局莫斯科站站长的前中央情报局高级行动官员丹尼尔·霍夫曼告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你加大了对当地人的压力，有时你无法获得有关潜在恐怖袭击的情报。这就是他们失败的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们可能在处理乌克兰战争和政治反对派问题上做得太过分了。这一次却被忽视了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦安全局表示，周五的音乐厅袭击是经过“精心”策划的，枪手小心地隐藏了武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京周一表示，发动此次袭击的是激进伊斯兰主义者，但他表示，俄罗斯仍想了解是谁下令实施这起袭击，并表示乌克兰有很多问题需要回答。乌克兰否认有任何参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当周一被问及此次袭击是否代表情报部门失败时，克里姆林宫表示，俄罗斯与西方的对峙意味着情报共享不再像以前那样发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/russian-security-failure-kremlin-says-no-country-is-immune-terrorism-2024-03-25/"&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫&lt;/a&gt;说：“不幸的是，我们的世界表明，没有一个城市、没有一个国家能够完全免受恐怖主义威胁。”他补充说，俄罗斯情报部门为保卫国家而不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，周五的枪击事件导致至少 139 人死亡、180 人受伤，这破坏了普京对俄罗斯人民的长期承诺之一：确保稳定与安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也震动了俄罗斯首都的一些居民，尽管偶尔会遭到无人机袭击，但他们基本上没有受到&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;乌克兰战争&lt;/a&gt;暴力的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京是前克格勃官员，本月早些时候&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/what-are-putins-top-challenges-new-six-year-term-2024-03-20/"&gt;又赢得了六年的权力&lt;/a&gt;，他以前也经历过类似的危机，现在他对权力的控制没有受到明显的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从他之前的行为和周六的声明来看，他的回应将以更大的力度应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因袭击事件而&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/what-do-we-know-about-suspects-russian-concert-shooting-2024-03-25/"&gt;被拘留的 11 名男子中，有 4 人&lt;/a&gt;被指控犯有恐怖主义罪，并在接受审问后出庭：其中一名显然耳朵不见了，另一名坐在轮椅上，一些议员呼吁重新引入死刑。佩斯科夫拒绝回答记者关于他们是否遭受酷刑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人是否如激进组织和西方所断言的那样是受伊斯兰国指派的，或者是否像普京暗示的那样与乌克兰有某种联系（基辅断然否认），有一些警告信号似乎并未被证实。留意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全分析人士表示，袭击和逃跑的方式证明事前对该地点进行了广泛侦察，俄罗斯媒体公布了一名枪手早些时候到访的闭路电视录像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3月7日，美国驻莫斯科大使馆向美国人发出安全警报，告诉他们“正在监测有关极端分子即将计划针对莫斯科大型集会（包括音乐会）的报道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3 月 19 日，也就是大屠杀发生的三天前，普京&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-calls-kgbs-heirs-bust-wests-sanctions-2024-03-19/"&gt;向俄罗斯联邦安全局局长发表讲话&lt;/a&gt;，他在讲话中驳斥了西方国家关于恐怖行为的“挑衅性”警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京说：“所有这些行为都类似于公然的勒索，其目的是恐吓和破坏我们社会的稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约新学院国际事务教授尼娜·克鲁什切娃 (Nina Krushcheva) 表示，俄罗斯联邦安全局似乎已将伊斯兰国纳入其监视范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她表示，普京认为俄罗斯陷入了与美国领导的西方国家的生存斗争，这使得莫斯科很难从表面上接受美国的安全警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “存在很多不信任。美国并不是没有卷入错误信息，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在普京的世界里，这是俄罗斯与西方之间一场生死攸关的战争，他们想要削弱俄罗斯并摧毁它，他当然不会相信这一点，因为他从自己的克格勃背景中怎么知道美国没有创建自己的国家？假旗（操作）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假旗行动是一种旨在掩盖责任来源、将责任归咎于另一方的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·西弗 (John Sipher) 曾在中央情报局国家秘密部门工作过一段时间，他表示，他认为俄罗斯联邦安全局可能已经失败了，因为它太忙于关注对普京及其政府的政治和其他威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西弗说：“（安全部门）更多的是保护克里姆林宫，而不是保护人民。”他预测普京现在将利用这次袭击来为某些新行动或针对西方和乌克兰的行动辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3 月 2 日，俄罗斯南部发出了另一个警告，当时 FSB 特种部队击毙了 6 名枪手，他们确认这些枪手是伊斯兰国成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中三名男子被列入联邦通缉名单，武装分子去年杀害了三名警察。联邦安全局发现了武器藏匿处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3 月 7 日，俄罗斯联邦安全局表示，它阻止了伊斯兰国组织策划的莫斯科犹太教堂袭击事件，袭击者已在枪战中被击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣战运动研究员里卡多·瓦莱 (Riccardo Valle) 表示，3 月 2 日的事件应该引发警示灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦莱表示：“我认为，安全部队发现俄罗斯境内有一个伊斯兰国网络，而且该网络强大，能够获取武器并对特种部队进行强有力的抵抗，这一事实应该引起莫斯科安全机构的警惕。”在电话采访中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于伊斯兰堡的研究和新闻平台《呼罗珊日记》的研究主管瓦莱说：“也许确实如此，但他们未能及时阻止袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，从 ISIS-K 之前的声明和袭击（包括 2022 年对俄罗斯驻喀布尔大使馆的袭击）中也可以清楚地看出，该组织的目标是俄罗斯。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京在莫斯科地区点燃蜡烛悼念克洛库斯市政厅袭击事件中的遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4KADH3XKFPTDNQX2XC3OMYIWM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 3 月 24 日，俄罗斯莫斯科郊外新奥加廖沃官邸的一座教堂举行全国哀悼日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京点燃蜡烛，悼念克洛库斯市政厅袭击事件的受害者。 Sputnik/Mikhail Metzel/Pool通过路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="莫斯科地区克洛库斯市政厅音乐会场外为枪击事件遇难者搭建的临时纪念碑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCUS6OGGNFOFTICTYTSUDE76WQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 3 月 24 日，人们在俄罗斯莫斯科地区克洛克斯市政厅音乐会场外设立的枪击袭击受害者临时纪念碑前献花。照片以慢速快门拍摄。路透社/马克西姆·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们悼念顿涅茨克莫斯科音乐厅枪击事件的受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFFDNK3EVOVNG5DFT6N6XKK7I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 3 月 24 日，在俄罗斯控制的乌克兰顿涅茨克，人们在莫斯科郊外的克洛库斯市政厅音乐会场举行守夜活动，悼念枪击事件的受害者。 REUTERS/Alexander Ermochenko&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="持枪歹徒在莫斯科附近的音乐厅向人们开枪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DPLQSYW75BJHDCDCLVDKENBDSY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024 年 3 月 22 日，俄罗斯莫斯科郊外，发生枪击事件后，俄罗斯紧急服务部门的救护车和车辆停在燃烧的克洛克斯市政厅音乐会场地外。路透社/Yulia Morozova/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:20:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-shooting-poses-awkward-questions-russias-intelligence-agencies-2024-03-25/</guid></item><item><title>新西兰指责中国黑客攻击议会并谴责活动</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/new-zealand-says-parliamentarian-entities-hit-2021-by-malicious-cyber-activity-2024-03-25/</link><description>&lt;p&gt;新西兰政府表示，周二已就中国政府参与 2021 年新西兰议会遭受国家支持的网络黑客攻击一事向中国政府表示担忧，此次黑客攻击是由该国情报部门发现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰议会实体通过恶意网络活动获取信息的消息曝光之际，英国和美国&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-sanctions-chinese-cyberespionage-firm-saying-it-hacked-us-energy-industry-2024-03-25/"&gt;指责中国&lt;/a&gt;开展广泛的网络间谍活动。新西兰和澳大利亚都谴责了这一更广泛的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰外交部长温斯顿·彼得斯在一份声明中表示：“这种性质的外国干涉是不可接受的，我们敦促中国今后不要进行此类活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，对中国政府资助的团体针对新西兰和英国民主机构的网络活动的担忧已转达给中国大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰一名高级情报官员周二对议会委员会表示，过去 18 个月内，有 7 名新西兰公民向中国军队提供了训练，他称这是“重大国家安全风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻新西兰大使馆发言人在电子邮件中表示，中方“断然拒绝这种毫无根据、不负责任的指责”，并向新西兰当局表示不满和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人表示：“我们从来没有、将来也不会干涉包括新西兰在内的其他国家的内政。指责中国进行外国干涉完全是找错了人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府周二早些时候表示，负责海外网络安全和信号情报的通信安全局 (GCSB) 已在中国国家资助的高级持续威胁 40 (APT40) 组织与针对新西兰议会服务的恶意网络活动之间建立了联系。和议会顾问办公室将于 2021 年成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; GCSB 表示，APT40 隶属于国家安全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，APT40 已经获得了使新西兰政府能够有效运作的重要信息，但没有任何敏感或战略性质的信息没有被删除。相反，GCSB 表示，它相信该组织已经删除了技术性更强的信息，这些信息可能会导致更多的侵入性活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据 GCSB 称，在上一财年，涉及国家重要组织的 316 起恶意网络事件中有 23% 是由国家资助的行为者所为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些攻击并未明确归咎于中国，新西兰去年也谴责了俄罗斯政府进行的恶意网络活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “利用网络间谍活动干扰任何地方的民主机构和进程是不可接受的，”负责 GCSB 的部长朱迪思·柯林斯 (Judith Collins) 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和英国官员周一晚些时候提出指控，实施制裁，并指责北京开展大规模网络间谍活动，据称该活动影响了数百万人，包括立法者、学者和记者，以及包括国防承包商在内的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和英国官员给负责高级持续威胁31或“APT31”的黑客组织起了个绰号，称其为中国国家安全部的一个部门。官员们列出了一系列目标：白宫工作人员、美国参议员、英国议员以及世界各地批评北京的政府官员。两国官员表示，国防承包商、持不同政见者和安全公司也受到打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外交部长黄英贤和内政部长克莱尔·奥尼尔发表联合声明表示，持续针对民主机构和进程对澳大利亚等民主和开放社会产生影响。它说这种行为是不可接受的，必须停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2019年，澳大利亚情报机构确定&lt;a href="https://www.reuters.com/article/idUSKBN1W106H/"&gt;中国在大选前对澳大利亚国民议会和三大政党发起&lt;/a&gt;网络攻击，但澳大利亚政府从未正式披露攻击背后的幕后黑手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰安全情报局安全局长安德鲁·汉普顿周二对议会委员会表示，七名公民已辞去为中国军队提供培训的公司的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们传授的培训和专业知识是通过之前在伙伴军队和新西兰国防军的工作中获得的。” “此类活动显然构成重大国家安全风险。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在这张插图图片中，男人拿着笔记本电脑，网络代码投射在他身上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OC4Y6I2QE5MHNLSCORFAKJTVIA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张 2017 年 5 月 13 日拍摄的插图中，一名男子拿着一台笔记本电脑，网络代码投射在他身上。REUTERS/Kacper Pempel/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/new-zealand-says-parliamentarian-entities-hit-2021-by-malicious-cyber-activity-2024-03-25/</guid></item><item><title>消息人士称，亿万富翁寻求在民事欺诈案中为特朗普债券提供资金</title><link>https://www.reuters.com/world/us/billionaires-sought-help-fund-trump-bond-civil-fraud-case-sources-say-2024-03-26/</link><description>&lt;p&gt;三名知情人士告诉路透社，一些主要共和党捐助者正在共同努力，帮助美国总统候选人唐纳德·特朗普在周一截止日期之前为他的 4.54 亿美元民事欺诈判决提供所需的原始债券金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前共和党总统特朗普需要在纽约的一起民事案件中支付保证金，在该案件中，他被认为对欺诈性地将其净资产夸大数十亿美元以确保更好的贷款和保险条款负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，如果他在 10 天内缴纳 1.75 亿美元的小额保证金，他就赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/trump-has-hours-cover-454-million-judgment-or-risk-property-seizure-2024-03-25/"&gt;推迟执行判决的&lt;/a&gt;请求，但在最后一刻缓刑之前，他&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/trump-has-failed-get-appeal-bond-454-mln-civil-fraud-judgment-lawyers-say-2024-03-18/"&gt;似乎很难&lt;/a&gt;筹集到最初的金额，并冒着财产被没收的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位消息人士告诉路透社，亿万富翁对冲基金创始人约翰·保尔森参与了捐助者的幕后努力，这些捐助者担心特朗普的法律困境，并希望帮助为该债券提供资金。其中一位消息人士称，石油和天然气巨头哈罗德·哈姆也参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士要求匿名，以便自由谈论此事，此前并未对此进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保尔森公司创始人保尔森没有立即回应置评请求。石油公司大陆资源公司的创始人哈姆在电话中询问他的参与情况时，他似乎挂断了电话。哈姆的发言人没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回应置评请求时，特朗普竞选发言人史蒂文·张表示，“没有协调一致的努力。”他补充说，特朗普有“足够的现金”来全额支付判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四位消息人士是特朗普的盟友，他表示，他直接认识一位捐助者，该捐助者在周末为这笔债券提供了超过 1000 万美元，但被告知没有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一法院决定允许较小规模的保证金后，特朗普表示他现在有能力支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在纽约对记者表示：“我将很快提供 1.75 亿美元的现金、债券或证券或任何必要的资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的律师表示，担保公司可能会要求特朗普为原始债券提供约 5.58 亿美元的抵押品，即判决金额的 120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚亿万富翁筹集资金的全部细节，例如每位捐助者可能承诺的金额。一位消息人士称，该集团已汇集了原定于周一到期的全额款项。目前尚不清楚大型捐助者是否愿意为新债券提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚特朗普是否必须向捐助者提供抵押品或其他保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普亿万富翁盟友的潜在帮助表明，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11 月 5 日总统选举&lt;/a&gt;中击败民主党人乔·拜登赢回白宫的过程中保留了一些财力雄厚的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还凸显出，随着特朗普在多项法律判决和开支中面临重大&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-election-campaign-raised-109-mln-february-2024-03-20/"&gt;财务紧缩，&lt;/a&gt;巨额捐助资金在这次总统选举中发挥着如何潜在的不同作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保尔森和哈姆都参与了特朗普即将举行的竞选筹款活动，该活动与围绕债券的努力无关。邀请函显示保尔森被列为主持人，哈姆担任联合主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邀请函称，4 月 6 日在佛罗里达州棕榈滩举行的活动筹集的资金将捐献给特朗普的竞选团队、共和党全国委员会、各州共和党以及一个一直在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-fundraising-with-republican-national-committee-benefit-group-paying-legal-2024-03-22/"&gt;支付特朗普部分法律费用&lt;/a&gt;的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解此事的另一位消息人士透露，特朗普曾谈到，如果他赢得总统职位，将选择保尔森担任财政部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有义务披露债券资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，特朗普为支持作家 E·让·卡罗尔（E. Jean Carroll）的诽谤判决而支付的 9160 万美元保释金的条款并未披露。该债券由安达保险公司 (Chubb) 旗下的联邦保险公司 (Federal Insurance Co) 于 3 月 8 日发行，该公司表示，该债券要求债券得到全额抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的民事欺诈判决中，当他对法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 2 月 16 日对他的判决提出上诉时，这笔保证金将避免国家没收他的资产。如果特朗普上诉失败并被证明无力支付，担保公司将面临任何赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果捐助者向特朗普提供的金额超过竞选捐款限额，帮助支付特朗普债券的捐助者可能会受到选举监管机构或联邦检察官的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这笔款项不是对特朗普竞选活动的直接捐款，但联邦法律将政治捐款广泛定义为向竞选活动提供的“任何有价值的东西”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的律师在 3 月初表示，特朗普试图获得支付 4.54 亿美元判决所需的原始保证金，但通过四家独立经纪人接触的约 30 家担保公司拒绝了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果暂停没有得到批准，并且特朗普无法在周一交出原始债券，纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯可能会要求法院开始扣押资产，包括曼哈顿华尔街 40 号等珍贵的房地产。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普将在纽约民事欺诈审判中作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/247LQ2IYMFIFZOT65PWMJUHGAE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023 年 11 月 6 日，美国前总统唐纳德·特朗普在美国纽约市曼哈顿区纽约州最高法院出席特朗普组织民事欺诈案审判。REUTERS/Brendan McDermid/Pool/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:18:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/billionaires-sought-help-fund-trump-bond-civil-fraud-case-sources-say-2024-03-26/</guid></item><item><title>福克斯巴尔的摩报道，巴尔的摩的关键大桥在船舶相撞后倒塌</title><link>https://www.reuters.com/world/us/16-mile-bridge-baltimore-collapses-after-ship-collision-fox-baltimore-reports-2024-03-26/</link><description>&lt;p&gt;据《福克斯巴尔的摩》周二报道，马里兰州巴尔的摩市 3 公里（1.6 英里）长的基桥在一艘货船与它相撞后于夜间倒塌入水中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《纽约时报》称，目前尚不清楚桥梁受损的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里兰州交通管理局在 X 上的一篇帖子中表示：“由于 I-695 Key Bridge 发生事故，所有车道双向封闭。交通正在绕行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尔的摩警方和该市消防局没有回应置评请求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/16-mile-bridge-baltimore-collapses-after-ship-collision-fox-baltimore-reports-2024-03-26/</guid></item><item><title>乌克兰的无人机战斗如何改变战争</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/how-drone-combat-ukraine-is-changing-warfare-2024-03-26/</link><description>&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/UKRAINE-CRISIS/DRONES/dwpkeyjwkpm/" target="_blank"&gt;点击这里&lt;/a&gt;阅读更多&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰的无人机战斗如何改变战争" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKCTMCYLVVCE7HPDIPGMVDQSPI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰的无人机战斗如何改变战争&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:02:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/how-drone-combat-ukraine-is-changing-warfare-2024-03-26/</guid></item><item><title>官员称，武装分子袭击巴基斯坦海军基地造成六人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/six-killed-militant-attack-pakistan-naval-base-say-officials-2024-03-26/</link><description>&lt;p&gt;官员周二表示，武装分子袭击了巴基斯坦海军空军基地，造成至少一名准军事士兵死亡，安全部队在报复性开火中击毙了所有五名袭击者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一对巴基斯坦西南部图尔巴特基地的袭击是俾路支族武装分子在过去一周对军事设施的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/unidentified-gunmen-open-fire-pakistans-gwadar-port-two-attackers-killed-2024-03-20/"&gt;第二次袭击&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫巴兹·谢里夫总理办公室发表声明称：“我们避免了巨大损失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦海军发言人表示，五名袭击者在试图闯入基地后全部被击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份军方声明称，一名准军事士兵也被杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俾路支省几个分离主义组织中最著名的俾路支解放军（BLA）在一份声明中声称对这起袭击事件负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alarmed-by-suicide-attack-china-pakistan-join-hands-probe-2022-10-31/"&gt;BLA 此前曾参与攻击&lt;/a&gt;巴基斯坦和中国在该地区和其他地方的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管分裂主义叛乱持续了数十年，中国仍对与阿富汗和伊朗接壤的西南省份俾路支省投入巨资，包括开发瓜达尔港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该海军基地对中巴经济走廊具有重要意义，该走廊还包括道路和能源项目，是中国国家主席习近平“一带一路”倡议的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦安全部队上周表示，他们击退了解放军武装分子对瓜达尔郊外一处建筑群的枪击和炸弹袭击，造成两名士兵和全部八名武装分子死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 05:47:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/six-killed-militant-attack-pakistan-naval-base-say-officials-2024-03-26/</guid></item><item><title>波音可能会聘请外部首席执行官来应对不断升级的危机</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-may-turn-outsider-ceo-tackle-spiraling-crisis-2024-03-26/</link><description>&lt;p&gt;在首席执行官戴夫·卡尔霍恩(Dave Calhoun)的动荡任期之后，波音公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;董事会已开始寻找一位大人物来掌管这家陷入困境的飞机制造商，许多行业高管和分析师预测，该公司将寻求外部补救措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对来自航空公司、监管机构和投资者越来越大的压力，波音公司周一宣布了一项&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-ceo-calhoun-step-down-2024-03-25/"&gt;比预期更广泛的改组&lt;/a&gt;，现年 66 岁的卡尔霍恩将在年底前辞职，接任该公司商用飞机制造主管和董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1 月份&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-has-decided-keep-737-production-below-38month-cfo-says-2024-03-20/"&gt;737 MAX 飞机&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-safety-board-investigating-alaska-airlines-boeing-737-max-9-emergency-landing-2024-01-06/"&gt;空中面板爆炸&lt;/a&gt;后，这家美国飞机制造商一直在努力应对日益严重的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任首席执行官将面临众多任务，包括改善公司的安全文化、解决质量问题以及重新获得监管机构、客户和公众的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司还必须实现提高产量和&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-has-decided-keep-737-production-below-38month-cfo-says-2024-03-20/"&gt;增加现金流&lt;/a&gt;的目标，因为它试图减少债务并在与欧洲竞争对手空中客车公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;（AIR.PA）&lt;/a&gt;的竞争中占据一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在三个月前，波音公司在任命斯蒂芬妮·波普(Stephanie Pope)为首席运营官后， &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/who-is-boeings-new-coo-stephanie-pope-2023-12-11/"&gt;似乎&lt;/a&gt;任命她为&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-name-stephanie-pope-chief-operating-officer-wsj-2023-12-11/"&gt;未来的领导者&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但周一，波普被任命为波音商用飞机部门负责人，接替退休的斯坦·迪尔，职责包括 MAX 工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，至少目前看来，她的新职位不太可能晋升到最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Stifel 分析师伯特·苏宾 (Bert Subin) 表示：“该公司正在准备斯蒂芬妮·波普 (Stephanie Pope) 接替卡尔霍恩 (Calhoun)，但情况似乎已经发生变化，有利于外部寻找新首席执行官。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这可能会导致高调的聘用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多投资者表示，通用电气&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GE.N" target="_blank"&gt;（GE.N）&lt;/a&gt;首席执行官拉里·卡尔普（Larry Culp）拥有波音公司迫切需要的明星品质，以重建信心，并将这家历史悠久的企业集团拆分为三家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但卡尔普最近告诉记者，他完全专注于领导通用电气航空航天公司作为一家独立的发动机制造商，并且他期待继续作为关键合作伙伴和供应商为波音公司提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用电气将于下周完成拆分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前波音公司高管、曾任特朗普政府代理国防部长的帕特·沙纳汉 (Pat Shanahan) 也被认为是可能的领跑者，他现在是陷入困境的 MAX 机身供应商 Spirit Aerosystems &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SPR.N" target="_blank"&gt;(SPR.N) 的&lt;/a&gt;负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦这家飞机制造商完成收购 Spirit 的谈判，沙纳汉的职位可能会提高。Spirit 在 2005 年之前一直是波音的子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业资深人士亚当·皮拉尔斯基 (Adam Pilarski) 表示：“他是一个完美的局外人；他对波音公司了如指掌，现在还认识那些生产机身的人，而且他们看起来将再次成为波音公司的一部分。”他&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/how-rollercoaster-week-left-boeings-credibility-line-2024-02-02/"&gt;在一月份&lt;/a&gt;质疑卡尔霍恩还能坚持多久。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾与波音前生产主管共事的前公司高管表示，沙纳汉可能不想承诺在波音工作五年。 “这是一场耐力赛，”这位不愿透露姓名的高管表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Spirit 表示，沙纳汉“唯一的首要任务仍然是在 Spirit AeroSystems 建立安全文化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内消息人士称，另一位有望回归的波音资深人士是前首席财务官格雷格·史密斯 (Greg Smith)，他于 2021 年被卡尔霍恩淘汰，现任美国航空&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAL.O" target="_blank"&gt;(AAL.O)&lt;/a&gt;董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯职业生涯的一部分时间是在监督供应链。美国航空没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司董事会成员戴维·吉特林(David Gitlin)被广泛认为是潜在的首席执行官候选人，但分析师表示，目前尚不清楚他是否愿意放弃通风集团Carrier Global &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CARR.N" target="_blank"&gt;(CARR.N)&lt;/a&gt;负责人的职位。波音和开利拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位分析师表示，波音公司更愿意彻底决裂，以阻止监管机构和国会对安全的批评浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大皇家银行资本市场分析师肯·赫伯特表示：“（波音）的质量和制造文化因最近的问题而受到质疑，对运营的新的外部视角可能会鼓舞投资者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在广泛批评波音公司将股东价值置于质量和安全之上之后，工会（其中一些工会正在进入合同谈判的新阶段）希望回归基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司和 Spirit 公司一个重要工会的执行董事雷·戈福斯 (Ray Goforth) 表示，这家飞机制造商的下一任首席执行官应该是一名工程师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SPEEA 工会的负责人表示：“这家公司在工程领导下蓬勃发展了数十年，但却一次次陷入危机。”该工会的成员中有工程师。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="范堡罗范堡罗国际航展上展示的一架波音 737 Max 飞机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FXM5JR5CLNICNO3LDQDTHAKQXA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2022 年 7 月 20 日，一架波音 737 Max 飞机在英国范堡罗国际航展上进行展示。路透社/Peter Cziborra/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:29:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-may-turn-outsider-ceo-tackle-spiraling-crisis-2024-03-26/</guid></item><item><title>朱利安阿桑奇将听取美国引渡的关键裁决结果</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/julian-assange-hear-result-crucial-ruling-us-extradition-2024-03-26/</link><description>&lt;p&gt;维基解密创始人朱利安·阿桑奇将于周二了解伦敦高等法院是否允许他就从英国引渡到美国提出上诉，或者他在英国的法律挑战是否最终结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国检察官正在寻求对 52 岁的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/who-is-julian-assange-2024-02-20/"&gt;阿桑奇&lt;/a&gt;进行审判，罪名涉及维基解密高调泄露大量美国机密军事记录和外交电报的罪名，除一项外，所有罪名均受到《间谍法》的管辖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为泄密事件危及了他们特工的生命，他的犯罪行为没有任何借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿桑奇的许多支持者称赞他是一位反建制英雄，尽管他是一名记者，但他却因揭露美国的不法行为和犯下所谓的战争罪而受到迫害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在英国的法律斗争始于 2010 年，随后他在厄瓜多尔驻伦敦大使馆里躲藏了七年，之后于 2019 年因违反保释条件而被拖出监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那以后，他一直被关押在伦敦东南部一所戒备森严的监狱里，甚至在那里举行了婚礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国于 2022 年批准将他引渡到美国，此后他一直试图推翻这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，他的第一次上诉尝试被拒绝，导致上个月举行了为期两天的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uk/assange-charged-indiscriminately-publishing-sources-names-us-lawyers-say-2024-02-21/"&gt;听证会&lt;/a&gt;，当时他的律师试图推翻这一判决。他的支持者表示，这是他在英国法院阻止引渡的最后机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名高级法官将于格林尼治标准时间周二 1030 点做出裁决。如果阿桑奇获胜，将举行完整的上诉听证会，再次考虑他的挑战。如果他败诉，他最后的选择将是向欧洲人权法院上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的妻子斯特拉·阿桑奇表示，这可能是一个生死攸关的决定，并表示如果她的丈夫被送往美国，他将无法生存。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="维基解密创始人朱利安·阿桑奇向英国法院提起上诉，反对将他从英国引渡到美国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJO5V7KO2VLOZN7PU7SSVA77P4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;维基解密创始人朱利安·阿桑奇的支持者于 2024 年 2 月 21 日在英国伦敦举行示威，阿桑奇反对将其引渡到美国。REUTERS/Isabel Infantes/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/julian-assange-hear-result-crucial-ruling-us-extradition-2024-03-26/</guid></item></channel></rss>